ral O
Gallica S-MISC
Œuvres O
du O
seigneur O
de O
Brantome S-LOC
. O
Tome O
14 O
/ O
. O
Nouvelle O
édition O
, O
considérablement O
augmentée O
, O
revue O
, O
accompagnée O
de O
[ O
... O
] O
Source O
gallica.bnf.fr O
/ O
Bibliothèque B-LOC
nationale I-LOC
de I-LOC
France E-LOC
ral O
Gallica S-MISC
Brantôme S-PER
, O
Pierre B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
( O
1540?- O
1614 O
| | O
seigneur O
de O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Œuvres O
du O
seigneur O
de O
Brantome S-LOC
. O
Tome O
14 O
/ O
. O
Nouvelle O
édition O
, O
considérablement O
augmentée O
, O
revue O
, O
accompagnée O
de O
remarques O
historiques O
& O
critiques O
, O
& O
distribuée O
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
Tome O
premier O
. O
[- O
quinzieme O
. O
] O
. O
1779 O
. O
|||| O
Ê O
û O
0 O
] O
” O
« O
” O
" O
" O
|||| O
|||| O
D O
EE B-ORG
SR I-ORG
EE I-ORG
STE E-ORG
RE B-ORG
EE E-ORG
ER O
RTL S-ORG
LR O
LL S-ORG
CE B-ORG
LE E-ORG
CRRRERIRARR B-MISC
I I-MISC
IR I-MISC
II E-MISC
ARANR S-LOC
ER B-ORG
IA I-ORG
EI I-ORG
TILLX E-ORG
) O
ARRETE B-ORG
EIRE E-ORG
LEARN O
IRIS B-ORG
TR E-ORG
TITI B-ORG
IT I-ORG
TI E-ORG
INR B-ORG
IT I-ORG
EIRE I-ORG
T I-ORG
TE I-ORG
TT I-ORG
IE E-ORG
LL B-ORG
LL I-ORG
ER E-ORG
PP B-MISC
CON I-MISC
RER I-MISC
LS E-MISC
PET S-MISC
se O
AN O
TINENELTIITETESINANLTENNTET S-MISC
ET O
D B-MISC
em I-MISC
2 I-MISC
em I-MISC
I I-MISC
IE I-MISC
ts I-MISC
LUE I-MISC
L I-MISC
LRQ I-MISC
Len I-MISC
ee E-MISC
« O
“se O
. O
PERRET B-ORG
EIRE E-ORG
PRE B-ORG
TN E-ORG
ET O
ER S-LOC
SCT S-ORG
à O
MNELEILLLLILLR S-PER
HELIRLLE S-PER
a.bnf.fr O
/ O
Bibliothèque B-LOC
nationale I-LOC
de I-LOC
France E-LOC
jallit O
Poe B-PER
je I-PER
NA E-PER
Ji B-PER
“ I-PER
IN E-PER
ER S-ORG
C3 S-MISC
4 O
/ O
1 O
rŸ O
YN O
AU O
fi O
U B-LOC
ag I-LOC
1177Z I-LOC
AID I-LOC
AIITI I-LOC
VE E-LOC
“ O
TRE O
& O
7 O
O O
ET O
\ O
/ O
ut O
" O
# O
RE B-ORG
ren I-ORG
AT E-ORG
un O
us O
sas O
À O
, O
LR S-ORG
ne O
arrete O
SD O
, O
À! S-MISC
11 O
: O
ré O
: O
the O
D O
« O
, O
” O
+ O
+ O
ne O
e O
: O
ni O
De B-MISC
te I-MISC
ee I-MISC
ET E-MISC
RON O
5 O
orme O
lonllbes O
NE O
RS S-MISC
es O
Los S-LOC
à O
S S-LOC
CS S-LOC
DYRES S-MISC
DU B-ORG
SETGNEUR E-ORG
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
TOME O
QUATORZIEME S-MISC
. O
Contenant O
LES B-MISC
OPUSCULES E-MISC
. O
He B-MISC
TAN I-MISC
SN I-MISC
PET E-MISC
L' O
OE S-LOC
à O
: O
nu O
HA S-LOC
47 O
LT O
» O
Ÿ O
a O
RTE O
FRA S-MISC
’ O
, O
L O
= O
bi O
ES B-ORG
L I-ORG
RS E-ORG
AU O
CO S-LOC
. O
SIMON S-PER
TT S-ORG
” O
: O
+ O
* O
, O
| | O
+ O
ê O
e- O
“ O
t O
Brosiÿ B-MISC
Cal I-MISC
mA I-MISC
Lo I-MISC
Last E-MISC
, O
— O
FRERE S-LOC
1 O
ŒUVRES S-PER
DU B-PER
SEIGNEUR E-PER
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
Nouvelle B-MISC
Édition E-MISC
, O
confidérablement O
augmentée O
| | O
revue O
, O
accompagnée O
de O
Remarques B-MISC
hifloriques I-MISC
& I-MISC
critiques E-MISC
, O
& O
diftribuée O
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
TOME O
QUATORZIEME S-MISC
. O
mem O
crmthorhhe O
Fo S-MISC
Ÿ O
00e O
P O
y O
ED O
JT S-MISC
+ O
“ O
ui} O
A O
9 O
“ O
ÿ O
ÆLONDRES S-LOC
, O
? O
AUX B-ORG
MÉPENS I-ORG
DU I-ORG
LIBRAIRE E-ORG
. O
M O
DCC B-MISC
LXXIX E-MISC
-5 O
u O
# O
= O
« O
= O
Fe S-LOC
# O
23 O
|||| O
Lé O
re O
te O
ce O
LIT S-ORG
ARCGHSPrI S-MISC
+ O
' O
dus O
hace O
. O
mens O
« O
Dil B-ORG
VER I-ORG
S I-ORG
DOG E-ORG
SIE O
Z B-ORG
G-N I-ORG
EU I-ORG
R E-ORG
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
LEE S-ORG
SSE—— O
y O
, O
PREMIER B-ORG
OPUSCULE E-ORG
, O
ARGUMENTS S-ORG
De O
ce O
que O
contiennent O
les O
dix O
Livres B-MISC
de I-MISC
Lucain E-MISC
. O
Ë O
premier O
contient O
& O
récite O
la O
, O
caufe O
de O
la O
guerre O
entre O
Pom B-MISC
- I-MISC
pée I-MISC
& I-MISC
Céfar E-MISC
| | O
comme O
il O
pañe O
2 O
% O
} O
le O
Rubicon S-LOC
, O
& O
prend O
Reminy S-LOC
| | O
comme O
le O
Sénat S-ORG
s’ O
eftonne O
, O
& O
s' O
enfuit O
, O
ayant O
entendu O
l’ O
arrivée O
de O
Céfar S-PER
à O
Rome S-LOC
. O
Tome O
XIP O
, O
2 O
. O
DPUSCULES O
DIFEES S-LOC
IT S-ORG
. O
Le O
fecond O
contient O
comme O
Céfar S-PER
af- O
fiege O
Pompée S-PER
dans O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Brundufie E-LOC
, O
& O
luy O
donne O
la O
chaffe O
, O
& O
le O
met O
ert O
fuitte O
. O
IIT S-ORG
. O
Le O
croifiefme O
exalte O
& O
loue O
aucuns O
grands O
Capitaines S-LOC
des O
armées O
| | O
conte O
auf O
comme O
Céfar S-PER
met O
la O
main O
fur O
le O
thréfor O
pu O
- O
blic O
, O
& O
s’ O
en O
fair O
accroyre O
à O
bon O
efcient O
| | O
& O
comme O
il O
afiege O
Miarfeille S-PER
. O
IV S-MISC
. O
Le O
quatriefme O
raconte O
comme O
il O
com- O
bat O
Affranius S-PER
& O
Petreius S-PER
, O
deux O
Capitaines B-PER
Pompeïans E-PER
, O
& O
les O
mer O
en O
fuite O
, O
puis O
les O
contraint O
à O
telle O
faim O
& O
telle O
foif O
, O
qu' O
ils O
fe O
rendent O
à O
luy O
. O
. O
V. O
Le O
cinquiefme O
repréfente O
Pompée S-PER
gou O
- O
vernant O
Rome S-LOC
| | O
Appius S-PER
craignant O
pour O
luy O
- O
mefme O
| | O
la O
fédition O
punie O
| | O
Céfar O
abandon O
- O
nant O
la O
Ville S-LOC
| | O
& O
fes O
plaintes O
contre O
Marc- B-PER
Antoine E-PER
. O
VI S-MISC
. O
Le O
fixiefme O
conte O
comme O
Pompée S-PER
eft O
affiégé O
dans O
fon O
camp O
, O
près O
d' O
Epidaure S-LOC
| | O
de O
grandes O
& O
longues O
tranchées O
que O
fit O
faire O
Cé S-PER
- O
|far | O
& O
là O
introduit O
auffi O
Cneus B-PER
Pompeius E-PER
, O
fils O
du O
grand O
Pompée S-PER
, O
aller O
à O
une O
Devinereffe B-PER
Theffalicque E-PER
, O
pour O
invocquer O
quelques O
om- O
bres O
& O
manes O
, O
rentrans O
dans O
les O
corps O
hu O
- O
mains O
, O
pour O
fçavoir O
quelle O
fin O
cefte O
guerre O
prendoit O
. O
VII S-PER
. O
Le O
feptiefme O
raconte O
& O
contient O
Ja O
derniere O
fin O
& O
totale O
cataftrophe O
du O
pauvre O
Pompée S-PER
par O
la O
battaille O
de O
Pharfalle S-PER
, O
& O
fa O
fuitte O
en O
Egypte S-LOC
. O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
3 O
VIII S-PER
. O
Le O
huitiefme O
raconte O
la O
mort O
de O
Pom S-PER
- O
péce O
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
la O
trahyfon O
qu’ O
on O
luy O
ufa O
, O
& O
en O
déplore O
la O
fagon O
de O
mort O
fi O
miférable O
. O
IX S-MISC
. O
Le O
neufviefme O
raconte O
comme O
Caton S-PER
, O
ayant O
recueilly O
les O
pauvres O
Bandes S-PER
reftées O
de O
l’ O
armée O
deffaicte O
, O
s' O
enfuit O
, O
& O
fe O
retire O
en O
Lybie S-LOC
, O
dont O
il O
defcrit O
les O
divers O
genres O
de O
ferpents O
qu’ O
il O
y O
trouva O
, O
& O
les O
remedes O
con O
- O
tre O
leurs O
morfures O
& O
venins O
. O
X S-MISC
. O
Le O
dixiefme O
déclare O
l’ O
arrivée O
de O
Céfar S-PER
en O
Egypte S-LOC
, O
fon O
entreveuë O
& O
de O
la O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
| | O
le O
fuperbe O
feftin O
qu’ O
elle O
luy O
fair O
, O
fes O
pompes O
& O
magnificences O
. O
Récite O
auffi O
les O
myfteres O
de O
la O
Religion B-MISC
des I-MISC
Egyptiens E-MISC
, O
leurs O
façons O
, O
& O
la O
fource O
du O
Nil S-LOC
, O
fon O
desborde O
- O
ment O
, O
& O
fon O
reflerrement O
dans O
fon O
li& O
. O
Ra O
- O
conte O
aufli O
les O
menées O
de O
Photinus S-PER
contre O
la O
vie O
de O
Céfar S-PER
, O
& O
comme O
il O
fe O
fauva O
à O
grand O
hazard O
& O
merveille O
. O
A O
i O
4 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
Re O
D O
RER B-LOC
ae I-LOC
mens I-LOC
A I-LOC
k I-LOC
2224 I-LOC
SE} E-LOC
SECOND B-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
Commencement O
du O
premier O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lu I-MISC
- I-MISC
cain E-MISC
, O
Poëte B-MISC
Latin E-MISC
, O
€ O
Chevalier B-PER
Ro E-PER
- O
main O
, O
que O
j' O
avois O
commencé O
| | O
mais O
je O
l' O
ay O
laillé O
imparfait O
. O
me O
chantons O
icy O
les O
armes O
& O
les O
guer O
- O
res O
plus O
que O
civiles O
, O
qui O
furent O
faites O
ès O
champs O
Emarhiens S-PER
de O
Pharfalle S-PER
, O
enfemble O
une O
caufe O
& O
un O
droit O
donné O
& O
abandonné O
à O
tout O
vice O
& O
mefchanceté O
, O
un O
peuple O
auflitrès-puiflant O
, O
qui O
a O
tourné O
fa O
dextre O
viétorieufe O
contre O
fes O
propres O
entrailles O
. O
Nous O
chantons O
pareille O
- O
ment O
les O
trouppes O
entre O
elles O
apparentées O
& O
très-alliées O
, O
bandées O
à O
outrance O
les O
unes O
con O
- O
tre O
les O
autres O
, O
& O
contre O
le O
malheur O
de O
tout O
un O
Public S-MISC
, O
& O
de O
tout O
l' O
univers O
, O
enfeignes O
contre O
enfeignes O
toutes O
femblables O
, O
aigles O
contre O
aigles O
tous O
pareils O
, O
& O
mefmes O
armes O
& O
dards O
contre O
mefmes O
armes O
& O
dards O
, O
fe O
menaçans O
& O
fe O
ruans O
les O
uns O
les O
autres O
! O
Mais O
dites O
, O
Citoyens S-MISC
, O
quelle O
rage O
vous O
à O
efmeus O
d’ O
avoir O
mis O
lesarmes O
en O
main O
de O
l' O
ef- O
tranger O
& O
du O
barbare O
, O
pour O
efpandre O
le O
fang O
Romain S-PER
, O
qui O
d' O
ailleurs O
l’ O
aymoit O
aflez O
fans O
l' O
y O
auirer O
davantage O
| | O
& O
mefines O
aftheure O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
s O
( O
1 O
) O
qu’ O
il O
falloir O
ofter O
& O
ravir O
à O
la O
fuperbe O
Ba S-PER
- O
bylonne O
les O
defpouilles O
& O
les O
enfeignes O
dont O
elle O
triomphe O
, O
& O
que O
l’ O
ombre O
vagabonde O
de O
Craflus S-PER
foit O
fans O
fépulture O
& O
vengeance O
? O
Îl S-PER
vous O
a O
pleu O
maintenant O
faire O
la O
guerre O
, O
qui O
ne O
vous O
rapportera O
pas O
de O
grands O
triomphes O
ny O
crophées O
: O
& O
combien O
pouviez O
-vous O
par O
vos O
mains O
& O
vos O
efpées O
civiles O
, O
( O
qui O
ont O
tant O
efpandu O
& O
viré O
de O
fang O
) O
conquérir O
de O
terres O
& O
de O
mers O
, O
fuft O
aux O
régions O
d’ O
où O
vient O
le O
foleil O
, O
fuft O
en O
celles O
ou O
la O
nuiét O
cache O
fes O
eftoilles O
? O
( O
1 O
) O
à O
cette O
heure O
. O
A O
ij O
ms O
nn O
: O
! O
! O
RE S-LOC
mm O
, O
ES S-LOC
J O
+ O
à O
. O
qe O
2 O
PAR S-LOC
6 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
TROISIESME O
OPUSCULEÆ S-MISC
. O
# O
ÆP1STRE O
délicatoire O
à O
MArGUERITE B-PER
DE I-PER
Wazrors E-PER
, O
Reyne B-PER
de I-PER
France I-PER
& I-PER
de I-PER
Navarre E-PER
, O
fur O
les O
Harangues S-MISC
fuivantes O
. O
Maname S-LOC
, O
Derniérement O
, O
que O
fe O
vous O
effois O
allé O
faire O
la O
révérence O
à O
Uffon S-MISC
, O
j' O
eus O
cefi O
hon O
- O
neur O
d' O
entrer O
dans O
voftre O
[ O
alle O
, O
€ O
vous O
voir O
nager O
tous O
les O
jours O
, O
où O
je O
notay O
une O
chofe O
trés-louable O
| | O
que O
je O
ne O
vous O
ay O
jamais O
veu O
faire O
repas O
, O
que O
, O
devant O
vofire O
table O
, O
vous O
n' O
euffiez O
de O
fort O
bonnefles O
gens O
& O
[ O
cavants O
, O
lefquels O
vous O
mettiez O
tousjours O
fur O
quelques O
beaux O
difcours O
, O
difputes O
, O
& O
propos O
non O
com O
- O
muns O
| | O
fi O
que O
je O
n' O
ay O
jamais O
veu O
les O
tables O
des O
Roys S-PER
vos O
freres O
mieux O
remplies O
& O
gar O
- O
nies O
de O
ces O
beaux O
mets O
, O
que O
la O
voftre O
: O
& O
ce O
qui O
efoit O
le O
plus O
beau O
, O
& O
plus O
à O
prifer O
, O
c' O
eft O
que O
vous O
préfidiez O
par O
deflus O
, O
& O
en O
difiez O
vofire O
advis O
, O
& O
donniez O
voftre O
fen O
- O
tence O
, O
par O
de O
fr O
beaux O
& O
briefs O
mots O
, O
que O
fentray O
en O
admiration O
de O
vous O
, O
de O
voftre O
feavoir O
& O
beau O
dire O
, O
plus O
que O
je O
ne O
fis O
ja O
- O
MAIS S-MISC
. O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
7 O
Or O
, O
un O
jour O
, O
entre O
autres O
difcours O
que O
Pon S-PER
fe O
mit O
à O
parler O
de O
Jules B-PER
Céfar E-PER
, O
de O
[ O
es O
louanges O
& O
de O
[ O
es O
beaux O
failïs O
, O
vous O
en O
prinfies O
la O
parole O
, O
€ O
l' O
allates O
exalter O
par O
de O
f: O
gentils O
& O
briefs O
mots O
, O
qu' O
ils O
pefoienr O
, O
E S-PER
portoient O
plus O
de O
coup O
, O
que O
cent O
longs O
difcours O
que O
d' O
autres O
en O
euflent O
[ O
ceu O
faire O
. O
Entre O
autres O
, O
en O
defapprouvant O
& O
taxant O
fort O
les O
meurtriers O
qui O
l' O
avoient O
mis O
4 O
mort O
, O
fut O
cefiuy O
-cy O
, O
& O
le O
dernier O
, O
Car S-PER
, O
difies-vous O
, O
la O
plus O
belle O
gloire O
qu’ O
eurent O
jamais O
les O
Ro S-PER
- O
mains O
, O
Céfar S-PER
la O
leur O
avoir O
açquife O
, O
& O
Céfar S-PER
eftoit O
digne O
plus O
que O
de O
Rome S-LOC
. O
Voilà O
vos O
propres O
mots O
, O
€ O
très-beaux O
certes O
. O
Sur O
le O
[ O
- O
quelles O
louanges O
, O
je O
me O
mis O
à O
traduire O
er O
prole O
Françoife S-PER
la O
harangue O
que O
ce O
grand O
Capitaine S-PER
fit O
le O
jour O
ayant O
la O
battaille O
de O
Phar S-PER
/ O
alle O
, O
enfemble O
de O
Pompée S-PER
, O
que O
ce O
grand O
Poëte B-MISC
Latin E-MISC
, O
& O
Gentil-Chevalier B-MISC
Romain E-MISC
de O
Jon B-PER
temps E-PER
, O
Lucain S-PER
, O
a O
faite O
dans O
le O
[ O
ep- O
tiefine O
de O
Jon B-PER
Livre E-PER
. O
Je O
ne O
Jay S-PER
, O
Madame S-PER
, O
fi O
vous O
les O
avez O
jamais O
veues O
| | O
mais O
à O
tout O
hazard O
, O
je O
vous O
les O
defdie O
, O
€ O
croy O
que O
vous O
en O
adinirerez O
les O
paroles O
& O
l' O
afleurance O
de O
laquelle O
Céfar S-PER
les O
proféra O
, O
qui O
Jentoit S-PER
bien O
certaisement O
[ O
or O
homme O
brave O
& O
courageux O
, O
& O
nullement O
faifÿ O
de O
peur O
| | O
fi O
qu’ O
elle O
donne O
luftre O
à O
celle O
de O
Pompée S-PER
, O
qu' O
on O
diroit O
qu’ O
elle O
[ O
ent O
[ O
on O
l: O
om O
- O
me O
timide O
, O
qui O
s' O
advance O
à O
[ O
a O
ruyne O
& O
le O
préfage O
| | O
mais O
pourtant O
, O
il O
fait O
de O
Paffeu S-PER
- O
À O
iv O
& O
OPUSCOULES B-ORG
DIVERS E-ORG
ré O
, O
€ O
monfire O
bonne O
mine O
, O
ainfi O
que O
lon O
a O
veu O
, O
voit O
on O
plufieurs O
Capitaines S-MISC
, O
€ O
grands O
’ O
, O
€ O
petits O
, O
& O
autres O
, O
avant O
aller O
aux O
combats O
, O
en O
telles O
alteres O
, O
contrefaire O
des O
braves O
, O
€ O
tenir O
belle O
contenance O
. O
Voilà O
, O
pour O
ce O
coup O
, O
en O
cecy O
, O
la O
diffé O
- O
rence O
de O
Céfar S-PER
& O
Pompée S-PER
. O
Auffi S-PER
l' O
un O
de O
- O
meura O
viliorieux O
, O
© O
l' O
autre O
vaincu O
, O
ainfi O
que O
la O
fortune O
ayde O
aux O
braves O
& O
coura O
- O
geux O
| | O
fans O
que O
je O
veuille O
pourtant O
toucher O
l' O
honneur O
de O
Pompée S-PER
, O
ny O
à O
[ O
es O
beaux O
ex O
- O
Dloitts S-PER
qu' O
il O
a O
faits O
en O
[ O
a O
vie O
: O
mais O
auffi O
il O
faut O
pen O
/ O
er O
€ O
confidérer O
les O
ennemis O
avec O
lefquels O
il O
avoit O
eu O
affaire O
d’ O
autres O
fois O
| | O
E B-MISC
Céfar E-MISC
, O
& O
[ O
es O
vaillants O
foldats O
, O
à O
vefte O
heure O
-là O
, O
& O
[ O
a O
derniere O
. O
Or O
, O
Madame S-PER
, O
en O
lifant O
ce O
Lucain S-PER
& O
mefme O
ces O
harangues O
, O
qui O
me O
femblent O
très O
- O
belles O
, O
je O
me O
[ O
uis O
effonné O
cent O
fois O
, O
quetant O
de O
nos O
[ O
çayants O
Poëtes B-PER
François E-PER
, O
qui O
ont O
tant O
fait O
des O
galanis O
, O
ne O
fe O
font O
meflez O
de O
le O
traduire O
& O
tourner O
en O
François S-PER
, O
auffi O
- O
bien O
qu' O
ils O
ont O
fait O
Virgile S-PER
, O
& O
autres O
Au- B-PER
theurs E-PER
. O
Je O
n' O
en O
puis O
excogiter O
une O
[ O
eule O
r' O
ai- O
Jon S-PER
, O
fi-non O
qu' O
ils O
l' O
ont O
trouvé O
un O
peu O
difft O
- O
cile O
| | O
ou O
bien O
qu' O
ils O
l' O
ont O
tenté O
, O
€ O
trouvant O
le O
fardeau O
trop O
pelant O
, O
l' O
ont O
auffi-1off O
laillé O
€ O
jetté O
en O
terre O
: O
dont O
c' O
ef} O
dommage O
| | O
car O
Les B-MISC
Livres E-MISC
en O
font O
très-beaux O
, O
& O
les O
ay O
veus O
eflimer O
à O
de O
Jcavants S-PER
perfonnages O
, O
plus O
que O
ceux O
-là O
de O
Virgile S-PER
. O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
ÿ O
© O
Mais O
ce O
n’ O
efi O
pas O
tout O
| | O
voicy O
le O
meilleur O
: O
car O
ainfi O
qu' O
il O
Je O
trouve O
par O
efcrit O
, O
le-di& O
Lucain S-PER
n’ O
en O
put O
faire O
€ O
parfaire O
que O
qua O
- O
tre O
ou O
cinq O
Livres S-MISC
, O
d' O
autant O
que O
la O
mort O
le O
prévint O
, O
& O
luy O
empefcha O
l' O
acheyement O
: O
mais O
[ O
a O
femme O
, O
Gentille S-PER
- O
Dame B-PER
Romaine E-PER
, O
belle O
, O
bonnefte O
, O
vertueufe O
, O
fort O
[ O
çavante O
, O
le O
furvivant O
, O
[ O
uivit O
[ O
es O
erres O
& O
[ O
es O
beaux O
deffeins O
, O
après O
en O
avoir O
veu O
[ O
es O
Mémoires S-MISC
, O
€ O
/ O
ceu O
[ O
es O
conceptions O
, O
mit O
la O
main O
à O
la O
plume O
, O
& O
en O
paracheva O
l' O
œuvre O
tout O
entier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
&ÿ O
digne O
mémoire O
d' O
une O
fi O
honnelle O
Dame S-MISC
| | O
& O
ces O
Livres S-MISC
pa O
- O
rachevez O
d' O
elle O
fort O
à O
priler O
, O
enfemble O
ces O
deux O
harangues O
! O
Si O
que O
, O
généreufe O
qu’ O
elle O
eftoit O
, O
elle O
monfiroit O
bien O
qu' O
elle O
aymoit O
[ O
on O
femblable O
Célar S-PER
généreux O
. O
Sur O
ce O
, O
Madame S-PER
, O
j' O
ay O
Jouvent S-PER
fait O
un O
fouhait O
de O
pouvoir O
traduire O
ces O
Livres B-MISC
de I-MISC
Lucain E-MISC
en O
langue O
Françoile S-PER
: O
j' O
entends O
en O
prole O
, O
ainfi O
qu' O
a O
fait O
Vigenaire S-PER
[ O
a O
Defïi S-PER
- O
vrance O
de O
Hierufalem S-PER
| | O
. O
car O
autrement O
, O
je O
ne O
[ O
caurois O
, O
ny O
ne O
feroient O
auf O
fi O
beaux O
, O
€ O
comme O
Ÿ O
ay O
fait O
ces O
deux O
harangues O
, O
& O
en O
penferois O
venir O
à O
bout O
, O
& O
à O
mon O
grand O
honneur O
, O
fi O
je O
pouvois O
emprunter O
de O
vous O
, O
pour O
quelque O
temps O
, O
voire O
divin O
efprit O
, O
€ O
votre O
beau O
parler O
, O
avec O
l' O
ayde O
de O
quel O
- O
cun O
qui O
fuft O
meilleur O
Latin S-MISC
que O
moy O
| | O
car O
il O
y O
a O
des O
pallages O
très-difficiles O
. O
Ÿe O
ne O
les O
defdierois O
à O
autre O
qu' O
a O
Vous S-PER
, O
Mañame S-PER
| | O
afin O
AY S-ORG
are O
. O
eee O
et O
10 O
OPUSOULES O
DIVERS S-LOC
qu’ O
il O
fuf O
? O
dit O
: O
Un O
Gentil-Cavallier B-PER
Romain E-PER
. O
€ O
une O
belle O
€ O
bonnelle O
Gentille S-PER
- O
Dame B-LOC
Ro E-LOC
- O
maine O
, O
[ O
a O
femme O
, O
les O
ont O
faits O
en O
Latin S-MISC
, O
€ O
un O
Gentil S-MISC
. O
Homme O
François S-PER
les O
à O
tra O
- O
duids O
en O
[ O
a O
langue O
, O
pour O
les O
defdier O
à O
une O
KReyne S-MISC
, O
la O
merveille O
du O
monde O
. O
Or S-LOC
, O
toutes O
mes O
forces O
n’ O
eflant O
affèz O
baf O
. O
fantes O
pour O
atienter O
fi O
haute O
entreprile O
, O
je O
ne O
contenter O
ay O
de O
l' O
avoir O
defirée O
. O
Ainfi O
que O
je O
defire O
, O
Madame S-PER
, O
vous O
faire O
paroiftre O
Par O
mon O
très-huimble O
fervice O
, O
que O
je O
[ O
uis O
à O
per O
Péluité B-LOC
Fa E-LOC
Votre O
très-humble O
& O
très-ohéif O
- O
fant O
, O
& O
très-affettionné O
Serviteur B-MISC
& I-MISC
Subjet E-MISC
, O
BOURDEILLE S-PER
, O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
I B-PER
AE E-PER
————— O
+ O
QUATRIESME O
OPUSCULE S-PER
. O
ANRBRTISSEMENT S-LOC
. O
TaranNcuE O
militaire O
& O
[ O
oldatefque O
de O
César S-PER
, O
qu' O
il O
fit O
à O
[ O
es O
gens O
, O
le O
jour O
avant O
la O
Battaille B-MISC
de I-MISC
lhar[ale E-MISC
. O
D O
r O
traduit O
les O
deux O
Harangues S-MISC
[ O
uivan O
- O
tes O
tellement O
quellement O
, O
& O
au O
plus O
près O
, O
felon O
mon O
humeur O
, O
du O
VIe S-MISC
. O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lu- I-MISC
cain E-MISC
, O
ce O
grand O
Poète B-MISC
Latin E-MISC
| | O
ou O
pour O
mieux O
dire O
, O
reprélentée O
& O
defcrite O
par O
la O
femme O
du-di® O
Lucain S-PER
: O
car O
il O
[ O
e O
trouve O
qu' O
il O
mou O
- O
rut O
après O
avoir O
fait O
& O
parfait O
[ O
eulement O
cinq O
ou O
fix O
Livres B-MISC
de I-MISC
tout I-MISC
fon I-MISC
œuvre E-MISC
, O
& O
que O
Jon S-PER
bonnefle O
femme O
, O
le O
furvivant O
, O
& O
Juivant B-MISC
les I-MISC
erres I-MISC
& I-MISC
les I-MISC
beaux I-MISC
defleins I-MISC
de I-MISC
fon I-MISC
mary E-MISC
, O
qu’ O
elle O
en O
avoit O
compris O
& O
vets O
Jes B-MISC
Mémoires E-MISC
, O
paracheya O
tout O
l' O
œuvre O
en O
- O
tier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
€ O
digne O
mé O
- O
moire O
de O
celte O
honnefte O
Dame S-PER
, O
& O
d' O
autant O
les-dilles O
Harangues S-PER
plus O
à O
prifer O
! O
“ O
ee O
À O
vj O
12 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
HARANGUE B-PER
DE I-PER
CÉSAR E-PER
. O
FoRME S-MISC
D' O
ARGUMENT S-MISC
. O
A O
PRÈS S-LOC
que O
Céfar S-PER
eu O
[ O
enty O
quelques O
ren O
- O
contres O
dernieres O
entre O
luy O
€5 O
Pompée S-PER
, O
& O
reconnu O
qu' O
une O
ruyne O
panchoîit O
, O
€ O
efloif O
prete O
à O
tomber O
[ O
ur O
un O
desdeux O
, O
il O
y O
Jongea S-PER
, O
€ O
quai O
cefie O
rage O
animée O
à O
la O
battailles' O
at O
- O
tiédit O
un O
peu O
en O
luy O
, O
£5 O
fon O
courage O
, O
har O
- O
dy O
à O
fe O
promettre O
des O
heureux O
événements O
, O
s' O
arrefla O
quelque O
peu O
auffi O
en O
doute O
| | O
bien O
que O
[ O
es O
deftinées O
ne O
luy O
promifflent O
d' O
appré O
- O
hender O
rien O
de O
mal O
pour O
luy O
, O
ny O
efpérer O
rien O
de O
bon O
pour O
Pompée S-PER
. O
Ayant O
enfin O
plor: O
- O
gé O
Ja S-PER
crainte O
, O
il O
[ O
e O
réfout O
au O
combat O
, O
© O
d' O
une O
belle O
difpofition O
& O
afleurance O
, O
haran O
- O
gue O
ainfi O
[ O
es O
gens O
: O
S B-MISC
OLDATS E-MISC
, O
qui O
jufques O
icy O
eftes O
foubs O
moy O
Dompteurs S-PER
du O
monde O
, O
de O
la O
fortune O
, O
& O
de O
mes O
affaires O
, O
voicy O
venue O
l’ O
heure O
que O
nos O
fouhaits O
font O
parfaits O
, O
& O
venue O
l’ O
occ: O
- O
fion O
de O
donner O
la O
bartaille O
que O
nous O
avons O
tant O
defirée O
, O
& O
demandée O
. O
Il O
n’ O
eft O
meshuy O
beloing O
de O
rien O
plus O
fouhaiter O
. O
Il O
ne O
faut O
qu' O
advancer O
ja O
mort O
à O
nos O
ennemis O
avec O
vos O
stmes O
, O
fans O
rien O
tempori( O
er O
. O
Vous O
fcavez O
qui O
pa O
PAOTATN B-MISC
TOME E-MISC
. O
13 O
eft O
Céfar S-MISC
, O
& O
quelle O
eft O
fa O
proüeffe O
. O
C’ O
eft O
aujourd’huy O
le O
jour O
mefme O
, O
dont O
bien O
m' O
en O
fouviens O
, O
que O
vous O
me O
promiftes O
fur O
le O
ri- O
vage O
du O
Rubicon S-MISC
, O
que O
ne O
permettriez O
, O
qu' O
à O
vous O
, O
ny O
à O
moy O
, O
on O
nous O
oftait O
les O
triom O
- O
phes O
qui O
nous O
eftoient O
, O
par O
nos O
valeurs O
, O
pei O
- O
nes O
& O
travaux O
, O
juftement O
deubs O
. O
C’ O
eft O
le O
mef O
- O
me O
jour O
aujourd’hüy O
, O
qui O
nous O
rendra O
nos O
Dieux S-MISC
, O
nos O
femmes O
, O
nos O
enfants O
, O
nos O
famil O
- O
les O
, O
nos O
biens O
, O
& O
les O
ames O
de O
nos O
amis O
| | O
& O
vous O
rendra O
manants O
, O
habitants O
& O
concitoyens O
de O
noftre O
Ville S-LOC
, O
& O
deformais O
francs O
de O
toute O
guerre O
, O
& O
de O
tour O
mal O
. O
C’ O
eft O
le O
mefme O
jour O
encore O
, O
qui O
, O
avec O
le O
deftin O
, O
fera O
tefmoing O
, O
& O
prouvera O
lequel O
aura O
pris O
plus O
juftement O
les O
armes O
. O
Celuy S-PER
qui O
fera O
vaincu O
en O
cefte O
journée O
, O
aura O
le O
tort O
, O
& O
faira O
connoiïltre O
fi O
vous O
avez O
couru O
fus O
à O
votre O
patrie O
à O
feu O
& O
à O
fang O
par O
jufte O
caufe O
. O
Soyez S-MISC
, O
je O
vous O
prie O
, O
furieux O
& O
terribles O
au O
combat O
, O
& O
deflivrez O
vos O
armes O
& O
efpées O
de O
toute O
coulpe O
& O
reproche O
. O
Il O
ne O
va O
rien O
en O
cecy O
du O
mien O
, O
ny O
de O
mon O
intéreft O
, O
Je O
fuis O
preft O
de O
vivre O
fans O
aucune O
charge O
, O
au O
- O
thorité O
, O
ny O
magiftrature O
deformais O
, O
& O
vivre O
en O
privé O
& O
Plébéyen S-PER
| | O
mais O
que O
vous O
autres O
demeuriez O
libres O
& O
francs O
, O
& O
qu’ O
ayez O
pou O
- O
voir O
fur O
toutes O
nations O
de O
l’ O
Empire S-LOC
, O
& O
que O
tout O
vous O
foit O
permis O
& O
licite O
, O
comme O
vous O
l' O
avez O
bien O
mérité O
, O
Je O
m' O
afleure O
que O
vous O
n’ O
achepterez O
pas O
à O
a O
14 O
OPUSCULES O
DIVEES S-MISC
grands O
fraix O
de O
fang O
l’ O
efpérance O
du O
monde O
. O
Il O
fe O
rencontrera O
devant O
vous O
une O
certaine O
jeunefle O
de O
Grece S-PER
, O
qui O
ne O
fçait O
que O
c’ O
eft O
de O
guerre O
, O
ny O
porter O
armes O
, O
ny O
aucun O
ordre O
de O
battaille O
, O
avec O
une O
confufion O
de O
langages O
d’ O
un O
divers O
amas O
d' O
Eftrangers S-MISC
, O
que O
c’ O
eft O
pitié O
, O
& O
aufquels O
leur O
femble O
que O
leurs O
crys O
& O
hur O
- O
lements O
foient O
dangers O
. O
Tant O
s’ O
en O
faut O
que O
, O
lorfque O
les O
trompettes O
fonnent O
, O
& O
les O
troup O
- O
pes O
s’ O
esbranflent O
, O
pour O
aller O
au O
combat O
, O
trem O
- O
blenc O
de O
peur O
, O
& O
fongent O
à O
la O
fuite O
. O
Peu O
de O
gens O
combattront O
contre O
vous O
autres O
, O
& O
de O
- O
mefleront O
cefte O
guerre O
civile O
. O
Meflez S-LOC
- O
vous O
hardyment O
parmy O
ces O
peu O
- O
ples O
& O
Royaumesfi S-PER
lafches O
: O
& O
d’ O
abord O
abar O
- O
rez O
tout O
le O
monde O
| | O
&t O
qu’ O
on O
fçache O
que O
Pom S-PER
- O
pée O
, O
qui O
a O
mené O
ces O
nations O
par O
Rome S-LOC
avec O
tant O
d’ O
attellage O
, O
n’ O
en O
a O
dignement O
mérité O
un O
feul O
petit O
criomphe O
. O
Et O
cuydez O
-vous O
bien O
, O
qu' O
un O
Armenien S-PER
, O
où O
un O
autre O
Barbare S-MISC
, O
fe O
foucye O
qui O
foit O
Capitaine S-PER
ou O
Général B-PER
de I-PER
l’ I-PER
ar I-PER
- I-PER
mée I-PER
Romaine E-PER
, O
& O
qui O
vouluft O
, O
d’ O
une O
feule O
outte O
de O
fon O
fang O
, O
rachepter O
Pompée S-PER
, O
ny O
" O
Eftat B-LOC
Romain E-LOC
? O
Ils O
hay{fent O
trop O
les O
Romains S-LOC
, O
& O
tous O
ceux O
qui O
les O
veulent O
dominer O
. O
] O
La O
fortune O
m' O
a O
mieux O
favorifé O
| | O
car O
elle O
" O
A O
m' O
a O
mis O
entre O
les O
mains O
des O
miens O
& O
de O
mes O
( O
h O
. O
amis O
, O
certains O
& O
afleurez O
| | O
la O
valeur O
defquels O
4} O
j' O
ay O
connue O
& O
expérimentée O
en O
mille O
hazards O
na O
& O
autant O
de O
rencontres O
, O
en O
la O
Gaule S-LOC
. O
Il O
n’ O
y O
( O
A O
a O
foldat O
parmy O
vous O
, O
duquel O
je O
ne O
connoifle O
Dan S-PER
. O
a O
mn O
- O
a O
DR B-ORG
D I-ORG
RLAN.TOME E-ORG
. O
35 O
l’ O
efpée O
, O
ny O
le O
dard O
, O
quand O
il O
le O
met O
au O
vent: O
& O
fi O
ne O
faudrey O
de O
gueres O
à O
connoiftre O
de O
quelle O
main O
, O
& O
de O
quel O
bras O
le O
coup O
aura O
eité O
porté O
. O
Je O
prends O
pied O
aux O
fignes O
, O
qui O
jamais O
n’ O
ont O
failly O
, O
ny O
faillenc O
à O
voftre O
Général O
. O
Si O
je O
regarde O
feulement O
vos O
vifages O
& O
vos O
yeux O
ous O
pleins O
de O
menaces O
, O
les O
ennemis O
fonc O
à O
vous O
, O
& O
me O
femble O
d’ O
en O
voir O
des O
rivieres O
de O
fang O
, O
& O
enfemble O
plufieurs O
Roys S-PER
, O
& O
le O
corps O
du O
Sénat S-LOC
foulez O
aux O
pieds O
, O
& O
eftendus O
par O
cerre O
, O
& O
les O
autres O
nageans O
& O
flottans O
à O
grands O
monceaux O
dans O
leur O
fang O
efpandu O
de O
toutes O
parts O
. O
Mais O
je O
retarde O
trop O
mon O
heure O
& O
mes O
deftinées O
: O
& O
fais O
mal O
, O
foubs O
mes O
difcours O
& O
entretiens O
, O
de O
vous O
arrefter O
& O
retenir O
cous O
courants O
au O
combat O
. O
Pardonnez-moy O
pourtant O
, O
Soldats S-MISC
, O
fi O
jene O
vous O
y O
mene O
, O
bien O
que O
jamais O
je O
ne O
fenty O
les O
Dieux S-MISC
qui O
me O
promiflent O
plus O
grande O
chofe O
. O
Nous O
ne O
fommes O
plus O
gueres O
efloi O
- O
gnez O
d’ O
un O
grand O
intervalle O
de O
chemin O
, O
ny O
de O
campagne O
, O
pour O
en O
venir O
-à O
. O
Je O
me O
fens O
celuy O
qui O
, O
à O
la O
fin O
de O
Mars S-PER
, O
efpere O
avoir O
liberté O
& O
pouvoir O
de O
donner O
ce O
que O
les O
peu O
- O
ples O
& O
les O
Roys S-PER
ont O
en O
leurs O
mains O
& O
puif O
- O
fance O
. O
O B-MISC
Dieux I-MISC
! E-MISC
par O
quelle O
influence O
& O
mouve O
- O
ment O
du O
ciel O
& O
des O
aftres O
permettez O
-vous O
tant O
aux O
Terres B-LOC
Thefflicques E-LOC
? O
Nous O
acquer- O
16 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
rons O
aujourd O
huy O
le O
loyer O
de O
la O
guerre O
, O
où O
la O
peine O
. O
Jettez O
un O
peu O
les O
yeux O
ur O
les O
gel O
” O
nes O
de O
Céfar S-LOC
, O
regardez O
fes O
chaifnes O
, O
& O
cefte O
tefte O
attachée O
fur O
le O
plus O
haut O
des O
Roftres S-LOC
, O
& O
fes O
membres O
defmembrez O
. O
S’ O
il O
nous O
bafte O
mal O
, O
nous O
avons O
la O
guerre O
civile O
avec O
un O
Capitaine S-PER
cruel O
, O
partifan O
de O
Sylla S-PER
, O
cruel O
auffi O
bien O
que O
luy O
. O
Je O
m' O
affige O
fort O
pour O
vous O
autres O
. O
Car O
pour O
moy O
, O
mon O
fort O
acquis O
par O
ma O
main O
, O
m' O
eft O
tourafleuré O
, O
& O
mOurray S-MISC
avant O
que O
demander O
la O
vie O
. O
… O
Dieux B-MISC
! E-MISC
qui O
pour O
tout O
cet O
univers O
, O
& O
pour O
la O
grande O
Cité B-LOC
de I-LOC
Rome E-LOC
, O
par O
grande O
com O
- O
paflion O
, O
avez O
quitté O
le O
Ciel S-LOC
, O
celuy O
qui O
ne O
cuyde O
qu' O
il O
ne O
foit O
très-néceflaire O
de O
tirer O
fon O
eïpée O
contre O
fes O
adverfaires O
, O
qu’ O
il O
foit O
vain O
- O
cu O
, O
& O
demeure O
rel O
au O
champ O
de O
battaille O
. O
Lorfque O
Pompée S-PER
a O
tenu O
vos O
Bandes S-MISC
à O
def- O
troit O
, O
defquelles O
Ja B-MISC
vertu E-MISC
eftoit O
empefchée O
à O
fe O
remuer O
, O
de O
combien O
de O
fang O
fouilla O
& O
faoula O
-t-il O
fon O
efpée O
& O
fes O
armes O
? O
Toutesfois O
, O
je O
vous O
prie O
, O
Soldats B-MISC
nou E-MISC
- O
veaux O
, O
de O
cecy O
, O
que O
nul O
de O
vous O
veuille O
frapper O
le O
derriere O
de O
l’ O
ennemy O
. O
Celuy S-PER
qui O
prendra O
la O
fuitte O
devant O
vous O
, O
je O
veux O
qu' O
il O
foit O
tenu O
Bourgeois B-PER
& I-PER
Ciroyen I-PER
de I-PER
noftre I-PER
Vil E-PER
- O
le O
| | O
mais O
tant O
‘que O
les O
armes O
feront O
au O
vent O
, O
& O
qu’ O
on O
vous O
fera O
tefte O
, O
nulle O
image O
de O
pitié O
vous O
foit O
repréfentée O
| | O
non O
pas O
vos O
peres O
rencontrez O
face O
à O
face O
vous O
efmeuvenr O
. O
Défigurez O
-moy O
le O
vifage O
que O
plus O
vous O
ref- O
7 O
TDR B-ORG
ANTOME E-ORG
: O
7 O
pecterez O
: O
n’ O
efpargnez O
freres O
, O
ny O
parents O
| | O
tuez O
tout O
. O
Je O
prends O
tout O
le O
blafme O
fur O
moy O
Or S-LOC
fus O
, O
abattez-moy O
ces O
tranchées O
, O
& O
empliflez O
en O
les O
foffèz O
des O
ruynes O
, O
afin O
que O
les O
trouppes O
en O
fortent O
en O
plus O
belle O
ordon O
- O
nance O
: O
n’ O
efpargnez O
pas O
mefmes O
les O
tentes O
. O
Vous O
camperez O
bientoft O
en O
celles O
, O
& O
dans O
les O
tranchées O
, O
d’ O
où O
fortenc O
ces O
Bandes S-PER
qui O
viennent O
à O
vous O
pour O
fe O
perdre O
. O
18 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
ESS S-LOC
— O
—— O
+ O
, O
CINQUIESME B-PER
OPUSCULE E-PER
. O
HarancuEs O
de O
PomPée S-PER
fur O
le O
poin® O
de O
la O
journée B-MISC
Pharfalique E-MISC
, O
tirée O
du O
mef O
° O
me O
VII S-PER
. O
Livre O
de O
Lucain S-PER
, O
comme O
l' O
autre O
précédenie O
. O
FORME S-MISC
D' O
ARGUMENT S-MISC
. O
S O
Oudain S-PER
que O
Pompée S-PER
eut O
decouvert O
l' O
ar O
- O
mée O
de O
l' O
Ennemy S-LOC
fortir O
du O
camp O
droit O
à O
duy O
, O
© O
qu' O
il O
n' O
y O
avoit O
plus O
lieu O
ny O
moyen O
de O
temporifer O
, O
ny O
de O
s' O
en O
dejdire O
, O
& O
que O
le O
jour O
efloit O
agréable O
aux O
Dieux S-PER
, O
il O
fe O
Jent S-PER
le O
cœur O
aucunement O
froid O
& O
glacé O
, O
voire O
efperdu O
, O
qui O
fut O
un O
mauvais O
préfage O
à O
un O
Ji B-PER
grand I-PER
Capitaine E-PER
d' O
appréhender O
les O
arnes O
qu' O
il O
avoit O
veu O
fi O
fouvent O
reluire O
. O
Toutesfois S-LOC
, O
il O
couvre O
[ O
a O
peur O
par O
certaine O
belle O
contrefaife O
contenance O
, O
€ O
monté O
{ur O
un O
cheval O
haut O
& O
grand O
à O
l' O
advantage O
, O
harangue O
ainfi O
les O
fiens O
: O
S O
OLDATS S-MISC
, O
le O
dernier O
jour O
des O
guerres O
ci- O
viles O
que O
voftre O
vertu O
a O
tant O
recherché O
, O
& O
que O
vous O
avez O
tant O
demandé O
, O
eft O
venu O
. O
Def S-ORG
- O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
19 O
ployez O
maintenant O
toutes O
vos O
forces O
. O
Il O
ne O
refte O
plus O
rien O
que O
cefte O
derniere O
befoigne O
de O
vos O
mains O
, O
& O
une O
feule O
heure O
emporte O
tout O
l’ O
univers O
au O
péril O
, O
ou O
l' O
en O
retire O
. O
Quiconque O
defire O
fa O
Patrie S-PER
, O
fes O
Dieux S-PER
fa O
- O
miliers O
, O
fes O
enfants O
, O
fa O
femme O
, O
& O
fes O
plus O
chers O
‘gages O
abandonnez O
, O
qu’ O
il O
les O
cherche O
avec O
l’ O
efpée O
, O
Dieu S-PER
a O
tour O
mis O
au O
milieu O
de O
ce O
champ O
. O
|||| O
Noître O
meilleur O
droit O
nous O
commande O
d’ O
ef- O
pérer O
les O
Dieux S-MISC
à O
nous O
tous O
favorables O
. O
Ils O
guyderont O
nos O
dards O
dans O
les O
entrailles O
de O
Céfar S-LOC
, O
& O
eftabliront O
les O
Loix B-MISC
Romaines E-MISC
. O
S' O
ils O
appreftoient O
une O
donnation O
de O
Royau S-PER
- O
mes O
, O
& O
du O
monde O
à O
mon O
beau-pere O
, O
ils O
pourroient O
hafter O
& O
advancer O
ma O
vieilleff O
à O
la O
mort O
. O
Ce O
n’ O
eft O
le O
faiét O
des O
Dieux B-MISC
cour E-MISC
- O
roucez O
de O
conferver O
Pompée S-PER
à O
la O
Ville S-LOC
& O
fon O
peuple O
. O
Nous O
avons O
rapporté O
tout O
ce O
que O
nous O
avons O
pu O
pour O
vaincre O
, O
Les O
Nobles S-MISC
, O
de O
leur O
bonne O
volonté O
, O
s’ O
y O
font O
expofez O
librement O
, O
& O
les O
vieux O
Soidars S-MISC
ne O
s’ O
y O
font O
non O
plus O
efpar O
- O
onez O
. O
Si O
les O
Dieux S-PER
vouloient O
faire O
revenir O
en O
ces O
temps O
les O
Curies S-LOC
, O
les O
Camilles S-PER
, O
les O
Dé S-MISC
- O
cies O
, O
qui O
fi O
volontairement O
fe O
font O
préfentez O
à O
la O
mort O
pour O
leur O
Patrie S-PER
, O
ils O
feroient O
main O
- O
tenant O
de O
noftre O
party O
. O
Jay S-PER
affémblé O
tous O
les O
peuples O
du O
haut O
Orient S-MISC
, O
& O
des O
Villes S-LOC
, O
»qu’ O
on O
n’ O
en O
fçauroit O
nombrer O
les O
forces O
qui O
en O
font O
eftées O
tirées O
20 O
OPUSCULES S-MISC
. O
DIVERS S-ORG
pour O
venir O
à O
cefte O
battaille O
, O
que O
jamais O
’ O
on O
n' O
en O
a O
tant O
veu O
fortir O
. O
Nous O
nous O
fervons O
de O
rout O
le O
monde O
, O
dont O
nous O
avons O
fait O
reveuë O
de O
l’ O
autain O
& O
de O
la O
bize O
. O
Hé B-MISC
! E-MISC
ne O
mettrons O
- O
nous O
pas O
donc O
nos O
ennemisau O
milieu O
de O
nous O
, O
renfermez O
de O
nos O
aifles O
qui O
fondront O
fur O
eux O
? O
La O
viétoire O
ne O
demande O
pas O
grandes O
forces O
| | O
mais O
les O
grandes O
trouppes O
efpouvantent O
fort O
, O
& O
de O
leurs O
crys O
font O
un O
grand O
effort O
de O
guerre O
. O
Enfin O
, O
Céfar S-MISC
n' O
eft O
pas O
baftant O
pour O
nous O
. O
- O
Croyez O
que O
les O
belles O
Dames B-MISC
Romaines E-MISC
, O
avec O
leurs O
beaux O
cheveux O
efpars O
, O
advancées O
pour O
vous O
regarder O
de O
-là O
jufques O
icy O
fur O
les O
murailles O
de O
Rome S-LOC
, O
vous O
exhortent O
au O
com O
- O
bat O
. O
Croyez O
que O
le O
Sénat B-ORG
ancien E-ORG
, O
qui O
, O
pour O
fon O
vieil O
afge O
& O
café O
, O
exempt O
de O
porter O
les O
ar O
- O
mes O
, O
profterne O
à O
vos O
pieds O
fon O
chef O
blanc O
& O
vénérable O
| | O
& O
-.que O
tout O
Rome S-LOC
, O
craignant O
& O
abhorrant O
la O
tyrannie O
, O
vient O
au-devant O
de O
vous O
pour O
vous O
recueillir O
. O
Croyez O
aufli O
que O
le O
peuple O
qui O
eft O
à O
pré O
- O
fenc O
, O
& O
celuy O
qui O
eft O
à O
venir O
, O
rapporte O
fes O
prieres O
meflées O
enfemble O
pour O
vous O
| | O
car O
l’ O
un O
veut O
naïiftre O
libre O
, O
& O
l’ O
autre O
veu O
mourir O
franc O
. O
S' O
il O
y O
avoit O
quelque O
chofe O
en O
moy O
digne O
pour O
vous O
faire O
prieres O
après O
de O
fi O
grands O
gages O
| | O
avec O
mes O
enfants O
, O
& O
ma O
femme O
, O
s’ O
il O
m O
cftoit O
auf O
permis O
, O
fans O
offenfer O
la O
majefté O
Ne B-PER
DRANTOMNE E-PER
, O
21 O
de O
l’ O
Empire S-LOC
, O
humble O
je O
m’ O
eftendrois O
à O
vos O
piedspour O
vous O
fupplier O
davantage O
, O
& O
de O
vous O
monftrer O
encore O
comme O
avecques O
. O
moy O
autres O
fois O
vous O
avez O
eu O
part O
en O
mes O
con O
- O
queftes O
. O
Si O
vous O
n’ O
eftes O
victorieux O
maintenant O
, O
vof O
- O
tre O
grand O
Pompée S-PER
eft O
vaincu O
& O
banny O
, O
moc O
- O
querie O
de O
fon O
beau-pere O
, O
votre O
grand O
Vitu S-MISC
- O
pere O
. O
Je O
dérefte O
ma O
derniere O
fatalité O
. O
Jà O
n' O
ad- O
vienne O
que O
j’ O
apprenne O
à O
fervir O
en O
mon O
vieil O
afge O
, O
22 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
EE S-MISC
= O
© O
—— O
’ O
een O
, O
SIXIESME B-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
Comparaison O
des O
deux O
Harangues S-MISC
pré O
- O
cédentes O
. O
[ O
F O
femble O
que O
les O
paroles O
de O
l’ O
un O
& O
de O
l’ O
autre O
de O
ces O
Capitaines S-MISC
foient O
fort O
diflem- O
blables O
, O
bien O
qu’ O
elles O
foient O
braves O
& O
fuper O
- O
bes O
. O
Toutes-fois O
, O
on O
diroit O
que O
celles O
de O
Pompée S-PER
font O
prononcées O
de O
quelque O
certai O
- O
me O
peur O
, O
& O
d’ O
une O
mauvaife O
prognoftique O
de O
fon O
propre O
malheur O
, O
& O
de O
fon O
armée O
. O
Cela O
eft O
advenu O
fouvent O
à O
plufieurs O
grands O
Capi S-MISC
- O
taines O
, O
qui O
, O
contrefaifans O
des O
gallands O
, O
&c O
faifant O
bonne O
mine O
, O
font O
defcouverts O
par O
gens O
d’ O
efprit O
en O
leurs O
paroles O
, O
contenances O
& O
geftes O
. O
Je O
m' O
en O
rapporte O
aux O
plus O
braves O
Difcoureurs S-PER
, O
& O
à O
ceux O
qui O
fe O
fonc O
trouvez O
en O
telles O
affaires O
. O
Il O
n’ O
y O
a O
qu' O
une O
chofe O
, O
fi O
me O
femble O
, O
qui O
manque O
en O
cefte O
Æerangue S-PER
de O
Céfar S-PER
, O
qu' O
il O
devoit O
toucher O
quelque O
mot O
des O
Dames S-MISC
, O
comme O
fait O
Pompée S-PER
| | O
puis O
qu' O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
qui O
tant O
anime O
un O
courage O
, O
que O
les O
Dames S-MISC
& O
leur O
amour O
: O
ainfi O
que O
ce O
grand O
Philofo S-PER
- O
phe O
defiroit O
une O
armée O
, O
ou O
pour O
le O
moins O
une O
bande O
d’ O
amoureux O
, O
lefquels O
, O
fi O
luy O
fem O
- O
Ph S-LOC
PROD B-MISC
R I-MISC
AN I-MISC
TOME E-MISC
2 O
bloit O
, O
fairoient O
rage O
de O
combattre O
plus O
que O
les O
autres O
. O
Donc O
je O
m’ O
eftonne O
que O
Céfar S-PER
fut O
court O
en O
cela O
| | O
car O
le O
bon O
Empereur S-PER
, O
& O
bon O
com O
- O
pagnon O
qu' O
il O
eftoit O
, O
il O
n’ O
eftoit O
nullement O
en O
- O
nemy O
des O
Dames S-MISC
, O
ny O
de O
leur O
accointance O
. O
Tefmoing O
le O
fobriquer O
que O
luy O
donnerent O
fes O
Soldats B-MISC
marchans E-MISC
en O
triomphe O
avecques O
luy O
, O
ainfi O
que O
tout O
leur O
eftoit O
permis O
ce O
jour O
- O
R: B-MISC
Romani E-MISC
, O
fervaie O
uxores O
, O
Maechum B-MISC
cal E-MISC
- O
vu O
adducimus O
. O
C’ O
eft-à O
dire O
: O
Romains S-LOC
, O
[ O
errez O
& O
gardez O
bien O
vos O
fem O
- O
nes O
, O
Ji S-PER
vous O
voulez O
: O
car O
nous O
amenons O
avec O
nous O
ce O
grand O
Adultere S-PER
le O
chauve O
. O
Par O
-là O
les O
advertifflant O
de O
bonne O
heure O
qu’ O
il O
les O
des O
- O
baucheroïit O
routes O
. O
Voilà O
de O
bons O
advertifle O
- O
ments O
, O
& O
à O
eux O
une O
obligation O
bien O
grande O
pour O
Meflieurs S-PER
les O
marys O
, O
24 O
OPUSCULES O
DIVERS O
ST S-LOC
2e O
—— O
ÿy O
, O
SEPTIESME B-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
1 O
ÉpisTre O
dédicatoire O
à O
très-haute O
© O
très-orande O
Princele S-PER
, O
la O
Reyne B-PER
Mar- I-PER
GUEkITE E-PER
, O
fille O
de O
France S-LOC
, O
ma O
trés O
- O
illufire O
Dame B-PER
& I-PER
Maiftrefle E-PER
, O
fur O
la O
Ha S-PER
- O
rangue O
Juivante S-PER
. O
Manaues S-LOC
, O
Je O
vous O
envoye O
encore O
ce O
fecond O
efchan O
- O
sillon O
, O
que O
j' O
ay O
traduit O
en O
François S-MISC
, O
du O
dixiefme O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lucian E-MISC
, O
ou O
plufiof O
? O
de O
fon O
honnefle O
femme O
Polla B-PER
Argentaria E-PER
, O
Gen S-MISC
- O
tille O
- O
Dame B-MISC
Romaine E-MISC
, O
& O
l' O
une O
des O
plus O
ac- O
complies O
en O
beauté O
& O
vertus O
, O
qui O
fult O
de O
fon O
temps O
, O
comme O
je O
vous O
ay O
dit O
ailleurs O
. O
C' O
eft O
la O
harangue O
que O
fit O
cefle O
belle O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
à O
Jules B-PER
Céjar E-PER
| | O
lors O
qu’ O
il O
arriva O
en-Egypte S-PER
: O
enfemble O
la O
forme O
du O
feliin O
qu' O
elle O
luy O
fit O
par O
emprès O
. O
Fe O
m' O
eflimerois O
bien O
heureux O
, O
Madame S-PER
, O
fi O
vous O
y O
prenez O
quelque O
plaifir O
| | O
car O
ma O
plume O
ne O
vole O
que O
pour O
vous O
, O
bien O
qu' O
elle O
ayt O
le O
vol O
trop O
bas O
, O
para O
alcançar O
fus O
altas O
Virtudes S-MISC
, O
D' O
EUBSR O
ANTOME S-LOC
. O
2 O
Virtudes S-MISC
, O
y O
dignas O
Alabanças S-PER
( O
1 O
) O
. O
Si O
j' O
euflè O
pu O
, O
Madame S-PER
, O
au O
lieu O
de O
cet O
efchantillon O
, O
vous O
en O
traduire O
un O
des O
Livres S-MISC
tout O
entier O
, O
ainfi O
que O
me O
l' O
aviez O
commandé O
, O
je O
l' O
euffe O
fait O
. O
Mais O
depuis O
deux O
ans O
, O
j' O
ay O
eu O
mon O
efprit O
fi O
inquierté O
, O
& O
fi O
vague O
de O
tout O
en O
- O
thoufiafine O
, O
que O
je O
n' O
y O
ay O
pu O
travailler O
. O
Poffible O
que O
quelque O
jour O
il O
me O
faifira O
& O
Jurprendra S-MISC
tout-4-coup O
, O
que O
je O
vous O
en O
fai O
- O
ray O
une O
verfion O
de O
tel O
Livre B-MISC
des I-MISC
dix E-MISC
, O
que O
je O
pourray O
choifir O
vous O
efire O
agréable O
|||| O
& O
digne O
de O
vous O
, O
ou O
que O
me O
le O
commanderez O
vous-mefmes O
. O
nn O
( B-LOC
1 I-LOC
) I-LOC
C-à-d. E-LOC
atteindre O
fes O
hautes O
vertus O
, O
& O
fes O
dignes O
louanges O
, O
Tome B-MISC
XIF E-MISC
. O
D O
26 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
See S-PER
— O
—— O
y O
, O
HUITIESME O
OPUSCULE S-PER
. O
HaranNcuEz S-PER
que O
fit O
la O
Reyne B-LOC
CLÉéo- I-LOC
PATRE I-LOC
4 I-LOC
JULES I-LOC
CÉSAR E-LOC
, O
lors O
qu' O
il O
vint O
en O
Egypte S-LOC
, O
pour[uivant O
Pomréz S-PER
. O
ÂÀ O
RGUMENT S-MISC
, O
four O
1nieux O
entendre O
le O
tout O
, O
tiré O
du O
X° S-MISC
. O
Livre O
de O
Lucain S-PER
, O
ou O
Dluftoft S-PER
de O
[ O
on O
honnefle O
femme O
, O
qui O
para O
- O
cheya O
fes O
Livres S-MISC
, O
ainfi O
que O
j O
ay O
dit O
en O
la O
traduition O
de O
l' O
Harangue S-PER
du-di& O
Célar S-PER
€ O
Pompée S-PER
, O
avant O
la O
battaille O
de O
Phar[alle S-PER
. O
Au O
que O
Céfar S-PER
eut O
gagné O
la O
battaille O
de O
Pharflle S-PER
, O
ne O
fe O
contentant O
de O
la O
viétoire O
du O
champ O
, O
il O
la O
voulut O
pourfuivre O
plus O
avant O
, O
& O
tirer O
vers O
l' O
Egypte S-LOC
, O
où O
Pompée S-PER
avoit O
pris O
fa O
retraite O
: O
fur O
les O
fablons O
de O
laquelle O
Céfar S-PER
n' O
eut O
pluftoft O
mis O
le O
pied O
, O
que O
fa O
fortune O
, O
& O
le O
deftin O
de O
la O
mal-heureufe O
Egypte S-LOC
, O
en O
- O
trerent O
en O
contention O
, O
| | O
à O
fcavoir O
fi O
la O
puif O
- O
fance O
Royale S-PER
de O
ces O
grands O
Prolomées S-PER
flefchi- O
roit O
foubs O
les O
Romains S-LOC
, O
ou O
bien O
fi O
les O
armes O
des O
Egyptiens S-LOC
ofteroient O
à O
l' O
univers O
avec O
la O
tefte O
du O
vaincu O
, O
celle O
du O
victorieux O
. O
La O
mort O
& O
la O
calamité O
de O
Pompée S-PER
fervi- O
teen O
0 O
mm O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
27 O
rent O
bien O
en O
cela O
d’ O
inftruction O
à O
Céfar S-PER
, O
pour O
fe O
garder O
de O
la O
perfidie O
de O
l' O
Egyprien S-LOC
, O
& O
confervation O
pour O
luy O
& O
du O
peuple O
Romain S-LOC
, O
à O
ce O
( O
1 O
) O
deformais O
ces O
grandes O
plaines O
& O
longues O
campagnes O
du O
Nil S-LOC
, O
ne O
ferviflenc O
plus O
à O
les O
engraifler O
des O
fépultures O
des O
Romains S-LOC
. O
Et O
par O
ce O
, O
Céfar S-PER
, O
faifant O
femblant O
d’ O
eftre O
af- O
feuré O
quelque O
peu O
de O
la O
foy O
de O
ces O
Egypriens S-PER
, O
fur O
le O
gage O
de O
la O
mort O
de O
Pompée S-PER
, O
& O
les O
erres O
d’ O
une O
telle O
mefchanceté O
, O
fe O
mer O
à O
fuivre O
fes O
bandes O
& O
Légions S-LOC
, O
vers O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Pa E-LOC
- O
retonie O
. O
Mais O
le O
peuple O
le O
voyant O
entrer O
dans O
le O
Royaume S-LOC
avecques O
main O
armée O
, O
& O
enfeignes O
desployées O
, O
& O
marques O
d’ O
un O
Con B-PER
- I-PER
ful I-PER
Romain E-PER
, O
commença O
avoir O
peur O
, O
à O
mur O
- O
murer O
& O
fe O
plaindre O
, O
que O
la O
majefté O
Royale B-LOC
d' I-LOC
Egypte E-LOC
eftoit O
fort O
diminuée O
par O
la O
préfence O
de O
Céfar S-PER
, O
& O
des O
Romains S-LOC
fes O
gens O
de O
guerre O
. O
Ce O
qui O
donna O
à O
penfer O
à O
Céfar S-PER
, O
que O
les O
cho O
- O
fes O
ne O
fe O
pafféroient O
fans O
bruit O
, O
& O
de O
croyre O
que O
Pompée S-PER
n’ O
avoit O
point O
efté O
perdu O
, O
tant O
à O
caufe O
de O
luy O
, O
ny O
à O
fa O
confidération O
, O
que O
pour O
autre O
mefchant O
fubier O
| | O
ce O
qui O
le O
fit O
ad O
- O
viler O
à O
foy O
. O
Par-quoy O
, O
faifant O
bonne O
conte O
- O
nance O
, O
& O
diffimulant O
l’ O
éminence O
du O
mal O
, O
nullement O
toutesfois O
eftonné O
ny O
failly O
de O
cœur O
, O
s’ O
en O
va O
à O
deffein O
vifiter O
les O
Temples S-MISC
, O
& O
les O
Dieux S-PER
de O
là O
, O
enfemble O
les O
fuperbes O
( O
1 O
) O
à O
ce O
que O
, O
B B-LOC
ji E-LOC
] O
28 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
fépultures O
des O
Roys B-MISC
anciens E-MISC
, O
& O
fur-tout O
du O
grand O
Roy B-PER
Alexandre E-PER
, O
qu’ O
il O
admira O
fort O
: O
non O
qu' O
il O
fe O
fouciaft O
autrement O
de O
leurs O
Dieux S-PER
, O
de O
leur O
révérence O
, O
ny O
de O
leurs O
reliques O
| | O
non O
pas O
mefines O
de O
leur O
or O
& O
richefles O
. O
Là-deflus O
vous O
voyez O
fort O
bien O
efcrite O
& O
repréfentée O
la O
for O
- O
tune O
bonne O
& O
male O
du O
dict O
Alexandre S-MISC
, O
qui O
eft O
chofe O
certes O
belle O
à O
voir O
en O
ce O
Livre S-MISC
. O
Sur O
ces O
entrefaictes O
, O
arrive O
cefte O
grande O
& O
belle O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
, O
fur O
une O
gallere O
de O
deux O
rames O
par O
banc O
feulement O
| | O
& O
la O
premiere O
& O
plus O
belle O
chofe O
qu’ O
elle O
fit O
d’ O
a O
- O
bord O
, O
c’ O
eft O
qu’ O
elle O
gaigne O
le O
Capitaine S-PER
, O
& O
la O
garde O
de O
la O
forterefle O
du O
Phar S-PER
, O
( O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
qu' O
une O
grande O
beauté O
ne O
gaigne O
& O
ne O
corrompe O
, O
} O
) O
fans O
que O
Céfar S-PER
en O
{çache O
rien O
, O
( O
monftrant O
elle O
par O
à O
fon O
gentil O
efpric O
& O
courage O
) O
pour O
s’ O
introduire O
là-dedans O
, O
pour O
le O
voir O
& O
l’ O
aymer O
, O
& O
le O
tenir O
, O
comme O
elle O
s’ O
en O
afleure O
bien O
par O
le O
remede O
de O
fes O
extref O
- O
mes O
beautez O
qu' O
elle O
portoit O
fur O
elle O
| | O
ne O
fe O
promettant O
rien O
moins O
que O
de O
l' O
efpoufer O
, O
& O
avoir O
fa O
part O
& O
moitié O
avec O
lay O
en O
l' O
Empire B-LOC
Romain E-LOC
, O
ou O
bien O
le O
gaigner O
autrement O
, O
& O
le O
réduire O
à O
fa O
cotale O
difpofition O
. O
Quel O
brave O
cœur O
, O
& O
grand O
ambitieux O
deflèin O
de O
Princef S-MISC
- O
fe O
! O
La O
voilà O
doncques O
venir O
vers O
luy O
, O
avec O
une O
fort O
belle O
grace O
& O
afleurance O
, O
une O
mine O
aflez O
crifte O
| | O
non O
pourtant O
qu' O
elle O
jettaft O
jamais O
larme O
de O
fes O
beaux O
yeux O
: O
& O
pour O
orner O
{a O
triftefle O
feinte O
, O
elle O
s’ O
eftoit O
accommodée O
DEMBR S-LOC
AMNIT S-LOC
0H O
EN S-LOC
) O
29 O
de O
fes O
cheveux O
gentiment O
efpars O
, O
en O
tant O
qu’ O
il O
falloit O
felon O
fa O
grande O
beauté O
, O
( O
dic O
l’ O
Hiftoire S-PER
) O
fuit O
ou O
négligemment O
, O
felon O
fa O
jeunefle O
, O
ou O
par O
curiofité O
| | O
& O
puis O
elle O
parla O
ainfi O
: O
29 O
29 72 2 O
? O
3 29 29 O
7 O
2 O
? O
2 O
22 O
22 O
29 2 O
) O
2 2 2 99 2 O
2 O
? O
29 O
27 2 O
? O
» O
Céfar S-PER
, O
fi O
, O
pour O
eftre O
fortie O
de O
cefte O
grande O
& O
noble O
race O
de O
Lagus S-PER
, O
& O
des O
Prolomées S-PER
, O
mes O
anciens O
& O
braves O
prédé O
- O
cefleurs O
, O
& O
qu’ O
en O
moy O
vous O
y O
reconnoif O
- O
fiez O
quelque O
certaine O
marque O
de O
vertu O
& O
nobleffe O
, O
je O
fuis O
maintenant O
hors O
de O
mou O
Royaume S-LOC
, O
bannie O
pour O
jamais O
de O
mon O
fceptre O
paternel O
. O
Mais O
fi O
ta O
puiflante O
dex O
- O
tre O
m' O
y O
veut O
une O
fois O
remettre O
& O
retour O
- O
ner O
à O
mon O
premier O
eflat O
& O
félicité O
, O
lors O
eftant O
Reyne S-PER
de O
faict O
, O
je O
vous O
embrafferay O
les O
pieds O
. O
» O
Tu O
viens O
à O
nous O
comme O
un O
bel O
aftre O
, O
luyfanc O
& O
propice O
, O
& O
comme O
un O
jufte O
& O
fort O
équirable O
Juge S-PER
: O
ce O
que O
m’ O
eftant O
par O
toy O
oétroyé O
, O
je O
ne O
feray O
pas O
la O
premicre O
qui O
a O
commandé O
en O
ce O
Royaume S-LOC
, O
& O
en O
a O
eu O
la O
domination O
. O
Car O
l' O
Egypte S-LOC
s’ O
eft O
ap- O
prife O
à O
rendre O
obéyflance O
à O
une O
Revyne S-MISC
, O
fans O
diftinétion O
ny O
aifférence O
de O
fexe O
. O
Mef O
- O
mes O
par O
la O
Loy S-PER
teftamentaire O
& O
derniere O
volonté O
de O
mon O
pere O
, O
il O
voulut O
le O
droit O
du O
Royaume S-LOC
& O
du O
lit O
Royal S-PER
m’ O
eftre O
com O
- O
mun O
par O
mariage O
avec O
mon O
frere O
Prolc S-PER
- O
mée O
, O
& O
que O
je O
fuffe O
héritiere O
par O
movtié O
du O
Royaume S-LOC
. O
Quant O
à O
mon O
frere O
, O
je O
veux O
B B-PER
ïij E-PER
230 O
OPVSCULES O
DIVERS S-LOC
v O
2 O
29 7 O
22 O
2? O
2 O
) O
22 O
22 29 2 O
? O
2 O
2 O
29 2 O
? O
2? O
3 9 O
? O
2 29 92 39 2 3 O
? O
7 92 29 9 O
? O
29 O
fort O
bien O
qu' O
il O
ayme O
fa O
fœur O
, O
& O
jamais O
je O
ne O
luy O
defnieray O
toute O
obéyflance O
, O
mais O
que O
ce O
foit O
en O
tant O
qu’ O
il O
fera O
remis O
en O
la O
franchife O
de O
fa O
premiere O
liberté O
, O
& O
qu' O
il O
ne O
foit O
plus O
fubjeét O
foubs O
la O
ryrannie O
& O
gouvernement O
de O
Photinus S-PER
. O
» O
Ce O
n' O
eft O
pourtant O
, O
Céfar S-PER
, O
que O
je O
m' O
en O
veuille O
prévaloir O
| | O
mais O
au O
moins O
, O
délivre O
- O
nous O
de O
cefte O
honte O
, O
& O
de O
ce O
mefchanr O
homme O
, O
Qu’ O
eft O
-il O
befoing O
, O
qu’ O
un O
tel O
petit O
galand O
que O
celuy O
-à O
, O
ferviteur O
de O
noîftre O
mailon O
, O
mefchant O
& O
vicieux O
, O
foit O
Officier B-MISC
de I-MISC
noftre I-MISC
Couronne E-MISC
, O
& O
y'regne O
| | O
& O
que O
les O
vrays O
enfants O
en O
foient O
repouflez O
& O
oppreflez O
? O
Arrache O
-nous O
donc O
, O
Céfar S-PER
, O
les O
armes O
& O
l’ O
arrogance O
de O
ce O
vilain O
, O
qui O
font O
pollues O
& O
exécrables O
par O
la O
mort O
de O
plufieurs O
, O
& O
principalement O
du O
grand O
Pompée S-PER
. O
» O
Commandes O
donc O
que O
le O
Roy S-PER
mon O
frere O
regne O
, O
& O
aye O
la O
Régence S-PER
de O
ce O
Royaume S-LOC
afleurée O
. O
Et O
quoy O
, O
Céfar S-PER
, O
pen O
- O
feriez O
-vous O
, O
que O
ce O
maraut O
, O
eftant O
devenu O
fier O
& O
arrogant O
, O
pour O
avoir O
fait O
mourir O
Pompée S-PER
, O
qu' O
il O
ne O
conçoive O
pas O
en O
foy O
& O
ne O
machine O
en O
fon O
ame O
, O
d' O
en O
ufer O
de O
mef O
- O
me O
encontre O
vous O
, O
s’ O
il O
peut O
? O
Comme O
des O
- O
j O
il O
le O
femble O
, O
eftant O
en O
armes O
, O
quil O
y O
branfle O
| | O
ce O
que O
les O
hauts O
Dieux S-PER
veuillent O
deftourner O
. O
Au O
refte O
, O
pour O
avoir O
fair O
mou O
- O
rir O
Pompée S-PER
, O
ce O
n' O
eft O
pas O
fi O
grande O
gloire O
D O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
31 O
» O
pour O
luy O
, O
qu' O
il O
s’ O
en O
puiflé O
prévalloir O
, O
ny O
» O
tant O
fe O
vanter O
| | O
ny O
fi O
grand O
bien O
auffi O
pour O
» O
toy O
, O
que O
tu O
luy O
en O
doives O
fçavoir O
gré O
: O
& O
» O
je O
m' O
afleure O
, O
Céfar S-PER
, O
que O
dans O
voftre O
ame O
» O
Sénéreufe S-PER
vous O
n’ O
en O
jugez O
l' O
acte O
beau O
, O
ny O
luy O
en O
voulez O
pas O
plus O
de O
bien O
” O
. O
Certes O
, O
ces O
paroles O
de O
cefte O
grande O
Rey S-PER
- O
ne O
, O
furent O
très-belles O
& O
bien O
dites O
, O
& O
bien O
qu’ O
elles O
fuflènc O
élégamment O
prononcées O
, O
& O
de O
grande O
majefté O
, O
& O
belle O
grace O
, O
( O
car O
elle O
eftoit O
très-éloquente O
& O
diferte O
, O
) O
& O
de O
plus O
qu' O
elle O
parloic O
diftinétement O
fept O
ou O
huiét O
langues O
fans O
avoir O
truchement O
| | O
mais O
il O
fauc O
croyre O
( O
dit O
noftre O
Lucain S-PER
) O
que O
toutes O
fes O
belles O
paroles O
eftoient O
vaines O
, O
fyns O
fon O
ex O
- O
crefme O
beauté O
, O
qui O
y O
fit O
plus O
que O
tout O
| | O
car O
Céfar S-PER
ne O
l' O
eut O
pas O
pluftoit O
regardée O
, O
qu' O
il O
en O
devint O
tout O
efpris O
. O
Si-bien O
que O
la O
nuiét O
d’ O
em- O
près O
( O
non O
de O
la O
façon O
forte O
que O
le O
dit O
Plu S-PER
- O
arche O
, O
qu' O
elle O
entra O
en O
fa O
chambre O
, O
mais O
d' O
autre O
plus O
gentille O
) O
elle O
corrompit O
fon O
Ju S-PER
- O
ge O
, O
qui O
s’ O
y O
laiflà O
aller O
fort O
doucement O
. O
Après O
donc O
que O
Prolomée S-PER
eut O
acquis O
& O
achepté O
la O
paix O
par O
dons O
& O
préfents O
que O
fit O
Cléopatre S-PER
à O
Céfar S-PER
, O
il O
la O
falluc O
célébrer O
par O
beaux O
feftins O
& O
fomptueux O
banquets O
royaux O
, O
pour O
l’ O
esjouyffance O
defquels O
en O
fut O
fait O
un O
fi O
fuperbe O
appareil O
, O
& O
fi O
grand O
monftre O
de O
ma- O
gnilicences O
, O
que O
les O
Romains S-LOC
, O
auparavant O
fort O
grofliers O
, O
difoienc O
tous O
n’ O
en O
avoir O
jamais O
veu O
de O
pareilles O
: O
car O
le O
palais O
royal O
, O
où O
B B-MISC
iv E-MISC
32 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
eftoit O
apprefté O
le O
feftin O
, O
eftoit O
en O
forme O
& O
femblance O
d’ O
un O
temple O
de O
Rome S-LOC
, O
& O
qu’ O
à O
grand O
peine O
les O
afges O
advenir O
, O
tant O
diffolus O
en O
délices O
feroient O
-ils O
, O
n' O
en O
fçauroient O
faire O
un O
femblable O
. O
Les S-LOC
foliveaux O
du O
plancher O
ef O
- O
toient O
tous O
couverts O
& O
lambriflés O
d’ O
or O
, O
qu’ O
on O
avoit O
mis O
deflus O
avec O
artifice O
merveilleux O
. O
Ex S-MISC
n’ O
eftoit O
cefte O
maifon O
royale O
embellie O
ny O
ornée O
de O
marbre O
, O
comme O
elle O
eftoit O
par O
l’ O
y O
- O
voire O
& O
les O
perles O
précieufes O
meflées O
parmy O
. O
L' O
’ O
agare O
s’ O
y O
faifoit O
bien O
reconnoiftre O
fur-tout O
pas O
fon O
efclair O
brillant O
, O
( O
ie O
Latin S-MISC
de O
Lucain S-PER
l' O
appelle O
#on B-MISC
feignis I-MISC
Achates E-MISC
. O
) O
De O
memes O
, O
en O
cftoit O
le O
porphyre O
rougiflant O
, O
la O
cornaline O
y O
eftoit O
fiabondante O
, O
qu’ O
elle O
fervoic O
de O
pavé O
, O
& O
fe O
foulloic O
aux O
pieds O
d’ O
un O
chafcun O
. O
Le O
bois O
exquis O
de O
l’ O
ebene O
Egyptien S-LOC
, O
ou O
Indien S-PER
, O
ne O
couvroit O
ces O
grands O
feuils O
des O
portes O
, O
mais O
fervoic O
feulemenc O
pour O
fouftenir O
la O
maifon O
royale O
, O
non O
pour O
l’ O
embellir O
nullement O
, O
te O
- O
nant O
lieu O
là O
d’ O
un O
bois O
vil O
& O
vulgaire O
. O
L’ O
y O
- O
voire O
Indien S-LOC
couvroit O
entiérement O
le O
devant O
de O
la O
falle O
. O
Les O
efcailles O
de O
la O
tortuë O
Indien S-LOC
- O
ne O
, O
incifées O
en O
lames O
, O
fervoient O
fort O
d’ O
orne O
- O
ment O
, O
avec O
les O
perles O
entremeflées O
par O
un O
merveilleux O
artifice O
, O
& O
plufieurs O
efmeraudes O
colorées O
, O
accompagnées O
enfemble O
. O
Les O
grof O
- O
fes O
perles O
fines O
, O
& O
très-exquifes O
, O
paroifloient O
de O
toutes O
parts O
fur O
les O
liéts O
où O
l’on O
feftinoit O
, O
Jefquels S-PER
eftoient O
rendus O
d’ O
un O
fin O
pourpre O
T'y S-PER
- O
rien O
. O
Bref O
, O
cout O
y O
reluyfoit O
, O
D' B-MISC
une I-MISC
autre I-MISC
part E-MISC
, O
) O
DER B-ORG
DCR E-ORG
ANTOME S-LOC
33 O
les O
pavillons O
tyflus O
en O
forme O
de O
plumes O
re O
- O
luyfoient O
extrefmement O
, O
à O
caufe O
de O
l' O
or O
fur O
- O
femé O
par-deflus O
, O
& O
des O
filets O
variez O
& O
diver O
- O
fifiez O
de O
diverfes O
couleurs O
, O
que O
les O
Evyp- S-PER
tiens O
ont O
accouftumé O
de O
mettre O
en O
œuvre O
parmy O
leurs O
toilles O
, O
quand O
ils O
les O
tiflent O
. O
Si S-MISC
que O
c’ O
eftoit O
chofe O
fort O
belle O
à O
voir O
. O
Or S-LOC
, O
après O
, O
pour O
le O
fervice O
des O
cables O
, O
l’on O
y O
voyoit O
un O
grand O
nombre O
d’ O
efclaves O
, O
& O
de O
ferviceurs O
de O
bonne O
façon O
, O
diftinguez O
les O
uns O
d' O
avec O
les O
autres O
, O
& O
différents O
en O
couleurs O
, O
en O
beauté O
, O
& O
en O
afzxe O
. O
Les O
uns O
portoient O
cheveux O
aucunement O
noirs O
, O
autres O
blonds O
: O
fi O
que O
Céfar-mefme S-PER
advoua O
n' O
avoir O
veu O
de O
telles O
, O
ny O
fi O
belles O
perrucques O
en O
la O
Germa S-PER
- O
nie O
, O
où O
il O
avoit O
faic O
la O
guerre O
. O
Les S-LOC
autres O
avoient O
les O
cheveux O
crefpez O
, O
frifez O
, O
entortil O
- O
lez O
, O
regriilez O
, O
& O
fort O
renverfez O
en-haut O
. O
Là O
auf O
eftoic O
la O
malheureufe O
jeunefle O
des O
eunu O
- O
ques O
efféminez O
, O
privez O
de O
route O
force O
humai O
- O
ne O
. O
À O
l’ O
oppofite O
defquels O
eftoient O
ceux O
d’ O
af O
- O
ge O
plus O
robufte O
, O
fans O
qu' O
aucun O
poil O
leur O
cou O
- O
vrift O
le O
vifage O
. O
Après O
lefquels O
fe O
repréfentoit O
une O
belle O
bande O
de O
jeunes O
gens O
, O
aufquels O
à O
grand-peine O
commençoit O
encore O
à O
poufler O
la O
fleur O
de O
leur O
premiere O
barbe O
. O
En O
tel O
équipage O
& O
fuperbe O
appareil O
, O
com- O
mencerent O
à O
s’ O
afleoir O
le O
jeune O
Roy B-PER
Ptolo E-PER
- O
mée O
, O
lesConfüuls O
, O
Préteurs S-MISC
, O
& O
autres O
grands O
Capitaines S-PER
, O
& O
Céfar S-PER
au O
plus O
hauc O
lieu O
, O
& O
Cléopatre S-PER
près O
de O
luy O
, O
qui O
ne O
fe O
conten O
- O
B S-LOC
v O
æ O
3& O
OUrvSCOULES O
DEFERS S-LOC
tant O
, O
pour O
fe O
faire O
encore O
plus O
paroiftre O
de O
la O
grandeur O
de O
fon O
fceptre O
Egyprien S-PER
, O
ny O
de O
fon O
liét O
royal O
, O
avoit O
fardé O
un O
peu O
fon O
vifage O
, O
& O
paré O
de O
richeflès O
infinies O
de O
la O
mer B-LOC
Rouge E-LOC
, O
qu' O
elle O
avoit O
tiré O
en O
grande O
defpenfe O
& O
cu- O
riofité O
, O
fon O
col O
, O
fa O
belle O
& O
délicate O
gorge O
, O
fa O
belle O
tefte O
& O
beaux O
cheveux O
, O
qui O
eftoient O
tellement O
chargés O
, O
qu’ O
à O
grand-peine O
les O
pou O
- O
voit O
-elles O
fupporter O
. O
Sur-rout O
, O
on O
voyoit O
ce O
beau O
fein O
royal O
, O
couvert O
feulement O
d’ O
un O
ou O
- O
vrage O
de O
foye O
de O
Sydon S-PER
, O
fait O
à O
l' O
aiguille O
, O
dans O
l' O
Egypte-mefme S-LOC
, O
mais O
fi O
induftrieufe O
- O
ment O
eflabouré O
, O
qu’ O
on O
voyoir O
à O
plein O
& O
à O
travers O
les O
entrelaflures O
, O
l’ O
allebaftre O
de O
fon O
excellente O
blancheur O
| | O
ce O
qui O
tentoit O
fort O
le O
monde O
. O
|||| O
Les O
tables O
eftoient O
rondes O
, O
faites O
de O
bois O
de O
citronnier O
, O
fi O
beau O
& O
fi O
poly O
, O
que O
Céfar S-PER
difoit O
luy-mefine O
, O
qu’ O
il O
n’ O
en O
avoit O
point O
veu O
de O
plus O
beau O
en O
la O
région O
où O
il O
deflic O
le O
Roy B-PER
Juba E-PER
. O
Les S-LOC
pieds O
des O
tables O
eftoient O
tous O
d' O
y O
- O
voire O
. O
Tour O
cela O
fut O
caufe O
, O
qu' O
on O
réputa O
lors O
à O
grande O
blafme O
, O
ou O
d’ O
une O
humeur O
fort O
ef- O
" O
trange O
, O
ou O
fureur O
quafi O
aveuglée O
, O
à O
Cléopa S-PER
- O
tre O
, O
laquelle O
, O
par O
üune O
certaine O
oftentation O
ambitieufe O
, O
& O
vanité O
de O
gloire O
, O
elle O
alla O
ainfi O
monftrer O
& O
eftendre O
toutes O
fes O
richefles O
& O
grands O
thréfors O
à O
Céfar S-PER
fon O
hofte O
, O
& O
armé O
, O
& O
l’ O
expofer O
à O
fon O
avarice O
. O
Elle O
eftoic O
plus O
adviféé O
que O
ceux O
qui O
en O
parloient O
| | O
car O
fa O
beauté O
la O
garantifloic O
de O
cout O
: O
aufli O
que O
Cé S-LOC
- O
PR S-LOC
DA B-ORG
DRANTOME.Æ E-ORG
, O
35 O
far O
avoit O
l’ O
ame O
trop O
noble O
& O
glorieufe O
, O
pour O
tendre O
à O
fi O
vile O
entreprife O
d’ O
avarice O
, O
& O
en O
faire O
fon O
magazin O
. O
Il O
eftoit O
pourtant: O
à O
craindre O
, O
que O
, O
bien O
qu’ O
il O
fuft O
fi O
noble O
& O
généreux O
, O
qu' O
il O
ne O
fift O
( O
difoient O
aucuns O
du O
feftin O
) O
de O
mefme O
que O
firent O
les O
anciens O
Fabrices S-PER
, O
les O
Curies S-MISC
, O
& O
Cincinates S-PER
, O
qui O
faifoient O
tant O
d’ O
eftat O
de O
la O
pau O
- O
vreté O
, O
Si O
defiroient O
-ils O
pourtant O
tousjours O
en O
leurs O
ch1rges O
d’ O
accumuler O
de O
grands O
deniers O
, O
thrélors O
& O
richeflès O
pour O
les O
emporter O
à O
Ro S-LOC
- O
me O
, O
& O
en O
triompher O
mieux O
. O
Céfar S-PER
, O
à O
leur O
exemple O
, O
en O
pouvoit O
faire O
autant O
. O
Mais O
de O
là O
il O
en O
fortit O
les O
mains O
vuides O
& O
nettes O
. O
Non O
, O
non O
, O
il O
ne O
vouloit O
rien O
de O
cefte O
belle O
Prin S-PER
- O
cefle O
, O
fi-non O
ce O
qu' O
elle O
portoit O
fur O
elle O
, O
qui O
valoit O
bien O
tout O
un O
thréfor O
d’ O
or O
maffif O
. O
Nonobftant S-PER
tout O
, O
elle O
fait O
fervir O
cous O
fes O
mets O
en O
vaiflelle O
d’ O
or O
, O
où O
eftoient O
toutes O
for O
- O
tes O
de O
viandes O
que O
la O
terre O
, O
l' O
air O
, O
la O
mer O
, O
& O
les O
rivieres O
, O
pouvoient O
fournir O
, O
qu’ O
elle O
avoit O
fait O
rechercher O
& O
apporter O
de O
toutes O
parts O
très O
- O
curieufement O
, O
pour O
mieux O
embellir O
la O
fefte O
& O
le O
feftin O
, O
fa O
grande O
fomptuofité O
& O
généreufe O
ambition O
d' O
honneur O
| | O
mefme O
qu' O
’ O
el O
- O
le O
ne O
pardonna O
pas O
aux O
Dieux B-LOC
d' I-LOC
Egypte E-LOC
, O
qui O
n’ O
y O
fufflent O
mangez O
, O
comme O
furent O
aucuns O
oy O
- O
feaux O
& O
animaux O
, O
lefquels O
fonc O
tenus O
à O
pour O
Dieux S-PER
, O
& O
pour O
tels O
révérez O
en O
grande O
vé O
- O
nération O
, O
& O
adorez O
dans O
leurs O
temples O
. O
On O
bailloit O
l' O
eau O
à O
laver O
dans O
des O
baffins O
B B-ORG
vj E-ORG
36 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
de O
criftal O
, O
& O
les O
couppes O
eftoienc O
de O
pierres O
précieufes O
, O
routes O
d’ O
une O
piece O
, O
fi O
grandes O
, O
qu’ O
elles O
recepvoient O
du O
vin O
pour O
boire O
en O
aflez O
fuffifance O
: O
& O
ce O
vin O
n’ O
eftoi O
celuy O
qui O
s’ O
amafle O
en O
la O
vigne O
de O
Maréotide B-PER
d' I-PER
Egypre E-PER
, O
qui O
fe O
fervoic O
à O
la O
table O
, O
mais O
c’ O
eftoir O
de O
ce O
- O
luy O
que O
produit O
l' O
Ifle S-PER
de O
Meroé S-PER
, O
ayant O
gouft O
de O
vin O
vieux O
, O
- O
pour O
eftre O
de O
mefime O
purifié O
en O
fa O
boette O
, O
& O
fa O
parfaicte O
bonté O
. O
Si O
qu’ O
on O
euft O
dit O
, O
que O
c’ O
eftoit O
vray O
vin O
de O
Falerne S-PER
, O
la O
force O
duquel O
eftoit O
telle O
, O
qu’ O
elle O
ne O
fe O
pou O
- O
voit O
matter O
. O
Ce O
ne O
fut O
pas O
tout O
| | O
car O
les O
feftinez O
receu- O
rent O
des O
chapeaux O
& O
guirlandes O
tiflèues O
de O
fleurs O
de O
narde O
floriflante O
, O
& O
rendant O
une O
odeur O
forc O
fuave O
, O
entremeflées O
avec O
des O
rofes O
qui O
ne O
fleftriflènc O
jamais O
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
gardent O
rousjours O
leur O
beauté O
& O
leur O
fenteur O
. O
Si O
fut O
aufli O
refpandu O
fur O
leurs O
cheveux O
force O
cyna O
- O
mome O
d’ O
Ethiopie S-LOC
, O
l’ O
odeur O
& O
la O
fincérité O
du O
- O
quel O
n’ O
avoit O
point O
efté O
altérée O
ny O
gaftée O
par O
l' O
attouchement O
des O
hommes O
, O
qui O
l’ O
avoient O
apportée O
d' O
où O
elle O
eftoit O
née O
& O
fortie O
. O
Ce O
fut O
, O
de O
vray O
, O
où O
Céfar S-PER
apprit O
premié O
- O
rement O
à O
confommer O
& O
defpendre O
par O
vaine O
fuperfluité O
les O
richefles O
qu' O
il O
avoir O
de O
longue O
- O
main O
, O
qui O
cà O
, O
qui O
à O
, O
amañflées O
des O
defpouil O
- O
les O
de O
tant O
de O
Provinces S-LOC
gagnées O
par O
luy O
. O
Si O
qu’ O
il O
eut O
grand O
honte O
en O
foy O
, O
d' O
avoir O
ja O
- O
mais O
fait O
la O
guerre O
au O
pauvre O
Pompée S-PER
, O
qui O
par O
maniere O
de O
dire O
, O
n' O
avoit O
pas O
que O
{on O
DE O
BRANTOME S-LOC
97 O
efpée O
& O
fon O
cheval O
de O
guerre O
: O
qui O
, O
nes O
’ O
ef- O
tant O
jamais O
foucié O
d’ O
amafler O
chrélors O
, O
n’ O
ef- O
toit O
pas O
digne O
pour O
fa O
pauvreté O
, O
que O
Céfar S-PER
prift O
cant O
de O
peines O
& O
travaux O
à O
luy O
faire O
la O
guerre O
, O
au O
prix O
des O
biens O
, O
richeffes O
, O
magni- O
ficences O
, O
& O
fomptruofitez O
des O
Egyptiens S-LOC
, O
après O
lefquels O
il O
penfe O
deformais O
à O
trouver O
quelque O
jufte O
occafion O
pour O
les O
tourmenter O
par O
les O
armes O
, O
& O
s' O
enrichir O
de O
leurs O
defpouil O
- O
les O
. O
À O
quoy O
ne O
tarda O
pas O
long-temps O
par O
celle O
que O
luy O
donna O
Photinus S-PER
, O
qui O
luy O
dreffa O
de O
grandes O
menées O
fur O
fa O
vie O
, O
luy O
donnant O
bien O
de O
l' O
affaire O
, O
@& O
le O
mic O
à O
tel O
poinét O
de O
guer O
- O
re O
, O
& O
à O
fi O
extrefme O
danger O
, O
qu' O
il O
fut O
con O
- O
trainc O
fe O
jerter O
dans O
la O
mer O
, O
& O
fe O
fauver O
à O
nage O
par O
grande O
merveille O
, O
comme O
le O
def O
- O
crit O
très-bien O
Lucain S-PER
, O
où O
s’ O
aydant O
de O
foy O
, O
de O
fa O
force O
, O
& O
de O
fon O
bon O
courage O
tant O
qu' O
il O
put O
, O
& O
de O
l’ O
afiftance O
que O
luy O
fit O
ce O
brave O
Sæva S-PER
, O
l’ O
un O
de O
fes O
plus O
renommez O
& O
favoris O
foldats O
qu' O
il O
euft O
point O
, O
qui O
le O
fecou O
- O
rut O
& O
le O
fauva O
Jà O
au O
befoin O
, O
comme O
il O
l’ O
a O
- O
voit O
fauvé O
auffi O
en O
Epidaure S-LOC
, O
dont O
il O
l'en O
devoit O
bien O
aymer O
: O
ce O
qu' O
il O
fit O
, O
& O
n’ O
en O
fut O
jamais O
ingrat O
, O
Quel O
malheur O
pourtant O
, O
pour O
ce O
grand O
Capicaine S-PER
, O
qui O
n' O
agucres O
avoit O
faic O
crembler O
tout O
l' O
univers O
, O
d' O
avoir O
efté O
ré O
- O
duict O
à O
telle O
deftreflè O
par O
ce O
Photinus S-MISC
, O
hom O
- O
me O
de O
peu O
, O
qui O
poflible O
n’ O
avoic O
pas O
tiré O
deux O
fois O
fon O
efpée O
en O
toute O
fa O
vie O
! O
Ces O
grand$ O
Capitaines S-LOC
ont O
ainfi O
de O
tels O
38 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
malheurs O
, O
& O
font O
de O
ces O
fautes O
pour O
n' O
y O
pourvoir O
: O
ainfi O
que O
très-bien O
luy O
avoit O
pro- O
aoftiqué O
Cléopatre S-PER
, O
que O
l’ O
autre O
luy O
machi O
- O
noit O
fa O
mort O
: O
Mais O
Céfar S-PER
après O
la O
luy O
ren O
- O
dit O
bien O
bonne O
& O
chaude O
, O
comme O
le O
defcrit O
Plutarche S-PER
, O
& O
comme O
il O
laifla O
Cléopatre B-PER
Reyne E-PER
paifible O
d' O
Egypte S-LOC
, O
ayant O
eu O
de O
luy O
un O
beau O
fils O
portant O
le O
nom O
de O
Céfarion S-PER
, O
qu' O
Oétave S-PER
puis O
emprès O
craitta O
fort O
mal O
, O
dont O
il O
eut O
cort O
pour O
l' O
obligation O
qu' O
il O
avoit O
à O
fon O
brave O
oncle O
. O
Lucain S-PER
ne O
touche O
pas O
à O
cela O
| | O
car O
il O
en O
demeure O
court O
à O
la O
fin O
de O
fon O
X°. O
Livre S-MISC
. O
Il O
dit O
bien O
une O
chofe O
fort O
belle O
, O
où O
il O
traitte O
, O
qu' O
après O
ce O
beau O
feftin O
achevé O
, O
Céfar S-PER
, O
pour O
mieux O
pañer O
& O
allonger O
la O
nuit O
, O
il O
prie O
Achorée S-PER
, O
le O
Grand-Miaïftre B-PER
de I-PER
la I-PER
Loy E-PER
d' O
E O
- O
eypte O
, O
de O
luy O
difcourir O
de O
l' O
ancienneté O
de O
fa O
Région S-LOC
, O
de O
leurs O
Dieux S-PER
, O
& O
de O
leurs O
cé- O
rimonies O
, O
de O
leurs O
loix O
, O
des O
mœurs O
du O
pays O
, O
& O
façon O
de O
vivre O
du O
peuple O
, O
& O
fur-tout O
de O
la O
fource O
du O
Nil S-LOC
, O
de O
fon O
regorgement O
& O
reflérement O
puis O
après O
dans O
fon O
li& O
. O
Ce O
qui O
eft O
une O
rrès-belle O
chofe O
à O
lire O
, O
que O
j' O
efpere O
un O
jour O
pofñble O
faire O
voir O
en O
la O
verfion O
que O
jen O
fairay O
, O
fi O
j’ O
en O
fuis O
en O
humeur O
, O
& O
en O
bon O
enthoufiafme O
qui O
m’ O
ayt O
bien O
faify O
. O
4 O
BB B-ORG
DRANTOME E-ORG
, O
39 O
SE S-MISC
——— O
+ O
NEUFVIESME S-LOC
OPUSCULE. O
, O
. O
+ O
FRAGMENT O
de O
la O
Wie B-ORG
de I-ORG
FRAN E-ORG
- O
opsipz O
BouvrDEILLE S-ORG
, O
pere O
de O
BRANTOME S-PER
. O
PRÉFACE S-PER
ou O
LETTRE B-PER
de I-PER
BRANTOME E-PER
à O
fon O
nepveu O
HENRY B-PER
DE I-PER
Bour- I-PER
DEILLE E-PER
, O
Chevalier B-PER
de I-PER
l' I-PER
Ordre E-PER
, O
Con S-PER
- O
feiller O
d' O
Eftat S-PER
, O
Capitaine B-PER
de I-PER
cent I-PER
Hom I-PER
- I-PER
mes I-PER
d’ I-PER
Ordonnance E-PER
, O
Lieutenant-Général S-PER
, O
Sénefchal S-PER
, O
e& O
Gouverneur B-PER
de I-PER
Perigord E-PER
. O
V/ O
, O
us O
voulez O
donc O
, O
mon O
Vicomte S-PER
€ O
cher O
nepveu O
, O
fçavoir O
de O
moy O
, O
par O
la O
priere O
que O
m' O
en O
avez O
faite O
, O
aucuns O
traits O
€ O
failïs O
de O
la O
vie O
de O
feu O
Monfieur B-PER
DE I-PER
BouRr- I-PER
DEILVLE E-PER
, O
#onpere S-MISC
, O
€ O
volire O
grand-pere O
, O
afin O
de O
l' O
en O
imiter O
, O
© O
mieux O
reflembler O
. O
Et O
vrayment O
de O
bon O
cœur O
j' O
en O
mets O
icy O
la O
main O
à O
la O
plume O
, O
pour O
vous O
en O
raconter O
aucuns O
, O
que O
je O
luy O
ay O
veu O
faire O
, O
€ O
ouy O
dire O
aux O
vieux O
qui O
l' O
ont O
veu O
& O
connu O
| | O
car O
j' O
eftois O
fort O
jeune O
, O
& O
de O
l' O
afge O
de O
fept O
ans O
quand O
il O
mourut O
. O
40 O
OFPUVSCULES O
DIVERS S-LOC
* O
Ce O
petit O
Traité O
donc O
vous O
fervira O
de O
[ O
a O
repréjentation O
&S O
image O
, O
que O
Vous O
arre O
- O
garderez O
quelquefois O
, O
& O
y O
compallerez O
vos O
altions O
, O
lefquelles O
vous O
feront O
toutes O
loua O
- O
bles O
, O
fi O
les O
rendez O
femblables O
aux O
Jiennes S-PER
, O
ainfi O
que O
j' O
efpere O
que O
Dieu S-PER
vous O
en O
fera O
la O
grace O
: O
€ O
auffi O
que O
je O
vois O
voftre O
Jem S-PER
- O
blance O
& O
naturel O
, O
qui O
s' O
y O
rapporte O
fort O
, O
sant O
à O
l' O
air O
€ O
traits O
du O
vilage O
, O
qu' O
à O
au O
- O
cunes O
façons O
, O
plus O
que O
tous O
nous O
autres O
quatre O
fes O
enfants O
, O
qui O
font O
mon O
frere O
le O
Capitaine B-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
#07 O
frere O
d' O
AR- B-PER
DELAY E-PER
, O
© O
moy O
. O
Ÿe O
dis O
en O
aucuns O
linca= O
ments O
de O
vilage O
& O
aucunes O
a@ions O
. O
Car O
pour O
la O
valeur O
€ O
la O
vertu O
, O
il O
ne O
nous O
en O
euft O
[ O
veu O
rien O
reprocher O
, O
s' O
il O
nous O
euj O
? O
pu O
voir O
en O
la O
perfeltion O
de O
nos O
afges O
€ O
valeurs O
. O
Il O
faut O
que O
nous O
nous O
vantions O
jufques O
-là O
| | O
€ O
crois O
que O
Jon S-PER
ame O
, O
qui O
repole O
en O
Pura S-MISC
- O
dis O
, O
s’ O
en O
ef O
beaucoup O
€ O
fouvent O
resjouye O
. O
Sur O
cela O
je O
brile O
€ O
m' O
en O
vais O
accom O
- O
mencer O
ce O
que O
defirez O
fcavoir O
, O
après O
vous O
avoir O
baiféles O
mains O
, O
mon O
Vicomte S-PER
€ O
cher O
nepreu O
, O
& O
affeuré O
qu' O
à O
jamais O
| | O
+ O
vous O
fuis O
un O
humble O
& O
obéyffant O
oncle O
, O
BOURDEILLF S-MISC
. O
FX S-MISC
tits O
os O
ane O
Di B-ORG
As E-ORG
DE O
B' B-ORG
R-AN I-ORG
TOME E-ORG
At S-LOC
V1E S-MISC
de O
FRANco1Is B-ORG
DE I-ORG
Bouwr- I-ORG
DÉILLE E-ORG
. O
M O
ESSIRE S-LOC
FRANÇOIS B-PER
DE I-PER
BOURDEIL- I-PER
LE E-PER
, O
voftre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
Meffire B-PER
FRANÇOIS I-PER
DE I-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
& O
de O
YLAIRE B-PER
DU I-PER
Fou E-PER
en O
Poiétou S-PER
. O
Je O
ne O
m' O
amuferay O
point O
à O
vous O
raconter O
l' O
antiquité O
de O
la O
Maifon B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
ny O
des O
hauts O
faicts O
& O
beaux O
exploiéts O
de O
guerre O
qu' O
ont O
accomplis O
nos O
peres O
, O
grands-peres O
, O
ayeux O
, O
bifayeux O
, O
& O
anceftres O
, O
aux O
guerres O
qui O
fe O
font O
faices O
, O
canc O
à O
la O
Terre S-LOC
- O
Sainéte S-PER
, O
que O
de O
-là O
& O
de O
-çà O
les O
monts O
, O
foubs O
nos O
bra O
- O
ves O
& O
vaillants O
Roys S-PER
, O
qui O
eftoient O
pour O
lors O
. O
Je O
ne O
m' O
amufer:y O
non O
plus O
à O
vous O
parler O
de O
l’ O
antiquité O
de O
la O
Maifon B-PER
du I-PER
Fou E-PER
, O
venue O
de O
Bretagne S-LOC
, O
& O
fort O
agrandie O
per O
le O
Roy B-PER
Louys I-PER
XI E-PER
, O
& O
autres O
Roys S-PER
qui O
font O
venus O
après O
| | O
mefme O
du O
Roy B-PER
François E-PER
[ O
, O
qui O
fit O
efpoufer O
l’ O
héritiere O
du O
Fou S-PER
, O
niepce O
de O
ma O
* O
grand-mere O
, O
& O
la O
filliole O
& O
coufine O
de O
voftre O
grand O
pere O
, O
à O
Meflire B-PER
Antoine I-PER
Defprez E-PER
, O
& O
le O
fit O
Marefchal B-PER
de I-PER
France E-PER
, O
d’ O
où O
font O
for O
- O
tis O
Meflires B-PER
de I-PER
Montpezat E-PER
que O
l’on O
voit O
au O
- O
jourd'huy O
. O
Je O
ne O
m’ O
amuferay O
donc O
à O
difcourir O
de O
toutes O
les O
antiquitez O
de O
ces O
deux O
nobles O
42 O
OTUSCULESDIVERS S-LOC
Maifons B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
ny B-PER
du I-PER
Fou E-PER
, O
ny O
de O
leurs O
faiéts O
& O
geftes O
: O
car O
cela O
feroit O
trop O
long O
, O
& O
n' O
’ O
aurois O
jamais O
fait O
| | O
bien O
que O
, O
quand O
je O
l’ O
aurois O
entrepris O
, O
j’ O
en O
penferois O
venir O
à O
bout O
aufli-bien O
que O
homme O
de O
nof O
- O
tre O
race O
. O
Venons S-LOC
donc O
au O
point O
. O
* O
MESsSIRE S-LOC
FRANÇOIS B-PER
DE E-PER
BOURDEIL- O
LE S-PER
, O
donc O
voftre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
ces O
deux O
illuftres O
pere O
& O
mere O
que O
je O
viens O
de O
dire O
. O
Après O
qu' O
il O
vint O
à O
eftre O
grand O
& O
en O
afge O
, O
fon O
pere O
le O
donna O
Page S-PER
à O
la O
Reyne B-PER
de I-PER
France E-PER
, O
Anne B-PER
Duchefle I-PER
de I-PER
Bretagne E-PER
, O
& O
y O
fur O
huict O
ans O
, O
& O
avoit O
cet O
honneur O
d’ O
eftre O
fon O
premier O
Page S-PER
, O
( O
ainfi O
luy O
par O
- O
loit O
tousjours O
, O
) O
& O
de O
monter O
fur O
fon O
mu O
- O
let O
de O
devant O
, O
qui O
eftoit O
un O
très-grand O
hon O
- O
neur O
& O
faveur O
de O
ce O
temps O
-là O
pour O
les O
Pa S-PER
- O
ges O
des O
Reynes S-PER
& O
grandes O
Princeflès S-PER
, O
pour O
eftre O
en O
cela O
préférez O
à O
tous O
les O
autres O
. O
Et O
le O
bon O
- O
homme O
feu O
Monfieur B-PER
d' I-PER
Eftrées E-PER
, O
Grand-Mhiftre B-PER
de I-PER
l’ I-PER
Artillerie E-PER
, O
grand O
homme O
digne O
de O
fa O
Charge S-PER
, O
que O
nous O
avons O
veu O
, O
alloit O
fur O
le O
mulet O
de O
derriere O
, O
ainfi O
qu' O
il O
me O
l’ O
a O
compté O
( O
1 O
) O
fouvent O
, O
& O
que O
bien O
fouvent O
tous O
deux O
ils O
avoienc O
efté O
foüettez O
l’ O
un O
pour O
l’ O
amour O
de O
l’ O
autre O
. O
Car O
voftre O
grand-pere O
faifoit O
tousjours O
quelques O
petites O
natretez O
, O
ainfi O
que O
fon O
ef- O
( O
1 O
) O
conté O
. O
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
43 O
prit O
prompt O
, O
vif O
& O
gentil O
, O
l’ O
y O
conduiloit O
| | O
& O
fur-rout O
, O
quand O
il O
faifoit O
aller O
le O
mulet O
de O
devant O
plus O
vifte O
qu’ O
il O
ne O
falloit O
. O
C’ O
eftoit O
lors O
à O
la O
Reyne S-PER
à O
cryer O
: O
Bourdeille S-PER
, O
Bour S-PER
- O
deille O
, O
vous O
ferez O
fotetté O
, O
je O
vous O
en O
alfeure O
, O
& O
votre O
compagnon O
| | O
& O
tant O
n’ O
y O
failloient O
pas O
, O
car O
l’ O
un O
fe O
remettoit O
fur O
l’ O
autre O
, O
& O
di- O
foit O
que O
la O
faute O
venoit O
de O
fon O
compagnon O
, O
que O
le O
devant O
s' O
advançoit O
trop O
, O
& O
qu' O
il O
fal O
- O
loit O
faire O
fuivre O
l’ O
autre O
| | O
& O
l’ O
autre O
difoit O
, O
que O
le O
derriere O
advançoit O
& O
pafñloit O
trop O
l’ O
autre O
de O
devant O
| | O
& O
pour O
ce O
, O
de O
compagnie O
, O
fans O
ouyr O
leurs O
excufes O
& O
raifons O
, O
eftoient O
bien O
foüettez O
| | O
mais O
Monfieur B-PER
d' I-PER
Eftrées E-PER
m' O
a O
dit O
, O
que O
toute O
la O
faute O
venoit O
de O
voftre O
grand O
- O
pere O
, O
qui O
faifoit O
cout O
le O
mal O
. O
Il O
demeura O
donc O
ainfi O
Page S-MISC
l’ O
efpace O
de O
huiét O
ans O
| | O
ce O
qui O
luy O
nuifit O
un O
peu O
à O
fa O
aille O
, O
qui O
eftoit O
crès-belle O
| | O
& O
la O
rendit O
un O
peu O
vouftée O
quand O
il O
vint O
fur O
l’ O
afge O
: O
& O
luy-mefme O
le O
confefloit O
, O
& O
s’ O
en O
plaignoit O
, O
& O
que O
fon O
pere O
l’ O
avoit O
voulu O
ofter O
de O
-là O
, O
s’ O
il O
euft O
pu O
trouver O
quelque O
honnefte O
excufe O
, O
ou O
qu' O
il O
euft O
ofé O
| | O
mais O
il O
apprit O
aufli O
que O
la O
Reyne S-PER
l’ O
aymoit O
bien O
fort O
, O
enfemble O
& O
l’ O
une O
de O
fes O
fœurs O
qu' O
elle O
avoit O
fille O
| | O
mais O
elle O
mourut O
jeune O
à O
l' O
afge O
de O
quinze O
ans O
à O
la O
Cour S-LOC
qui O
fut O
fort O
regrettée O
, O
& O
du O
Roy S-PER
, O
& O
de O
la O
Reyne S-PER
( O
1 O
) O
| | O
car O
elle O
eftoit O
l’ O
une O
des O
C1 S-ORG
) O
Voyez O
le O
Tome B-MISC
IL E-MISC
, O
“ O
44 O
OUPUSCULES O
DIVERS S-LOC
belles O
files O
de O
la O
Cour S-LOC
, O
& O
la O
cenoit O
on O
pour O
. O
un O
petit O
Ange S-MISC
, O
& O
du O
plus O
beau O
efprit O
, O
& O
qui O
difoit O
& O
racontoit O
des O
mieux O
. O
Elle O
fut O
enterrée O
à O
côté O
du O
grand O
autel O
des O
Corde S-LOC
- O
liers O
à O
Paris S-LOC
, O
& O
en O
ay O
veu O
le O
tombeau O
en O
- O
gravé O
de O
bronze O
: O
mais O
lorfque O
l' O
Eglife B-PER
des I-PER
Cordeliers E-PER
fe O
brufla O
, O
il O
y O
a O
vingt O
ans O
( O
1 O
) O
, O
il O
fondit O
tour O
, O
& O
n’ O
en O
refte O
plus O
aucune O
vef O
- O
tige O
. O
Elle O
s’ O
appelloit O
Louise B-PER
DE I-PER
Bour- I-PER
DEILLE E-PER
, O
& O
le O
Roy S-PER
eftoit O
fon O
parain O
, O
& O
l' O
aymoit O
fi O
rrès-tant O
, O
que O
, O
à O
l’ O
afge O
de O
huiét O
ans O
qu' O
elle O
fut O
menée O
à O
la O
Cour S-LOC
, O
le O
Roy S-PER
la O
trouva O
fi O
belle O
, O
fi O
jolie O
, O
& O
qui O
caufoic O
des O
mieux O
, O
qu' O
eftant O
petite O
garfe O
( O
2 O
) O
, O
l’ O
efpace O
de O
trois O
ans O
il O
la O
faifoit O
quafi O
ordinairement O
manger O
à O
fa O
table O
, O
quand O
la O
Reyne S-PER
n’ O
y O
man O
- O
coit O
, O
& O
la O
faifoit O
caufer O
, O
fi-bien O
qu’ O
il O
l’ O
ap- O
pelloit O
fon O
petit O
perroquet O
, O
& O
luy O
faifoic O
ainfi O
pañler O
le O
temps O
. O
Mais O
quand O
elle O
fut O
gran O
- O
dette O
, O
il O
la O
mic O
fur O
la O
fageffe O
& O
la O
réputation O
. O
Car O
à O
un O
enfant O
ou O
fille O
, O
il O
eft O
bien O
féant O
de O
dire O
& O
faire O
rout O
| | O
mais O
quand O
on O
vient O
fur O
l' O
afge O
, O
il O
ne O
fauc O
pas O
faire O
tousjours O
de O
l’ O
en- O
Fa B-MISC
Si E-MISC
faut O
-il O
que O
je O
fafle O
ce O
compte O
( O
3 O
) O
‘elle O
, O
|||| O
Comme O
j' O
ay O
dit O
, O
elle O
eftoit O
des O
plus O
bel- O
( O
1 O
) O
En O
1580 O
. O
Voyez O
le O
Journal B-MISC
de I-MISC
Henri I-MISC
IL E-MISC
, O
fous O
cette O
année O
. O
|||| O
( O
2 O
) O
petite O
fille O
, O
( B-LOC
3 I-LOC
) I-LOC
Conte E-LOC
. O
DE O
DR B-MISC
AN I-MISC
TOME E-MISC
4$ O
les O
qu’ O
on O
euft O
fceu O
voir O
, O
& O
des O
plus O
ayma O
- O
bles O
de O
la O
Cour S-LOC
. O
Par O
cas O
, O
un O
Pere B-PER
Corde E-PER
- O
lier O
, O
qui O
prefchoit O
ordinairement O
devant O
la O
Reyne S-PER
, O
en O
devint O
tellement O
amoureux O
, O
qu' O
il O
en O
eftoit O
perdu O
en O
toute O
contenance O
: O
& O
quelquefois O
en O
fes O
fermons O
fe O
perdoir O
, O
quand O
il O
fe O
mettoit O
fur O
les O
beaucez O
des O
fainétes O
Vier S-PER
- O
ges O
du O
temps O
pailé O
| | O
jetrant O
tousjours O
quelque O
mot O
couvert O
fur O
la O
beauté O
de O
ma-diéte O
tante O
, O
fans O
oublier O
fes O
doux O
regards O
, O
qu' O
il O
fichoit O
fur O
elle O
: O
& O
quelquefois O
en O
la O
chambre O
de O
la O
Reyne S-PER
prenoit O
un O
grand O
plaifir O
de O
l' O
arrai O
- O
fonner O
, O
non O
de O
mots O
d' O
amour O
pourtant O
, O
car O
il O
y O
fuft O
allé O
du O
fouet O
, O
mais O
d’ O
auires O
mots O
ombragés O
tendans O
à O
cela O
. O
Ma O
tante O
n’ O
approue O
voit O
nullement O
fes O
difcours O
, O
& O
en O
tint O
quel O
- O
ques O
propos O
à O
la O
Gouvernante B-MISC
d’ I-MISC
elle I-MISC
& I-MISC
de I-MISC
fes I-MISC
compagnes E-MISC
, O
La B-MISC
Reyne I-MISC
le I-MISC
fceut E-MISC
, O
qui O
ne O
le O
pur O
croire O
, O
à O
caufe O
de O
l' O
habit O
& O
fiincteré O
de O
l’ O
homme O
| | O
& O
pour O
ce O
coup O
, O
diflimula O
jufques O
à O
un O
Vendredy B-PER
Saint E-PER
, O
qu' O
il O
prefcha O
la O
Paffion S-PER
à O
l' O
accouftumée O
devant O
la O
Revyne S-PER
, O
& O
d’ O
aucant O
que O
ies O
Dames B-MISC
& I-MISC
Filles E-MISC
eftoienc O
placées O
& O
aflifes O
devant O
le O
beau O
Pere S-PER
, O
com O
- O
me O
eff O
l' O
ordinaire O
, O
& O
qu' O
elles O
fe O
repréfen O
- O
roient O
à O
plein O
devant O
luy O
, O
& O
par O
conféquent O
ma O
tante O
, O
le O
beau O
Pere S-PER
, O
pour O
lintroit O
& O
thefme O
de O
fon O
fermon O
, O
il O
commença O
à O
dire O
: O
Pour O
vous O
, O
belle O
nature O
humaine O
, O
& O
c’ O
eft O
pour O
vous O
pour O
qui O
aujour O
d' O
huy O
j' O
endure O
, O
dit O
à O
un O
tel O
jour O
Nofire B-MISC
Seigneur I-MISC
Fejus E-MISC
- O
a6 O
OruSsCULESIDIrERS S-MISC
Chriff O
: O
& O
enflant O
fon O
fermon O
, O
il O
faic O
rap O
- O
porter O
toutes O
les O
douleurs O
, O
maux O
& O
palfions O
que O
Jefus-Chrift S-PER
endura O
à O
fa O
mort O
pour O
na O
- O
ture O
humaine O
, O
& O
à O
la O
croix O
, O
à O
ceux O
& O
cel O
- O
les O
qu' O
il O
enduroïit O
pour O
celle O
de O
ma O
tante O
| | O
mais O
c' O
eftoit O
avec O
des O
mots O
fi O
couverts O
& O
paroles O
fi O
ombragées O
, O
que O
les O
plus O
fublimes O
y O
euflent O
perdu O
leurs O
fens O
. O
Quelle O
méditation O
pourtant O
! O
La O
Reyne B-PER
Anne E-PER
, O
qui O
eftoic O
très O
- O
habile O
, O
& O
d’ O
efpric O
& O
de O
jugement O
, O
mordit O
Jà-deffüs S-PER
: O
& O
en O
ayant O
confulté O
les O
vrayes O
pa O
- O
roles O
de O
ce O
fermon O
tant O
avec O
aucuns O
Sei S-PER
- O
gneurs O
& O
Dames S-PER
, O
que O
fçavantes O
gens O
qui O
y O
affiftoient O
, O
trouverent O
que O
le O
fermon O
eftoit O
très-efcandaleux O
, O
& O
le O
Pere B-PER
Cordelier E-PER
très O
- O
puniflable O
| | O
ainfi O
qu’ O
il O
fut O
en O
fecret O
très O
bien O
chaftié O
& O
fouerté O
, O
& O
puis O
chafñlé O
fans O
faire O
efcandale O
. O
Voilà O
la O
récompenfe O
des O
amours O
de.ce O
Monfieur B-PER
le I-PER
Cordelier E-PER
, O
& O
ma O
tante O
bien O
vengée O
de O
luy O
, O
duquel O
elle O
eftoit O
fou O
- O
vent O
importunée O
de O
parler O
à O
luy O
: O
car O
de O
ce O
temps O
, O
il O
ne O
falloic O
pas O
fur O
peine O
deldire O
ny O
refufer O
la O
parole O
à O
telles O
gens O
, O
que O
l'on O
croyoit O
qu' O
ils O
ne O
parloienc O
que O
de O
Dieu B-MISC
& I-MISC
du I-MISC
falut I-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
ame E-MISC
( O
1 O
) O
. O
Après O
ma-dicte O
tante O
Louyfe S-PER
vint O
en O
fa O
( O
x O
) O
Voyez O
, O
fur O
tout O
ce O
qui O
regarde O
cette O
Louile B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
/ O
e O
Tome B-MISC
XIII E-MISC
, O
où O
les O
mêmes O
cho O
- O
fes O
font O
racontées O
, O
MSA B-ORG
DOR E-ORG
' O
ANT S-ORG
OME S-ORG
41 O
place O
fa O
fœur O
, O
& O
ma O
tante O
ANNE B-PER
DE I-PER
Bour- I-PER
DEILLE E-PER
, O
laquelle O
eftoit O
filoile O
de O
la O
Reyne B-PER
Anne E-PER
: O
& O
de O
ce O
remps O
, O
les O
grands O
Seigneurs S-MISC
, O
& O
mefme O
mon O
grand O
pere O
, O
eftoient O
fort O
cu- O
rieux O
, O
que O
les O
grands O
Roys S-PER
ou O
Princes S-PER
, O
ou O
Reynes B-PER
& I-PER
Princefles E-PER
, O
tinflènc O
leurs O
enfants O
fur O
les O
fonts O
| | O
ce O
qu’ O
ils O
n’ O
offroient O
à O
routes O
Maifons S-LOC
, O
fi-non O
aux O
grandes O
. O
Cefte B-PER
Anne I-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
fut O
mariée O
après O
à O
la O
Cour S-LOC
avec O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
de I-PER
Maumont E-PER
, O
l’ O
une O
des O
grandes O
Maifons B-PER
de I-PER
Limofin E-PER
. O
Elle O
ne O
fut O
fi O
belle O
que O
fa O
fœur O
, O
qui O
l’ O
eftoir O
en O
perfection O
: O
mais O
elle O
l’ O
en O
approchoiïc O
fort O
, O
fi O
non O
en O
taille O
| | O
car O
elle O
eftoit O
fort O
petite O
, O
& O
Louyfe S-PER
l’ O
avoit O
grande O
& O
belle O
, O
comme O
fon O
frere O
Mon S-PER
- O
fieur O
de O
Bourdeille S-LOC
. O
Jay S-PER
fait O
cefte O
difgreflion O
, O
mon O
nepveu O
: O
car O
il O
faut O
que O
vous O
fcachiez O
des O
nouvelles O
auffi O
bien O
des O
uns O
que O
des O
autres O
, O
qui O
vous O
font O
fi O
proches O
. O
Pour O
retourner O
à O
voftre O
grand-pere O
, O
eftant O
forty O
hors O
de O
Page S-LOC
, O
il O
demeura O
quelque O
temps O
à O
la O
Cour S-LOC
: O
& O
puis O
fon O
pere O
& O
mere O
, O
qui O
eftoient O
vieux O
, O
envoyerent O
le O
querir O
, O
pour O
le O
voir O
& O
les O
resjouyr O
| | O
car O
ils O
en O
avoient O
ouy O
dire O
beaucoup O
de O
bien O
( O
aïinfi O
qu' O
eft O
le O
plus O
grande O
joye O
aux O
peres O
& O
meres O
, O
quand O
ils O
voyent O
leurs O
enfants O
vertueux O
. O
) O
Et O
de O
fait O
, O
voftre O
grand O
pere O
fur O
trouvé O
tel O
, O
& O
fi O
forc O
, O
qu’ O
ils O
ne O
le O
voyoient O
pas O
