ILEleae B-MISC
|
| O
Les O
dernieres O
Etrivieres B-MISC
: O
|
| O
nouvelles O
satires O
contre O
|
| O
limpiete O
/ O
Bernard B-PER
|
| I-PER
Bonafoux I-PER
, O
. O
|
| O
3l O
Quelques O
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
particulier O
. O
Ceux O
- O
ci O
sont O
|
| O
signales O
par O
la O
mention O
Source B-ORG
gallica.BnF.fr I-ORG
/ I-ORG
Bibliotheque I-ORG
municipale I-ORG
de I-ORG
... I-ORG
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
|
| O
notamment O
en O
matiere O
de O
propriete O
intellectuelle O
. O
|

| O
r O
|
| O
c O
|
| O
' O
2 O
|
 | O
( O
zr O
i O
eta O
|
| O
4y- O
, O
|
| O
BERNARD O
BONAFO O
TX.a O
|
| O
A O
Aeig O
dgg O
Peetgs O
|
| O
-- O
|
| O
Es B-LOC
|
| I-LOC
N- I-LOC
: O
: O
. O
|
| O
i O
|

| O
MIl O
IIIIIlIB O
|
| O
f O
|
 | O
fmnl O
|

| O
HIN O
I1 O
|
| O
.a O
- O
a---- O
|
| O
IUIlII B-PER
YIIII I-PER
( O
0IIIl O
IIIIIIII B-ORG
|
| O
rix O
' O
: O
5O O
Cet O
. O
|
| O
EN O
ENTE O
|
| O
CIIEZ B-MISC
ARIUS B-ORG
VIDAI O
. O
, O
LIBRAIRE B-ORG
- I-ORG
EDITEUR I-ORG
|
| O
r O
|
| O
-+H1 O
|
| O
Grande-Rue B-LOC
, O
a O
Brienoles B-LOC
. O
|
| O
e O
|
| O
1877 O
. O
|
| O
1tf O
|
| O
i,:,-:d O
. O
|
| O
. O
: O
|
| O
U O
WfiE O
IUTEU O
|
| O
--.DCC--- O
|

| O
as O
. O
, O
. O
|
| O
ILes B-MISC
Sonnets O
de O
Provence O
, O
  O
en O
vente O
chez O
Andre B-PER
SAGIER I-PER
, O
|
| O
rue B-LOC
Vivienne I-LOC
, O
9 O
, O
Paris B-LOC
. O
|
| O
Les B-MISC
Etrivires I-MISC
, O
en O
vente O
chez O
Marius B-PER
rA I-PER
, O
| | O
Brignoles B-LOC
. O
|
| O
Poc B-PER
aaitee I-PER
sos I-PER
eu O
|
| O
Les B-MISC
Joies I-MISC
et I-MISC
les I-MISC
Larmes I-MISC
, O
poesies O
, O
1 O
fort O
volume O
in-8 O
. O
|
| O
Tant O
v O
la O
Cruche B-MISC
| | I-MISC
l' I-MISC
Eau I-MISC
, O
proverbe O
en O
1 O
acte O
, O
en O
vers O
. O
|
| O
Les B-MISC
Dupes I-MISC
d' I-MISC
eu I-MISC
- I-MISC
memes I-MISC
, O
comedie O
en O
1 O
acte O
, O
en O
vers O
. O
|
| O
Le O
Hetour B-LOC
, O
idylle O
en O
l O
acte O
, O
en O
vers O
. O
|
| O
- O
.. O
|

| O
1 O
. O
|
| O
L O
' O
|
| O
2 O
|
| O
: O
|
| O
1IlIlIIS O
IIIlIIIllIS O
|

| O
NGO----- B-MISC
|
| O
, O
At5 B-LOC
|
| O
I0US B-PER
DR0IIS I-PER
EiSEs O
. O
|
| O
LES B-LOC
DERNIRES B-ORG
EIRIVIRES B-ORG
. O
|
| O
A. B-PER
CEIRTAIIN I-PER
ORIIUEE I-PER
|
| O
Esprits B-MISC
superbes I-MISC
, O
delicats O
, O
|
| O
Pourquoi O
vous O
creusez O
-vous O
la O
tete O
|
| O
Pour O
savoir O
si O
je O
suis O
poete O
|
| O
Ou O
bien O
si O
je O
ne O
le O
suis O
pas O
? O
|
| O
Que O
vous O
importe O
, O
si O
ma O
Muse O
|
| O
Ne O
chante O
que O
sur O
un O
seul O
ton O
|
| O
Comme O
ferait O
un O
mirliton O
  O
|
| O
Ca B-LOC
vous O
deplalt O
, O
moi O
ca O
m' O
amuse O
. O
|
| O
Je O
veux O
, O
sur O
l' O
heure O
, O
etre O
pendu O
, O
|
| O
Ou O
ne O
plus O
toucher O
| | O
ma O
Lyre B-MISC
, O
|
| O
Si B-MISC
, O
quand O
je O
chante O
en O
mon O
delire O
, O
|
| O
De B-MISC
vous I-MISC
je I-MISC
pense I-MISC
etre I-MISC
entendu O
. O
|
| O
Ne O
croyez O
pas O
que O
je O
redoute O
|
| O
Ni O
vos O
discours O
, O
ni O
vos O
ecrits O
: O
|
| O
De O
tout O
cela O
, O
ma O
foi O
, O
j' O
en O
ris O
, O
|
| O
Et O
chanterai O
, O
cote O
que O
cote O
. O
|
| O
LES B-MISC
DENIRES I-MISC
ETRIVInES I-MISC
. O
|
| O
Je O
ne O
crois O
pas O
etre O
parfait O
, O
|
| O
Encore B-MISC
moins I-MISC
etre I-MISC
louable I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
ne I-MISC
dois I-MISC
rien I-MISC
| | I-MISC
mon I-MISC
semblable I-MISC
, O
|
| O
Et B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
ce I-MISC
que I-MISC
Dieu B-MISC
m' O
a O
fait O
. O
|
| O
0r O
Dieu B-MISC
, O
dans O
sa O
bonte O
de O
Pere B-PER
, O
|
| O
A B-LOC
daigne O
mettre O
dans O
ma O
main O
|
| O
Cet O
instrument O
doux O
et O
divin O
|
 | O
Qui O
sait O
soulager O
ma O
misere O
. O
|
| O
Et O
, O
quand O
je O
chante O
sa O
grandeur O
|
| O
Dans O
mon O
infime O
petitesse O
, O
|
| O
Je O
ne O
crois O
pas O
que O
ca B-MISC
le O
blesse O
, O
|
| O
Car B-MISC
ma I-MISC
louange I-MISC
part O
du O
ceur O
. O
|
| O
Ie B-PER
0LxPIADB O
. O
f B-LOC
383 I-LOC
. O
- O
187 O
. O
|
| O
LES B-MISC
DENInES I-MISC
ITRIVInES I-MISC
. O
|
| O
LE O
RIOEIEs B-MISC
EN I-MISC
EPRI I-MISC
|
| O
Dans B-MISC
vos I-MISC
discours I-MISC
parfois I-MISC
, O
meme O
dans O
vos O
ecrits O
, O
|
| O
Nous B-MISC
sommes I-MISC
, O
dites O
-vous O
, O
des O
pauvres O
en O
esprits O
: O
|
| O
Nous B-MISC
redoutons I-MISC
l' I-MISC
enfer I-MISC
, O
nous O
croyons O
aux O
miracles O
, O
|
| O
Nous B-MISC
evitons I-MISC
aussi O
les O
scandaleux O
spectacles O
  O
|
| O
Du B-MISC
bon I-MISC
et I-MISC
vieux I-MISC
cure O
nous O
suivons O
les O
avis O
|
| O
Afin O
de O
parvenir O
aux O
celestes O
parvis O
  O
|
| O
Et O
jamais O
notre O
ceur O
ne O
cherche O
ou O
ne O
reclame O
|
| O
Les O
plaisirs O
corrupteurs O
qui O
vous O
gangrnent O
l' O
me O
. O
|
| O
Et O
cela O
vous O
etonne O
l O
| | O
vos O
yeux O
eblouis O
|
| O
Nous O
sommes O
affaiblis O
| | O
rester O
dans O
nos O
lits O
  O
|
| O
Notre O
esprit O
abeti O
se O
meurt O
dans O
l' O
indigence O
, O
|
| O
Notre B-MISC
me I-MISC
est O
constamment O
en O
proie O
| | O
la O
demence B-LOC
  O
|
| O
Nos O
corps O
, O
nos O
pauvres O
corps O
, O
helas O
l O
qu' O
en O
dites O
- O
vous7 O
|
| O
( O
Qu' B-MISC
ils I-MISC
ont I-MISC
tort I-MISC
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
, O
de O
se O
mettre O
| | O
genoux O
  O
|
| O
Et O
que O
la O
pauvrete O
semble O
englober O
notre O
etre O
, O
|
| O
Tandis O
que O
vous O
... O
0 O
vousl O
Faites O
-vous O
donc O
connaltre B-PER
, O
|
| O
Montrez B-PER
tous O
vos O
tresors O
| | O
notre O
etornementl B-LOC
|
| O
Vos O
esprits O
sont O
construits O
en O
or O
, O
en O
diamant O
, O
|
| O
Et O
ne O
veulent O
aimer O
ni O
Dieu B-MISC
, O
ni O
les O
fetiches O
  O
|
| O
Ils O
sont O
tant O
eclaires O
, O
en O
tout O
, O
ils O
sont O
si O
riches O
, O
|
| O
LES B-ORG
DERNIRS I-ORG
ETRIVIES I-ORG
. O
|
| O
( O
Qu' B-MISC
il I-MISC
ne I-MISC
leur I-MISC
reste I-MISC
rien I-MISC
| | I-MISC
connaltre I-MISC
, O
| | O
savoir O
. O
|
| O
Allons B-MISC
, I-MISC
beaux I-MISC
genereux I-MISC
, O
faites O
votre O
devoir O
  O
|
| O
Puisque B-MISC
vous I-MISC
etes I-MISC
tous I-MISC
trois I-MISC
fois I-MISC
millionnaires I-MISC
, O
|
| O
Tendez B-MISC
vers O
l' O
ignorant O
vos O
deux O
mains O
debonnaires O
. O
|
| O
Il O
est O
vrai O
que O
Pascal B-PER
, O
Bacon B-PER
, O
Chateaubriand B-PER
, O
|
| O
En O
sciences O
etaient O
pareils O
au O
mendiant O
  O
|
| O
Graces B-PER
a O
vous O
, O
| | O
vos O
lumiberes O
fraternelles O
, O
|
| O
Ils O
se O
sont O
abreuves O
du O
lait O
de O
vos O
mamelles O
  O
|
| O
Sans B-MISC
vos I-MISC
dons I-MISC
genereux I-MISC
seraient O
-ils O
devenus O
|
| O
Des O
penseurs O
, O
des O
savants O
? O
Ils O
seraient O
inconnus O
. O
|
| O
0h O
l O
pour O
eux O
miIle B-MISC
fois O
merci O
de O
vos O
largesses O
, O
|
| O
Vous B-MISC
faites I-MISC
noblement I-MISC
emploi I-MISC
de I-MISC
vos I-MISC
richesses I-MISC
. O
|
| O
Votre O
vieil O
Arouet B-PER
etait O
riche O
en O
esprit O
: O
|
| O
C' O
etait O
un O
Gorgiasl B-LOC
mais O
| | O
la O
fin O
il O
prit O
, O
|
| O
Soit O
dit O
, O
entendons O
-nous O
, O
sans O
souiller O
sa O
memoire O
, O
|
| O
Un B-MISC
vase I-MISC
qui I-MISC
jamais I-MISC
n' I-MISC
a I-MISC
d I-MISC
servir I-MISC
| | I-MISC
boire I-MISC
, O
|
| O
Afin O
d' O
en O
deguster O
, O
dit O
-on O
, O
Ie B-PER
contenul I-PER
|
| O
Parmi O
ses O
vieux O
amis O
il O
fut O
bien O
convenu O
|
| O
Que O
ce O
produit O
de O
l' O
art O
des O
fabriques O
de O
Sevres B-LOC
, O
|
| O
N' B-LOC
approcherait O
jamais O
jusqu' O
aux O
bords O
de O
ses O
levres O
. O
|
| O
Yoltaire B-LOC
put O
pourtant O
satisfaire O
son O
got B-LOC
( O
) O
, O
|
| O
( O
1 O
) O
Par O
un O
effet O
redoutable O
des O
jugements O
de O
Dieu B-MISC
, O
Arouet B-PER
est O
mort O
dans O
des O
|
| O
acces O
de O
fureur O
et O
de O
desespoir O
, O
en O
criant O
. O
je O
sis O
rejete O
de O
Dieu B-MISC
et O
des O
ones O
, O
|
| O
dans O
les O
convulsions O
de O
la O
rage O
, O
se O
mordant O
les O
oigts O
et O
les O
bras O
, O
devorant O
ses O
pro- O
|
| O
pres O
excrements O
, O
dans O
des O
raffinements O
de O
blasphemes B-ORG
, O
que O
ni O
Vanini B-PER
, O
ni O
Julien B-PER
n' O
ont O
|
| O
imagines O
au O
moment O
de O
leur O
cruel O
trepas O
: O
spectacle O
effrayant O
et O
qui O
, O
au O
jugemet B-MISC
do I-MISC
|
| I-MISC
MI I-MISC
. O
Trochin B-LOC
, O
son O
medecin O
, O
aurait O
detrompe O
tous O
ses O
disciples O
s' O
ils O
avaient O
pu O
|
| O
ete O
presens O
. O
|
| O
( O
Voir O
son O
article O
das O
le O
Diciounaire B-MISC
Historiqte I-MISC
. O
Ausbourg B-LOC
, O
1781 O
. O
) O
|
| O
LBS B-PER
DNIRES I-PER
SrRIVIRES B-PER
. O
|
| O
Et O
tous O
les O
assistants O
en O
eurent O
le O
degot O
. O
|
| O
Ainsi O
, O
mes O
beaux O
Cresus B-ORG
, O
ayez O
-en O
l' O
assurance O
, O
|
| O
De B-MISC
tres I-MISC
- I-MISC
pres I-MISC
ou O
de O
loin O
, O
malgre O
votre O
science O
, O
|
| O
Vous O
finirez O
ainsi O
. O
C' O
egEllet B-MISC
de O
lorgueil O
, O
|
| O
De O
se O
desaouer O
aykdercueil O
. O
|
| O
e O
|
| O
11 O
|
| O
: O
I B-LOC
.. O
,7 O
|

| O
L O
|
| O
LES B-MISC
DEINIRES I-MISC
ITRIInES I-MISC
. O
|
| O
LEL B-MISC
EIY5P I-MISC
O I-MISC
CRIIE5 I-MISC
|
| I-MISC
DE I-MISC
LATHEIESME I-MISC
|
| O
Lon O
ne O
peut O
douter O
quil O
n' O
y O
ait O
des O
hommes O
athes O
, O
|
| O
c' O
ost O
- O
i O
- O
dire O
des O
hommes O
qui O
nient O
lexistence O
de O
|
| O
Dieu B-MISC
, O
mais O
il O
n' O
ost O
guiro O
possible O
quils O
le O
fassont B-LOC
sin- O
|
| O
crement O
ot O
que O
leurs O
paroles O
xpriment O
leurs O
vrais O
|
| O
sentiments O
. O
L' O
homme O
qui O
preche O
aux O
autres O
cette O
|
| O
monstrueuse O
opinion O
dit O
en O
lui O
- O
meme O
: O
il O
y O
a O
un O
Dieu B-MISC
, O
|
| O
F B-LOC
, O
X. B-MISC
DssiLLE I-MISC
. O
|
 | O
Quoi O
l O
Vous B-MISC
croyez I-MISC
en I-MISC
Dieu I-MISC
? O
Sans O
rougir O
et O
sans O
crainte O
|
 | O
Vous O
osez O
l' O
avouer O
ici O
, O
dans O
cette O
enceinte O
7 O
|
 | O
Dans O
un O
noir O
cabaret O
faire O
de O
tels O
aveux O
, O
|
 | O
Faut O
-il O
que O
vous O
soyiez O
le O
plus O
audacieux O
|
 | O
Des O
croyants O
? O
Il O
en O
est O
qui O
prechent O
sans O
ambage O
|
 | O
Les O
grandeurs O
du O
Tres B-LOC
- I-LOC
Haut I-LOC
et O
le O
pelerinage O
  O
|
 | O
D' O
autres O
, O
qui O
ne O
craindraient O
, O
pour O
contfesser O
leur O
foi O
, O
|
 | O
Ni O
le O
peuple O
ameute O
, O
ni O
les O
decrets O
du O
Roi B-PER
  O
|
 | O
Et O
qui O
, O
sans O
balancer O
, O
marcheraient O
au O
martyre O
, O
|
 | O
En O
saluant O
la O
mort O
d' O
un O
gracieux O
sourire O
: O
|
 | O
Fatale B-PER
illusionl I-PER
Je O
ne O
suis O
point O
jaloux O
|
 | O
D' O
esperer O
, O
de O
penser O
et O
faire O
comme O
vous O
. O
|

| O
LES B-PER
DERNInES I-PER
ETnRIVIRES I-PER
. O
|
 | O
Je O
vous O
laisse O
l' O
espoir O
d' O
un O
avenir O
de O
gloire O
, O
|
 | O
Faute O
de O
mieux O
, O
gardez O
ce O
bonheur O
illusoire O
  O
|
 | O
Vers O
un O
but O
incertain O
marchez O
donc O
a O
grands O
pas O
, O
|
 | O
Vous O
aurez O
le O
neant O
| | O
l' O
heure O
du O
trepas O
, O
|
 | O
Pauvre O
mystifiel B-LOC
Les O
supremes O
delices O
, O
|
 | O
Couronnement B-PER
beni I-PER
de O
tous O
vos O
sacrifices O
, O
|
 | O
Qui O
peut O
les O
garantir O
? O
A O
quelle O
autorite O
|
| O
z= O
|
 | O
Vous O
etes O
un O
entfant O
, O
et O
moi O
, O
je O
suis O
un O
homme O
. O
|
| O
II B-PER
|
 | O
De O
mon O
recit O
croyez O
| | O
la O
sincerite O
, O
|
 | O
Comme O
l' O
oiseau O
du O
ciel O
j' O
aime O
ma O
liberte O
, O
|
 | O
Etje B-PER
nie O
a O
bon O
droit O
ce O
qu' O
on O
ne O
peut O
comprendre O
. O
|
 | O
Je O
donne O
aussi O
mon O
ceur O
a O
qui O
veut O
bien O
le O
prendre O
. O
|
 | O
Vers O
un O
problematique O
et O
douteux O
avenir O
, O
|
| O
0 O
, O
dites O
-vous O
, O
on O
doit O
et O
maudire O
et O
benir O
, O
|
 | O
Je O
vais O
sans O
nul O
souci O
, O
car O
dans O
ma O
vie O
etrange O
|
 | O
Jignore B-PER
d' O
o O
me O
vient O
le O
froment O
queje O
mange O
, O
|
 | O
MIe O
preoccupant O
peu O
de O
qui O
l' O
a O
fait O
germer O
, O
|
 | O
Et O
ne O
pensant O
jamais O
| | O
qui O
sut O
le O
semer O
. O
|
 | O
Des O
plaisirs O
defendus O
par O
votre O
loi O
divine O
, O
|
 | O
Je O
jouis O
| | O
mon O
gre O
  O
quant O
a O
la O
discipline O
|
| O
LES B-LOC
DERNIRES B-ORG
EIRIVIRES B-ORG
. O
|
 | O
( O
Qu' O
il O
vous O
platt O
d' O
observer O
, O
j' O
espere O
assurement O
|
 | O
En O
rire O
avec O
raison O
jusquau O
dernier O
moment O
. O
|
 | O
Dans O
la O
creation O
tout O
se O
lie O
et O
s' O
enchaine O
, O
|
 | O
Vers O
l' O
amour O
naturel O
tout O
se O
penche O
et O
s' O
entraine O
, O
|
 | O
L' O
homme O
qui O
de O
ce O
monde O
est O
, O
dit O
-on O
, O
maltre B-PER
et O
roi O
, O
|
 | O
S' O
il O
se O
violentait O
, O
abdiquerait O
son O
droit O
. O
|
 | O
Votre O
Dieu O
createur O
aurait O
par O
trop O
a O
faire O
|
 | O
S' O
il O
voulait O
ordonner O
aux O
choses O
de O
la O
terre O
. O
|
| O
II B-PER
|
| I-PER
Cet I-PER
etrange I-PER
discours I-PER
, O
des O
le O
premier O
moment O
, O
|
| O
Provoqua B-MISC
dans O
mon O
ceur O
un O
grand O
etonnementl O
|
| O
C' O
est O
qu' O
il O
fut O
debite O
par O
ce O
hardi O
du O
monde O
, O
|
| O
Aux B-MISC
amis I-MISC
accoudes I-MISC
sur O
une O
table O
ronde O
, O
|
| O
D' B-MISC
un I-MISC
ton I-MISC
persuasif I-MISC
, O
et O
, O
tous O
dans O
leurs O
transports O
, O
. O
|
| O
Pour O
l' O
acclamer O
en O
chaeur O
, O
unissaient O
leurs O
efforts O
. O
|
| O
Ils O
riaient O
aux O
eclats O
, O
ils O
buvaient O
h O
plein O
verre O
, O
|
| O
Ils O
osaient O
affirmer O
qu' O
au O
ciel O
et O
sur O
la O
terre O
|
| O
Le B-LOC
Mattre I-LOC
, O
le O
Dieu B-MISC
grand O
, O
n' O
existe O
pas O
du O
tout O
. O
|
| O
Je O
sentis O
dans O
le O
ceur O
ma O
patience O
| | O
bout O
, O
|
| O
Et O
, O
l' O
indignation O
colorant O
mon O
visage O
, O
|
| O
D' B-MISC
un I-MISC
geste I-MISC
j' I-MISC
arretai I-MISC
cet O
impudent O
langage O
, O
|
| O
Et O
leur O
dis O
: O
autrefois O
vous O
ftes O
mes O
amis O
|
| O
Et O
vous O
letes O
encor O
, O
donc O
, O
quil O
me O
soit O
permis O
|
| O
LES B-MISC
DEHNIRES I-MISC
ETRIYInES I-MISC
. O
|
| O
De O
ne O
vous O
point O
mentir O
ainsi O
que O
vous O
le O
iaites O
. O
|
| O
Beaux B-LOC
parleurs O
, O
ecoutez O
, O
voici O
ce O
que O
vous O
etes O
: O
|
| O
Des O
poltrons O
l O
Nul O
de O
vous O
ne O
montre O
sur O
le O
front O
|
| O
1I O
|
| O
Ce O
qu' O
il O
a O
dans O
le O
ceur O
  O
vous O
voyez O
, O
je O
suis O
prompt O
|
| O
A B-LOC
vous O
faire O
tomber O
le O
masque O
du O
visage O
: O
|
| O
L' O
un O
de O
vous O
, O
l' O
an O
dernier O
, O
fit O
un O
pelerinage O
|
| O
Seul O
avec O
son O
epouse O
, O
une O
fois O
prosterne O
|
| O
Aux O
pieds O
des O
saints O
autels O
, O
il O
dit O
: O
| | O
quun O
nouveau O
- O
ne O
|
 | O
Rende O
la O
douce O
joie O
et O
le O
bonheur O
supreme O
, O
|
 | O
Au O
ceur O
si O
suppliant O
de O
l' O
epouse O
que O
j' O
aime O
. O
n O
|
| O
Je O
voudrais O
sur O
le O
champ O
tomber O
aneanti O
, O
|
| O
S' O
il O
donnait O
| | O
ma O
voix O
l' O
ombre O
du O
dementi O
, O
|
| O
Voilh B-PER
pour O
un O
. O
Amis O
, O
veuillez O
, O
sans O
m' O
interrompre O
, O
|
| O
Ecouter B-MISC
un I-MISC
discours I-MISC
qui O
ne O
peut O
vous O
corrompre O
  O
|
| O
Il O
vous O
etonnera O
: O
dans O
ma O
sincerite O
|
| O
Je O
dois O
vous O
dire O
ici O
toute O
la O
verite O
: O
|
| O
Cet O
autre O
, O
que O
voil O
, O
ce O
marin O
intrepide O
|
| O
Dont O
le O
regard O
distrait O
a O
l' O
air O
presque O
timide O
  O
|
| O
Redoutant B-MISC
les I-MISC
perils I-MISC
d' I-MISC
une I-MISC
mer I-MISC
en O
courroux O
, O
|
| O
Il O
crut O
les O
eloigner O
en O
tombant O
| | O
genoux O
|
| O
Sur O
le O
pont O
du O
navire O
  O
il O
frappait O
sa O
poitrine O
, O
|
| O
Esperant O
obtenir O
la O
clemence O
divine O
. O
|
| O
Qu' O
il O
dise O
si O
j' O
invente O
, O
ou O
bien O
sije O
dis O
vrai O
, O
|
| O
Vous B-MISC
etes I-MISC
confondusI I-MISC
Ecoutez I-MISC
, O
je O
suivrai O
|
| O
Mes B-MISC
recits I-MISC
indiscrets I-MISC
, O
et O
sans O
plus O
de O
scrupule O
, O
|
| O
Je O
vous O
demontrerai O
qu' O
un O
homme O
est O
ridicule O
|
| O
LBS B-PER
DEINIiRES O
ErnRIVInES O
. O
|
| O
En O
affirmant O
souvent O
ce O
qu' O
il O
ne O
pense O
pas O
. O
|
| O
Ce O
troisieme O
farceur O
qui O
prononce O
si O
bas O
|
| O
Ce O
que O
sa O
faible O
voix O
ne O
veut O
me O
faire O
entendre O
, O
|
| O
Avait O
-il O
quelque O
argent O
, O
quand O
son O
oncle O
alla O
rendre O
|
| O
Son O
me O
au O
Createur B-MISC
Il O
n' O
avait O
rien O
, O
non O
rienl O
|
| O
Il O
fit O
, O
| | O
ce O
qu' O
on O
dit O
, O
un O
acte O
de O
chretien O
, O
|
| O
Iljetna B-ORG
, O
fit O
prier O
, O
pour O
avoir O
l' O
heritage O
  O
|
| O
Escalada B-PER
nus O
- O
pieds O
jusques O
a O
l' O
hermitage O
. O
|
| O
Faut O
-il O
continuer O
| | O
Parlez B-MISC
: O
| | O
non O
, O
c' O
est O
assez O
|
| O
Dirent B-MISC
-ils O
en O
partant O
| | O
nous O
sommes O
menaees O
|
 | O
De O
paraftre O
en O
tous O
points O
ici O
ce O
que O
nous O
sommes O
|
| O
MIoi B-ORG
je O
suis O
un O
enfant O
et O
vous O
etes O
des O
hommes O
. O
|
| O
LES O
DEINMInES B-ORG
EITRIVIRES I-ORG
. O
|
| O
ILE B-ORG
CONOI I-ORG
EILNERE I-ORG
|
| O
Quand O
le O
facteur O
rural O
s' O
en O
va O
de O
porte O
en O
porte O
, O
|
| O
Par O
des O
lettres O
de O
deuil O
annoncant O
qu' O
une O
morte O
, O
|
| O
Un B-MISC
mort I-MISC
, O
si O
vous O
voulez O
, O
il O
m' O
importe O
fortpeu O
, O
|
| O
A B-PER
su I-PER
chretiennement I-PER
rendre O
son O
me O
a O
Dieu B-MISC
, O
|
| O
Au B-MISC
bas I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
missive I-MISC
on I-MISC
lit I-MISC
: I-MISC
c' O
est O
| | O
telle O
heure O
|
| O
Qu' B-MISC
on I-MISC
doit I-MISC
se I-MISC
reunir I-MISC
o I-MISC
le I-MISC
defunt I-MISC
demeure I-MISC
  O
|
| O
Et O
chacun O
en O
pliant O
sa O
lettre O
dit O
: O
ma O
foil O
|
| O
J' O
aurai O
soin O
de O
ne O
pas O
manquer O
a O
ce O
convoi O
, O
|
| O
Et O
ne O
pouvant O
alors O
contenir O
un O
sourire O
, O
|
| O
0n O
ajoute O
: O
pourquoi O
m' O
invite O
-t O
-on O
a O
dire O
|
| O
Quelques B-PER
De I-PER
Profundis I-PER
7 O
0n O
suppose O
vraiment O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
sois I-MISC
un I-MISC
devot I-MISC
. O
Du O
dernier O
Sacrement B-PER
|
| O
S' O
il O
s' O
en O
va O
tout O
muni O
, O
j' O
ai O
la O
ferme O
esperance O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
a I-MISC
recu I-MISC
la I-MISC
- I-MISC
haut I-MISC
sa O
juste O
recompense O
, O
|
| O
Et O
quand O
le O
lendemain O
le O
vieux O
sonneur O
est O
las O
, O
|
| O
De O
tant O
carillonner O
, O
apres O
le O
dernier O
glas O
, O
|
| O
Les B-MISC
soi I-MISC
- I-MISC
disant I-MISC
amis I-MISC
, O
la O
moindre O
connaissance O
, O
|
| O
Suivant B-MISC
le I-MISC
sarcophage I-MISC
avec O
indifference O
, O
|
| O
Perorent B-MISC
sur I-MISC
le I-MISC
vent I-MISC
, O
la O
foudre O
et O
le O
beau O
temps O
. O
|
| O
Pour O
grossir O
au O
coup- O
d' O
eil O
les O
nombreux O
assistants O
, O
|
| O
Ils O
s' O
en O
vont O
deux O
par O
deux O
  O
un O
regiment O
de O
ligne O
|
| O
N' O
observerait O
pas O
mieux O
et O
l' O
ordre O
et O
la O
consigne O
. O
|
| O
Ecoutez O
dans O
les O
rangs O
, O
on O
y O
parle O
trs B-LOC
- I-LOC
bas I-LOC
, O
|
| O
L' O
un O
dit O
| | O
son O
voisin O
: O
| | O
moi O
, O
je O
ne O
comprends O
pas O
|
| O
LES B-MISC
DERNInES I-MISC
IITRIVIES I-MISC
. O
|
 | O
Ce O
que O
font O
nos O
savants O
dans O
leur O
Academie B-ORG
, O
|
 | O
Puisqu' O
on O
ne O
peut O
guerir O
l' O
affreuse O
maladie O
|
 | O
Qui O
va O
nous O
obliger O
a O
nous O
sevrer O
de O
vin O
. O
|
 | O
L' O
autre O
ajoute O
, O
en O
riant O
, O
avec O
un O
air O
malin O
: O
|
 | O
Sij' O
ai O
d' O
un O
vieux O
pendard O
escompte O
l' O
existence O
, O
|
 | O
C' O
est O
qu' O
il O
a O
, O
m' O
a O
-t O
-on O
dit O
, O
une O
fortune O
immense O
, O
|
 | O
Et O
je O
crains O
qu' O
il O
ne O
vive O
autant O
et O
plus O
que O
moi O
. O
|
| O
Voila B-MISC
les O
entretiens O
d' O
un O
funebre O
convoil O
|
| O
Bien O
rarement O
, O
helas O
l O
on O
repete O
, O
on O
echange O
|
| O
Un B-MISC
seul I-MISC
mot I-MISC
de I-MISC
regret I-MISC
ou O
la O
moindre O
louange O
|
| O
A B-MISC
l' O
adresse O
du O
mort O
  O
je O
crois O
en O
verite O
, O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
on I-MISC
n' I-MISC
y I-MISC
pense I-MISC
plusl I-MISC
0 I-MISC
triste I-MISC
humanitel I-MISC
|
| O
Nous B-MISC
voici I-MISC
doucement I-MISC
arrives I-MISC
pres I-MISC
du I-MISC
temple I-MISC
  O
|
| O
Quelques B-MISC
amis I-MISC
reels I-MISC
, O
voulant O
donner O
l' O
exemple O
|
| O
Des B-MISC
devoirs I-MISC
a O
remplir O
, O
franchissent O
du O
saint O
lieu O
|
| O
Le O
seuil O
du O
grand O
portique O
et O
s' O
inquietent O
peu O
|
| O
Si O
les O
regards O
moqueurs O
, O
l' O
amere O
raillerie O
, O
|
| O
Atteindront B-LOC
la O
hauteur O
de O
leur O
me O
qui O
prie O
. O
|
| O
Au O
dehors O
, O
on O
dirait O
une O
foire O
, O
un O
bivouac O
  O
|
| O
L' O
un O
prend O
de O
la O
liqueur O
et O
l' O
autre O
du O
tabac O
  O
|
| O
Plusieurs O
voudraient O
entrer O
et O
s' O
asseoir O
dans O
l' O
eglise O
|
| O
S' O
ils O
n' O
etaient O
apergus O
, O
mais O
, O
craignant O
qu' O
on O
ne O
dise O
|
| O
Qu' B-MISC
ils I-MISC
prient I-MISC
pour I-MISC
les I-MISC
morts I-MISC
, O
ils O
vont O
dans O
tous O
les O
sens O
|
| O
Evitant O
l' O
eau O
benite O
et O
l' O
odeur O
de O
lencens B-LOC
. O
|
| O
0 O
stupides O
poltronsl O
Qu' B-MISC
une I-MISC
fois I-MISC
en I-MISC
ma I-MISC
vie I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
flagelle I-MISC
| | I-MISC
mon I-MISC
gre I-MISC
ce I-MISC
manque I-MISC
d' I-MISC
energie I-MISC
. O
|
| O
LES B-LOC
DENIiiRES B-PER
STIVIkRES I-PER
. O
|
| O
LNE O
ORE B-ORG
TEE I-ORG
|
| O
0h O
l O
vous O
me O
demandez O
, O
ami O
, O
sije O
l' O
ai O
vue O
|
| O
Cette O
procession O
? O
insense O
, O
croyez B-LOC
-moi O
, O
|
| O
Je O
n' O
oserai O
jamais O
exhiber O
tant O
de O
foi O
|
| O
Et O
rester O
en O
public O
longtemps O
la O
tete O
nue O
. O
|
| O
Je O
suis O
anti-chretien O
de O
sir O
, O
voil O
pourquoi O
|
| O
Vous O
n' O
entendez O
jamais O
marmoter B-MISC
dans O
la O
rue B-LOC
|
| I-LOC
Des I-LOC
Paters I-LOC
h I-LOC
ma O
femme O
  O
elle O
est O
assez O
connue O
|
| O
Pour O
avoir O
en O
horreur O
et O
le O
culte O
et O
sa O
loi O
. O
|
| O
Elle O
fait O
en O
tous O
points O
ce O
que O
ma O
voix O
ordonne O
. O
|
| O
Au O
confessionnal O
elle O
ne O
paralt O
pas O
, O
|
| O
Et B-MISC
les I-MISC
peches I-MISC
de I-MISC
meurs I-MISC
quon I-MISC
accuse O
bien O
bas O
, O
|
| O
Sans B-MISC
regret I-MISC
sans I-MISC
effort I-MISC
, O
mon O
ceur O
les O
lui O
pardonne O
. O
|
| O
Moi O
, O
pour O
saluer O
Dieu B-MISC
, O
j' O
oppose O
mon O
refus O
: O
|
| O
Je O
garde O
mon O
front O
hiut O
et O
ce O
que O
j' O
ai O
dessus O
. O
|
| O
AILE B-ORG
|
| O
A B-MISC
Certains I-MISC
Critiques I-MISC
. O
... O
|
| O
Les B-MISC
Riches I-MISC
en I-MISC
Esprit I-MISC
. O
. O
. O
|
| O
, O
. O
|
| O
- O
  O
|
 | O
1A1 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
. O
|
| O
Le O
Convoi B-ORG
Funebre I-ORG
. O
. O
|

| O
N B-PER
|
| O
Les B-MISC
Hypocrites I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Atheisme I-MISC
. O
.. O
|
| O
Une B-MISC
Forte I-MISC
Tete I-MISC
. O
. O
|
| O
5 O
|
| O
N' B-MISC
iii I-MISC
- O
|
| O
Brignoles O
. O
- O
Typographie O
de O
A. O
VIAN O
, O
ruo O
du O
Portail B-LOC
- I-LOC
Neuf I-LOC
, O
N B-ORG
3 I-ORG
. O
|
| O
Pages B-MISC
|
| I-MISC
13 I-MISC
|
| I-MISC
s5 I-MISC
|
| I-MISC
.:- I-MISC
|

| I-MISC
.nmr.- I-MISC
|
| I-MISC
.o O
|
| O
: O
|
| O
3A B-ORG
|
| I-ORG
L I-ORG
: O
? O
|
| O
. O
|
| O
: O
i O
' O
s O
|
| O
- O
: O
|
| O
.. O
|
 



| O
. O
|
| O
.A O
|
| O
m O
|
| O
A B-PER
|
| I-PER
E I-PER
|
| O
, O
-(p O
|
| O
. O
|
| O
-----=-------- O
|
| O
1 O
|
| O
.. O
|
| O
A B-LOC
|
| O
t O
|
| O
+ O
G--=rr B-PER
|

| O
llIlII O
IIIIIl1 B-ORG
|
| O
= O
z== O
|

| O
t O
|

| O
Assortimert B-PER
de O
Paroissies B-LOC
, O
Lives B-LOC
| | O
de O
|
| O
Piet B-PER
. O
- O
Cartes O
Geographies O
. O
|
| O
Gravues B-LOC
et O
Ecadrexets B-MISC
atisticrues I-MISC
. O
|
| O
Objets B-MISC
cde I-MISC
| | I-MISC
Religio I-MISC
.. O
|
| O
, O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
= O
