ILEleae B-MISC
Souvenirs E-MISC
d' O
un O
vieux O
melomane O
( O
2e O
edition O
) O
/ O
par O
A. B-PER
de I-PER
Pontmartin I-PER
I I-PER
I I-PER
e I-PER
r2Il I-PER
1I1n E-PER
- O
I B-PER
I I-PER
WOd11lLd E-PER
] O
Pontmartin S-PER
, O
Armand S-PER
de O
( O
1811-1890 O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Souvenirs B-MISC
I I-MISC
dun I-MISC
vieux I-MISC
melomane E-MISC
( O
2e O
edition O
) O
/ O
par O
A. B-PER
de I-PER
Pontmartin E-PER
. O
1879 O
. O
CLI0QUERIC S-LOC
POURACCEDER O
AUXTARFS S-LOC
ET O
A S-LOC
LA O
LUICENCE S-LOC
2 O
/ O
Les O
contenus O
de O
Gallica S-MISC
sont O
la O
propriete O
de O
la O
BnF S-LOC
au O
sens O
de O
larticle O
L.2112-1 O
du O
code O
general O
de O
la O
propriete O
des O
personnes O
publiques O
. O
3l O
OQuelques S-MISC
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
particulier O
. O
Ceux-ci O
sont O
signales O
par O
la O
mention O
Source S-MISC
gallica.BnF.fr O
/ O
Bibliotheque O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
1 O
( O
hdy O
Ae S-LOC
Y' O
a O
- O
lx O
hht O
ti: O
3. O
1 O
. O
t O
tg O
, O
. O
P B-MISC
I I-MISC
5 I-MISC
ti E-MISC
V S-LOC
. O
' O
, O
. O
' O
-i O
, O
. O
, O
4 O
. O
t-. O
. O
Ms O
i O
i:23 O
:. O
.,5 O
. O
| t:| O
L. O
' O
: O
1 O
1 O
Z..i..IE S-MISC
. O
: O
1 O
.:: O
e: O
A' S-LOC
..:2I O
: O
.: O
:.:..1 O
: O
:: O
: O
: O
|. | O
?.. O
I S-MISC
.:t O
:1 O
: O
:. O
5t2I O
. O
:z: O
: O
:, O
e.1 O
| | O
, O
y O
: O
. O
: O
: O
: O
:: O
1 O
.. O
: O
:.. O
, O
: O
|- | O
| | O
:1 2.1 O
t O
.:.. O
|i.:. | O
: O
.: O
:. O
: O
. O
.. O
. O
.:: O
: O
: O
:: O
. O
5EA S-ORG
: O
...: O
. O
: O
: O
t.1 O
| | O
..:?: O
::: O
yv O
, O
.Z1,3 O
. O
:i O
. O
AA O
Gi..J O
: O
1INl O
..3 O
.c O
W.W O
: O
: O
t3t O
aW O
% O
, O
: O
s O
: O
M O
t O
. O
W. O
wI S-MISC
. O
I B-MISC
ia E-MISC
. O
I B-MISC
t..Xs E-MISC
| | O
: O
: O
IXC B-MISC
Wi I-MISC
.II E-MISC
. O
: O
2k O
. O
: O
|E A.| O
I1 O
.A O
IIl O
.A O
. O
s.. O
: O
x: O
: O
: O
:, O
|2 EYV| O
: O
. O
..Y O
| z| O
?t O
e' O
L: O
: O
c::..l O
I3I O
, O
. O
, O
t5 O
I O
: O
, O
: O
Y O
: O
I O
: O
, O
is. O
1 O
. O
L: O
E1 S-MISC
: O
: O
If B-MISC
1n3y E-MISC
| | O
s3 O
: O
: O
YN S-ORG
Nh S-LOC
i: O
: O
ei O
vFE S-LOC
: O
:: O
: O
- O
:: O
.: O
: O
: O
i O
x25W O
Wfhi O
. O
: O
i: O
I O
.`.s O
1 O
AN O
: O
IIII O
. O
: O
e. O
, O
: O
, O
-. O
. O
:SK O
I O
I B-MISC
I I-MISC
t I-MISC
P:.: E-MISC
.1 O
. O
%1 O
1.I O
M-' O
| (| O
Y O
A.yL O
: O
2 O
W: O
I: O
| | O
1 O
: O
i: O
:WiiR O
dd O
. O
M O
MIM S-MISC
tYMYA O
f O
1lIII O
i O
bI1 O
8 O
t O
..1HS O
AWWA S-MISC
11 O
t3 O
wtll O
. O
:: O
iWS S-MISC
iilCIt O
R1iIWt O
LeT6 O
IINK S-MISC
3AYEt B-MISC
IIi I-MISC
S I-MISC
e.I E-MISC
. O
l O
AL S-ORG
, O
FeA: S-MISC
. O
AIt5 S-MISC
, O
RLZE.SANt S-MISC
. O
aN2 O
' O
. O
- O
. O
s O
s4 O
. O
n O
. O
rsL O
o O
- O
1 O
I B-MISC
.2 E-MISC
. O
eE S-MISC
... O
r.g O
e O
. O
m' O
w O
p O
- O
t-e O
a O
. O
' O
L. O
y.. O
.Oi O
tn O
F S-LOC
t O
L O
ID S-LOC
1 O
r. O
2 O
... O
I O
it O
r O
' O
s' O
t O
1 O
e O
- O
w O
. O
c' O
e O
t O
' O
4e O
t O
d O
A O
a' O
I O
. O
I B-PER
a E-PER
i O
-, O
sr O
A B-LOC
A. I-LOC
A. I-LOC
e I-LOC
" I-LOC
3 I-LOC
L4 E-LOC
y O
. O
fg O
. O
' O
' O
gh B-LOC
L- I-LOC
Na E-LOC
a O
.A O
t O
- O
- O
7 O
, O
.er O
L' O
g O
- O
tns O
' O
.t O
a O
L O
e- O
Mr B-MISC
a I-MISC
-' I-MISC
Kl I-MISC
t E-MISC
s: O
-' O
Ar B-MISC
F I-MISC
tr I-MISC
1 E-MISC
. O
Y5 S-LOC
. O
A O
s. O
pL O
t O
- O
` O
x O
. O
e O
r. O
t O
. O
Lm O
IL O
-- O
taLs O
W. O
5 O
taa O
a O
e O
. O
' O
, O
y- O
. O
a O
37 O
7 O
. O
rS O
r O
r O
- O
-R. O
.g O
- O
a O
V S-ORG
: O
t O
3 O
2M O
P O
. O
, O
, O
, O
. O
- O
I4 S-MISC
. O
-. O
- O
r: O
- O
. O
. O
r B-LOC
t I-LOC
t I-LOC
L E-LOC
. O
. O
fn O
e O
ag O
- O
. O
: O
: O
t'.'4 O
. O
-' O
.e. O
al- O
. O
a O
mmn O
A O
W S-LOC
, O
, O
.' O
.. O
% O
n1 O
' O
. O
-.eM O
, O
. O
y O
| | O
- O
ea O
a' O
, O
. O
Q B-MISC
Fa E-MISC
. O
: O
. O
. O
. O
a O
N B-LOC
H E-LOC
- O
d O
- O
e O
A S-LOC
4 O
... O
. O
e O
- O
- O
.i.. O
b O
s O
-' O
- O
M O
( O
: O
-. O
A O
. O
-e O
, O
m O
( O
.A O
. O
ih O
- O
Y: O
. O
- O
... O
. O
. O
t O
. O
.i O
. O
L O
. O
Source O
galllca.bnf.fr O
/ O
Blbllotheque O
natlonale O
de O
France S-LOC
A O
-- O
' O
' O
-- O
- O
e O
-- O
- O
HG B-LOC
' I-LOC
F I-LOC
n I-LOC
IC I-LOC
sr I-LOC
NI E-LOC
` O
1 O
1 O
a O
a O
1 O
, O
I. O
za O
- O
I O
1 O
( O
r O
' O
-- O
= O
ts- O
T. O
I B-PER
I` I-PER
1 E-PER
a O
Irh B-PER
Ih E-PER
-Z. O
A O
nxh O
. O
ll O
ie O
i O
le O
g' O
S S-LOC
3 O
- O
. O
2 O
: O
. O
iI O
: O
- O
li O
1 O
A O
2 O
` O
av. O
. O
,:. O
LE O
EX B-ORG
LIBRIS I-ORG
ess E-ORG
. O
5 B-LOC
Ae E-LOC
- O
rN B-LOC
NS E-LOC
N O
fE S-LOC
" O
ce O
e O
' O
LIP S-ORG
eVat O
, O
r O
-- O
L-c B-PER
BARON I-PER
DE I-PER
NEUFLZE E-PER
F B-LOC
Y I-LOC
s-Gare E-LOC
' O
. O
, O
e O
aA O
a O
d O
La7M O
- O
T O
L O
N O
f O
h O
e O
, O
e O
" O
L O
--. O
- O
, O
-- O
-- O
- O
- O
are O
-- O
. O
- O
. O
-- O
- O
Y B-PER
YI E-PER
I B-MISC
lL E-MISC
. O
r O
2.h O
I O
l O
ee O
rga O
L O
" O
M- O
Li S-MISC
9 O
2 O
' O
=s O
I O
ss O
9h O
' O
t O
2T O
y O
. O
An B-MISC
z I-MISC
V E-MISC
. O
-- O
- O
ge O
. O
' O
- O
y O
C B-LOC
' I-LOC
A E-LOC
, O
, O
ry O
. O
' O
e' O
. O
' O
t-. O
t-L O
4y O
- O
r O
N B-LOC
LM E-LOC
3e O
N- O
. O
. O
r O
l- O
k- O
Poee S-PER
n( O
s O
- O
.- O
. O
. O
a O
- O
c O
z O
d2.s O
i O
, O
/ O
c: O
- O
' O
1 O
y O
-. O
: O
: O
i O
7 O
M O
/ O
A B-MISC
r I-MISC
LLam- E-MISC
. O
a O
, O
h O
:e O
c O
-a O
t' O
ec= O
' O
F S-LOC
. O
I S-MISC
N O
A O
' O
mLE S-MISC
i O
, O
PF O
l' O
5l O
r-s O
' O
C2 O
. O
: O
.c O
1.P O
. O
E O
A O
cf O
2 O
Al S-LOC
] O
s O
. O
Y B-LOC
3M E-LOC
. O
' O
/ O
. O
.. O
Li S-PER
Y B-LOC
4 I-LOC
WY E-LOC
' O
F S-LOC
, O
. O
- O
N O
.P O
" O
- O
: O
. O
ct O
r. O
I O
agX O
``s O
x O
re O
oA O
' O
. O
AH O
T. O
A- O
.st O
, O
g O
`' O
/ O
A O
f O
er O
. O
I O
. O
.4 O
h O
lE: O
I O
. O
7 O
V: O
s O
ggr O
E S-ORG
t O
r( O
le' O
Y O
' O
. O
zG S-LOC
- O
GE B-LOC
g I-LOC
H E-LOC
3 B-LOC
F.e I-LOC
2 E-LOC
, O
Ati B-MISC
ICC2 I-MISC
: I-MISC
- I-MISC
hs' I-MISC
L E-MISC
. O
E B-LOC
N I-LOC
e: I-LOC
Ae E-LOC
7n O
rIlc O
i O
2Z O
s O
ZF B-MISC
1 I-MISC
G'LL E-MISC
il O
-I O
6I O
.I O
=L O
v O
/ O
C2s O
F O
d O
' O
.C O
.e O
a O
f5 O
L O
vl O
. O
: O
3M O
. O
A O
E B-LOC
' I-LOC
1 I-LOC
err E-LOC
, O
f O
-' O
M O
h O
- O
r O
4c O
, O
e O
la O
:0- O
. O
Y O
.IA O
= O
- O
: O
2 O
A O
l O
I.. O
h O
w O
s O
eA B-LOC
W I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
N E-LOC
ak O
- O
- O
-N O
: O
IN S-LOC
I O
e. O
r5S O
Na' O
, O
if O
wr O
EIl S-LOC
. O
- O
v B-LOC
E5 I-LOC
Il E-LOC
: O
.. O
, O
' O
, O
. O
.- O
5A B-LOC
50 I-LOC
Y E-LOC
" O
..- O
. O
itec= O
' O
A O
s O
' O
s O
P S-LOC
. O
L O
' O
e O
. O
=E O
LLt S-MISC
- O
. O
s O
. O
z. O
: O
N O
P::N O
3 O
Y B-LOC
At I-LOC
c E-LOC
n' O
2 O
: O
: O
. O
s O
.raL O
gt O
, O
-L O
y O
. O
n O
: O
' O
P B-MISC
hr. E-MISC
. O
-Y O
A O
L. O
I O
. O
: O
' O
My O
-. O
y O
-s O
, O
' O
..ti O
M O
2ni O
, O
. O
, O
: O
| a3M..| O
. O
. O
. O
' O
-t O
RR- S-LOC
. O
, O
- O
f5 O
: O
: O
ae O
' O
sl O
1m O
s O
. O
. O
-an O
, O
: O
: O
. O
% O
' O
. O
sm O
a O
-'- O
it: O
, O
. O
ag B-PER
ig E-PER
i' O
..r O
.: O
. O
3 O
g O
' O
| | O
- O
. O
' O
1 O
1se O
5.iis2 O
.::: O
- O
- O
, O
' O
a. O
, O
' O
f' O
.A O
, O
nL O
mn O
r. O
: O
: O
H.a O
ay. O
' O
2 O
.. O
1 B-LOC
G E-LOC
, O
' O
. O
| Ahy| O
: O
: O
f O
II S-MISC
. O
': O
, O
, O
F1 S-MISC
- O
I B-MISC
IA E-MISC
7 O
' O
: O
:r:l O
kY O
. O
c: O
e O
. O
, O
e3 O
. O
- O
HA: O
:.i O
N.: O
1I4 S-MISC
'i O
i: O
r1 O
.N O
, O
. O
ELHE: O
, O
. O
iP B-PER
i E-PER
z. O
: O
': O
.:. O
.-Ps O
J.P O
- O
- O
, O
4 O
E: O
ie O
- O
: O
i O
r O
' O
r O
- O
-. O
HF O
I-a S-LOC
- O
r O
| :| O
... O
' O
, O
-- O
: O
W S-PER
nA S-LOC
. O
" O
. O
.s. O
. O
. O
- O
n O
' O
sG O
, O
eer O
. O
I B-MISC
: I-MISC
e I-MISC
I' E-MISC
. O
. O
: O
Ai O
|  .| O
.2s O
" O
g O
: O
a5 O
' O
: O
| | O
. O
'F. O
il O
. O
:, O
: O
: O
- O
, O
. O
v O
2 O
.. O
- O
M O
: O
: O
.' O
.A O
, O
, O
a5 O
. O
:: O
, O
, O
| .| O
: O
. O
, O
g.:. O
: O
e. O
: O
' O
. O
h B-MISC
Xi I-MISC
.:A I-MISC
x E-MISC
. O
iL: O
: O
. O
yr O
, O
. O
: O
: O
n O
- O
- O
i O
- O
eiR O
.g: O
.. O
6 O
1 O
' O
' O
. O
F S-LOC
-- O
ir O
.. O
: O
. O
.e: O
| | O
- O
. O
' O
' O
. O
.: O
. O
.i- O
- O
. O
AS O
.F O
4 O
s.. O
- O
L O
' O
T O
- O
.. O
. O
|..e | O
: O
:: O
: O
. O
.a O
, O
' O
. O
, O
y O
: O
: O
5 O
. O
d O
n O
, O
a' O
.: O
. O
t- O
, O
.L O
` O
. O
: O
:: O
: O
: O
i O
, O
L. O
L. O
- O
. O
. O
l O
.g O
es O
. O
- O
i- O
. O
. O
- O
Is S-LOC
L..-5 S-LOC
si O
.s O
37 O
. O
' O
. O
. O
-: O
: O
F' B-LOC
M E-LOC
.P O
i O
r O
, O
. O
: O
:i O
. O
| :| O
' O
G- O
, O
: O
N: O
] O
L= O
: O
, O
N.' O
: O
.' O
- O
, O
ig O
' O
1 O
. O
-, O
s O
, O
ir O
' O
. O
: O
=i O
- O
. O
.- O
. O
: O
3 O
: O
: O
A O
1 O
.:r. O
er O
.:-.L1 O
- O
-- O
' O
.: O
, O
, O
: O
`i. O
G O
. O
, O
ii- O
, O
. O
: O
:.-' O
| `| O
E.. O
2. O
LAA S-LOC
: O
2 O
: O
i O
i O
-- O
-r O
: O
Z: O
i O
. O
: O
. O
a' O
. O
. O
t. O
i: O
2. O
g B-LOC
A I-LOC
itI E-LOC
. O
: O
.g O
- O
.' O
: O
| | O
' O
: O
ei O
. O
A. O
P S-LOC
, O
.P O
- O
: O
.t: O
: O
g O
| | O
x. O
, O
..i..: O
- O
. O
, O
. O
:: O
2 O
| | O
: O
f. O
C O
:/'a'' O
, O
AGi O
er. O
, O
A O
: O
2i.2 O
.. O
% O
eg O
: O
5 O
- O
% O
eJ:a O
I3 O
- O
=.- O
: O
. O
.. O
M O
: O
I O
1.' O
t. O
-' O
. O
g- O
I O
, O
ee O
-2 O
. O
s: O
: O
" O
n' O
- O
s. O
: O
|A | O
2g O
eL O
, O
N O
| | O
tE2a1 S-MISC
. O
L O
, O
M O
471 O
I O
' O
' O
y O
7 O
.:2 O
1 O
. O
,: O
. O
' O
- O
, O
.33vl O
x: O
. O
.x' O
i:.i.3.: O
A: O
t.':liiif O
a O
, O
'r O
c O
rc:a O
A O
e O
rss O
-- O
-- O
| | O
. O
- O
' O
', O
e1,: O
: O
C, B-LOC
3Y I-LOC
BC E-LOC
| LY| O
. O
I O
..1g O
e O
AtY S-LOC
. O
AaA B-ORG
IH E-ORG
1 O
, O
t O
. O
-, O
:.P:2:ZS O
7 O
, O
:- O
, O
| 'r'7| O
, O
eNta O
, O
, O
, O
, O
esEr.1 O
I4 O
J O
-.. O
e O
: O
- O
2 O
: O
lEC S-MISC
`L2:.5 O
. O
=-. O
s O
. O
e' O
iC O
i.. O
- O
rP O
- O
E O
: O
, O
.:t O
| | O
Y:. O
, O
- O
.' O
.. O
A:. O
3 O
' O
: O
t: O
: O
, O
Hri B-MISC
A E-MISC
. O
2-NI S-LOC
: O
..- O
: O
': O
..2y O
: O
gi2 O
. O
| | O
Zi. O
- O
Fn O
L: O
, O
. O
| I| O
A2tJ O
' O
. O
-. O
1s O
. O
'czE O
t O
.: O
i O
L O
, O
N O
: O
- O
. O
.l O
-' O
. O
' O
, O
, O
e' O
iie:G: O
:- O
Gt S-MISC
-a O
s O
' O
. O
: O
" O
.:: O
-: O
:. O
: O
. O
-i-: O
: O
, O
3 O
: O
y O
-a O
' O
-- O
: O
:.:5 O
: O
% O
.:: O
. O
' O
' O
II O
. O
' O
2II S-MISC
.:2LCt O
. O
c O
2MIax B-LOC
A I-LOC
P E-LOC
. O
,: O
.- O
. O
| 5| O
- O
, O
-' O
.c O
7.r: O
: O
2 O
. O
:: O
: O
t.: O
Ei S-LOC
- O
-, O
.5 O
- O
, O
a O
. O
, O
' O
- O
. O
- O
' O
: O
l O
' O
.:'.: O
2 O
: O
, O
:.: O
: O
N: B-LOC
Z E-LOC
a O
... O
iYeE S-MISC
t O
mFe O
. O
, O
- O
1:.:: O
1 O
,.X O
ye O
A. O
: O
-: O
, O
R O
-- O
.t O
: O
.n O
: O
.' O
'.. O
, O
|.. :| O
: O
) O
r O
L- O
. O
, O
i O
: O
llE O
, O
sMHf B-LOC
E E-LOC
se O
..L' O
=. O
.A: O
i.3 O
, O
s,1 O
iRRt O
: O
' O
.r O
, O
7s O
. O
-, O
|-. .:| O
, O
: O
..Z. O
- O
. O
: O
-- O
:: O
| | O
: O
h O
: O
33 O
i: O
: O
: O
5 O
ZGTr3 O
3 O
AI O
m O
: O
:, O
', O
: O
.5 O
: O
a O
:: O
.:' O
. O
. O
te O
: O
3.eC: O
.C5 O
:: O
i O
. O
, O
.:r O
. O
, O
y O
. O
- O
.- O
. O
, O
. O
z7 O
, O
Z B-LOC
' I-LOC
II:7.UIl. E-LOC
21 O
' O
' O
. O
: O
i: O
. O
, O
: O
, O
- O
i.. O
i O
3 O
-:C O
.: O
, O
, O
' O
IG O
tktV. O
- O
2 O
% O
, O
- O
, O
.2,: O
3v O
, O
:. O
.. O
. O
|' | O
.. O
: O
.A: O
.I: O
: O
NcLIS::, O
: O
g O
' O
ge O
Xs9 O
| | O
, O
: O
SA: O
- O
.. O
. O
: O
' O
. O
'.. O
i O
.. O
, O
( O
:: O
i. O
EE:. O
. O
- O
eL O
e O
- O
1 O
h O
- O
s2.-2 O
, O
. O
: O
.HI3 O
, O
I212 S-MISC
. O
i: O
- O
eL O
.. O
. O
ir.ZNi.g O
HKZ.trE. O
k5 O
: O
, O
i O
, O
e O
, O
-: O
:: O
e: O
:.2 O
| | O
I B-MISC
: I-MISC
rF E-MISC
, O
i O
. O
.: O
, O
t: O
. O
'.: O
i.r: O
:: O
f O
|s- | O
: O
5,d O
s O
... O
..I O
.9 O
' O
. O
' O
. O
, O
I:3 O
, O
.: O
: O
t5 O
: O
: O
, O
::: O
::::: O
: O
2 O
, O
A S-LOC
: O
:.. O
t.' O
: O
'.- O
2 O
: O
::. O
. O
e' O
' O
a: O
: O
. O
. O
: O
: O
: O
2L.: O
A8c:Z:': O
- O
w O
.4e O
|.- | O
- O
. O
a' O
' O
A S-LOC
: O
:: O
i: O
i.5.:: O
| g| O
. O
ear O
. O
' O
. O
- O
.. O
. O
-. O
: O
L.: O
E:. O
: O
. O
ia O
. O
t' O
c:l:c.e' O
. O
h5 O
... O
- O
. O
- O
g-s O
.. O
e.a O
s: O
e O
, O
-.e O
: O
IRP O
. O
l O
- O
'-i. O
- O
'E O
, O
. O
. O
5 O
' O
IWA5 S-LOC
': O
: O
: O
ie O
a O
-. O
:a O
, O
, O
:- O
. O
: O
. O
.:. O
. O
- O
4 O
:.: O
t O
, O
:E.: O
: O
' O
3 O
T9i S-MISC
n O
| i| O
, O
| | O
.:, O
3i O
L2 S-LOC
.... O
2: O
. O
-i: O
: O
sG S-LOC
.. O
. O
. O
: O
: O
|: | O
a O
ei O
, O
Y:.: O
: O
I-:. O
: O
.t:r O
Erca S-LOC
a O
: O
| Fe5| O
: O
. O
i: O
: O
.g. O
. O
..: O
: O
: O
. O
:: O
.' O
. O
- O
. O
:i. O
. O
v: O
. O
:.' O
: O
.- O
I B-LOC
C E-LOC
, O
| :.| O
, O
: O
-' O
, O
: O
' O
r O
5e O
- O
... O
: O
G: O
: O
: O
i O
: O
: O
' O
- O
. O
a O
' O
, O
. O
,-7 O
y O
R- O
| | O
: O
. O
:E O
, O
.: O
- O
I O
, O
. O
-- O
,: O
, O
: O
: O
Z:eN O
- O
-g O
, O
, O
| :.i| O
. O
.. O
| .| O
: O
. O
: O
- O
: O
w: O
. O
, O
-: O
M..'. O
t.E: O
. O
.r: O
' O
| :| O
3r O
L. O
. O
.:. O
. O
. O
- O
z O
: O
: O
, O
': O
: O
:: O
, O
5-', O
-' O
: O
| :| O
3 O
t O
.M. O
y O
, O
'- O
- O
' O
: O
.-ei' O
' O
tC: O
M O
5 O
.g O
. O
, O
| .-:| O
, O
: O
2S O
, O
, O
ts O
aiLt O
: O
. O
L O
|-:r .s:| O
'.' O
, O
: O
.5.F O
: O
i O
, O
.. O
, O
: O
- O
: O
- O
t.2:.N O
: O
:Z: O
.. O
el O
a1 O
, O
.. O
' O
..sw. O
-' O
' O
4 O
. O
: O
. O
-iLl O
... O
: O
h O
- O
P.'a O
, O
A. O
. O
: O
N: O
C: O
5 O
.:: O
: O
' O
, O
. O
, O
It S-MISC
1:s O
: O
: O
' O
' O
y O
, O
: O
. O
:F O
, O
: O
:: O
' O
i: O
.=: O
: O
| | O
3E: O
.t: O
:: O
..se:i. O
2 O
: O
' O
. O
H' S-LOC
.s: O
: O
:H O
, O
e O
: O
3: O
I:.:: O
i: O
:: O
: O
. O
'.- O
r O
, O
' O
: O
': O
::.-: O
:c O
.F O
e' O
M.'s O
' O
. O
s- O
e: O
, O
' O
: O
, O
.::: O
. O
Ne O
. O
. O
, O
|  :| O
: O
... O
e:i O
.:Y O
' O
1 O
) O
-. O
e.a. O
, O
: O
:: O
: O
:: O
. O
I. S-LOC
1 O
| -| O
: O
:.3 O
:t O
. O
| | O
- O
, O
' O
vi S-MISC
- O
2 O
L: O
.5hi O
, O
'. O
: O
' O
: O
iY O
, O
:C O
. O
, O
. O
-. O
l- O
. O
z O
..: O
H O
' O
a O
P5 S-LOC
.. O
: O
:: O
5: O
.:.: O
.. O
-. O
-= O
| .| O
: O
.. O
u: O
P O
. O
.. O
E O
. O
..i O
. O
|Aae | O
: O
TiEtf. O
2 O
: O
| | O
t.:7 O
, O
5 O
: O
: O
: O
: O
-.: O
t O
1 O
. O
-e', O
' O
|e:C E:| O
. O
t O
' O
: O
A,3 S-LOC
, O
: O
. O
, O
.h: O
- O
L. O
- O
y O
. O
-: O
' O
rIa'. O
.. O
is O
.'. O
, O
' O
i O
: O
A O
.. O
: O
i: O
..:. O
-- O
- O
| | O
f: O
' O
a O
' O
- O
: O
: O
: O
. O
. O
, O
.7.... O
s.::.. O
IE.2,e O
, O
. O
: O
trE O
. O
... O
e- O
W-': O
k O
g-1 O
-.:.: O
..i O
' O
, O
i-' O
-..: O
-' O
" O
- O
P O
, O
' O
: O
N O
. O
: O
i: O
G: O
: O
: O
:.:::: O
|cc :| O
7 O
. O
L O
, O
i O
2 O
-,s O
. O
-l: O
::G O
l: O
n O
|' | O
, O
- O
aIg O
ie: O
, O
. O
AxYI S-LOC
e O
.i: O
, O
.r O
, O
, O
|r | O
, O
: O
r O
: O
: O
t O
1C O
Ai B-LOC
A I-LOC
Y E-LOC
. O
: O
.L. O
-- O
2. O
, O
, O
x: O
::. O
: O
|: | O
. O
. O
.-P O
, O
.'. O
| | O
:i-is O
:: O
, O
izi O
tY O
, O
' O
y' O
. O
| | O
'e O
A:- O
2 O
:-: O
, O
- O
e O
, O
t.' O
, O
:: O
: O
. O
, O
..:::.: O
: O
: O
c O
. O
- O
. O
. O
a O
. O
. O
, O
.A O
. O
Fk S-MISC
r. O
.r O
9a O
. O
. O
:: O
e.:: O
: O
5 O
l O
.: O
, O
-.: O
i: O
iA O
- O
. O
, O
':.: O
S: O
C:'. O
- O
2 O
| | O
t O
:t O
I O
: O
L O
. O
.' O
.. O
|Y L| S-LOC
, O
-' O
3 O
g O
a2 O
. O
as O
, O
, O
-A O
t: O
.. O
, O
, O
': O
, O
iw O
. O
:.I O
i: O
|i | O
es O
. O
. O
W: O
2 O
,: O
: O
: O
..: O
: O
: O
:.::. O
.s: O
| | O
Cz B-MISC
Eie: I-MISC
n I-MISC
I1 E-MISC
: O
. O
i.. O
: O
| | O
' O
.-. O
: O
GiFaFt S-MISC
. O
7 O
, O
, O
3.5 O
. O
z B-LOC
' I-LOC
CG:y E-LOC
| | O
- O
'. O
%. O
-.i O
: O
':. O
1e O
, O
| | O
r O
ii:c: O
. O
, O
' O
2I6 O
1 O
- O
s O
I O
e O
r O
, O
.Z O
' O
A.v: O
. O
.. O
, O
, O
g O
-g O
, O
.. O
: O
yy O
: O
: O
i: O
: O
: O
: O
: O
Ws3 O
:C O
a O
Y O
F S-LOC
a O
. O
3 O
-: O
.:. O
t: O
F:::: O
. O
M:r O
aur O
. O
a' O
g: O
. O
: O
1 7.: O
: O
:Z.I O
3 O
' O
G O
: O
:. O
. O
: O
Yi B-LOC
IheP I-LOC
Na E-LOC
, O
-: O
aEK:S O
| .| O
. O
I O
ez' O
: O
w O
, O
| | O
3 O
2:3. O
L: O
.A O
: O
A O
se O
3 O
. O
: O
U' O
.,3 O
..' O
. O
-.' O
. O
:E O
+ O
' O
.: O
| | O
2:t O
: O
:7.: O
lA' O
aS O
R S-LOC
. O
5 O
' O
. O
, O
.ia O
, O
: O
:r O
.. O
r2 O
' O
aI: O
: O
1 O
IEiS O
: O
A O
- O
A O
1 O
- O
A.r O
2t O
| | O
| | O
7e O
|:r | O
: O
: O
F S-LOC
, O
: O
, O
g O
vr O
' O
: O
: O
.iNer O
. O
+ O
L. O
P B-LOC
I I-LOC
aI E-LOC
d O
, O
' O
e: O
: O
. O
A O
|f | O
: O
. O
, O
4xrCa O
, O
: O
T4 S-MISC
| | O
3' O
.M O
, O
: O
: O
, O
, O
-- O
N- O
zl:.s: O
, O
igsr O
AIEI5 S-MISC
. O
- O
25 O
: O
-L O
. O
. O
%s O
RI O
t O
, O
% O
" O
L O
- O
ei O
s O
: O
:5 O
: O
: O
:k O
, O
A O
: O
rNE O
e O
n: O
. O
.y O
: O
:. O
: O
h O
: O
Lr S-MISC
: O
aa3e O
leF9 O
, O
e: O
it.e O
. O
. O
IE S-MISC
. O
:: O
yG O
. O
2 O
- O
, O
|v | O
:Y O
A O
|r | O
E O
: O
NSEEe O
: O
e: O
: O
, O
IF O
: O
.rI O
I O
L O
3 19 O
I: O
27lci: O
y O
- O
r O
IE B-MISC
IF E-MISC
SkcEY6iE S-MISC
a2 O
IT S-MISC
: O
r1 O
E B-MISC
I I-MISC
I I-MISC
Y E-MISC
3ztiGfei O
: O
-5 O
: O
GAI S-MISC
. O
. O
Y:sfA O
i O
' O
9 O
| | O
rkHt O
e1 O
tL O
..E O
SI O
a O
. O
1I O
YT B-LOC
A I-LOC
M E-LOC
er O
E&G B-MISC
IM E-MISC
3 B-MISC
E I-MISC
sI E-MISC
. O
9s O
e= O
5 O
E2 O
Hli B-MISC
I E-MISC
E S-ORG
AS B-MISC
tPAG I-MISC
k I-MISC
is I-MISC
P E-MISC
...2 O
- O
EE S-MISC
a.sxe O
: O
ak O
1I5 O
.1 O
: O
3s O
IER O
ss O
ih O
- O
.. O
. O
Iln S-PER
. O
- O
' O
- O
. O
e- O
. O
.1 O
ce O
+ O
, O
. O
, O
e O
: O
: O
. O
: O
r O
- O
- O
. O
' O
.. O
. O
a O
L:'. O
: O
r1L O
.a O
1 O
: O
- O
. O
, O
, O
. O
osa O
' O
' O
.a O
- O
. O
| e..| O
' O
t' O
, O
-t O
, O
i:-o. O
P O
, O
| r.| O
| ?| O
-- O
- O
': O
..A. O
. O
+ O
. O
.. O
% O
. O
- O
r O
" O
. O
. O
e O
, O
'. O
I O
.. O
c.s O
. O
2w O
. O
i O
a' O
i' O
. O
. O
iL O
.e O
. O
s O
, O
. O
I2 B-LOC
e E-LOC
- O
L O
. O
.: O
Le' O
. O
: O
- O
-' O
- O
-. O
i. O
' O
' O
- O
. O
e O
. O
. O
e: O
. O
s O
. O
:-. O
I O
e2 O
y O
, O
.s.i.. O
, O
: O
t O
a O
- O
, O
|r | O
, O
|. :| O
g O
x: O
. O
A O
. O
: O
- O
- O
tAs S-MISC
. O
' O
-a O
: O
, O
: O
i: O
. O
: O
. O
-' O
. O
:.-a.. O
L O
- O
. O
' O
y O
, O
. O
r O
| :| O
: O
.. O
=. O
. O
.-. O
- O
3 O
: O
r O
h O
2e.. O
. O
s O
e O
. O
. O
I O
'g. O
.'.' O
5 O
: O
f-7 O
.. O
-- O
. O
::. O
- O
. O
' O
i O
i. O
ia O
-- O
I O
. O
, O
, O
.I O
' O
.. O
7 O
. O
L: O
, O
H- S-LOC
.a O
. O
i:. O
. O
-' O
.,3 O
.. O
i: O
, O
- O
, O
L- O
. O
' O
' O
.: O
L O
. O
: O
-: O
. O
L O
...-. O
A3 S-LOC
- O
: O
I. O
w' O
a O
. O
.. O
: O
: O
L: O
- O
: O
7 O
: O
. O
: O
n O
. O
v O
. O
.. O
.e. O
hye O
, O
. O
: O
' O
, O
.. O
, O
fi O
... O
. O
- O
g O
A.'.5 O
2 O
M O
i. O
. O
1,e O
. O
. O
e O
.G- O
. O
..1 O
' O
. O
e- O
|2I N| O
L O
T:II O
Ls B-LOC
E E-LOC
: O
E:5 O
. O
A O
L O
hs O
' O
-a. O
4 B-LOC
A I-LOC
Cr:as I-LOC
tl E-LOC
. O
: O
. O
. O
gL O
n O
I B-PER
L.- E-PER
R. O
. O
'., O
: O
' O
r O
, O
- O
. O
la-I O
i2EI O
ICe1E S-LOC
, O
. O
e O
, O
J.s S-LOC
, O
31 O
1 O
] O
. O
bM O
] O
4 O
- O
, O
1 O
iut: O
i:: O
7 O
t O
-i O
. O
. O
' O
. O
, O
, O
r O
Ai O
r: O
, O
,3: O
7 O
, O
R O
.. O
, O
' O
eg O
.. O
. O
- O
.. O
a' O
' O
z: O
El B-PER
tY E-PER
. O
a O
, O
- O
| | O
ff-72 O
- O
o- O
.n O
.1 O
, O
r: O
Fy-U S-LOC
, O
, O
i.: O
. O
, O
G:si S-MISC
.. O
- O
F. O
. O
, O
.. O
7 O
. O
g O
..9F O
si O
| '| O
, O
:yt O
' O
. O
- O
' O
EE: S-LOC
- O
: O
.. O
, O
.P O
. O
| .| O
A O
y.. O
- O
. O
: O
... O
' O
a. O
- O
.r O
4 O
. O
. O
I O
. O
: O
. O
'' O
C O
iL O
e1 O
. O
. O
- O
..' O
: O
- O
:r O
, O
g O
.n2 O
. O
' O
t O
i O
' O
S: O
e: O
- O
7 O
y O
. O
eEI B-MISC
I E-MISC
: O
F:e O
' O
EN O
ikLI S-MISC
. O
- O
.rtrAii: O
, O
: O
as O
-. O
: O
FYI S-LOC
, O
:f3 O
-e O
: O
: O
. O
r O
:i O
NE O
e O
, O
s O
Wi B-MISC
FI E-MISC
. O
: O
:Gt3Al O
7 O
s. O
' O
iF O
AA.: O
: O
EI: O
eYt O
.k O
A S-LOC
N' O
: O
rGES S-LOC
E: O
. O
eL O
0 O
g O
. O
. O
i O
a O
r O
if O
t O
: O
:: O
x: O
: O
: O
x7kil O
, O
- O
U S-LOC
.r O
- O
ae O
| | O
g O
l. O
i O
- O
. O
: O
. O
4 O
' O
a O
. O
g O
T. O
L O
. O
: O
La O
A O
5 O
.. O
, O
' O
ai O
.C O
.H O
v O
, O
s O
r:i. O
lW' O
PA O
aei O
1.r O
: O
1 O
' O
Ic O
ieie O
y O
F B-LOC
A E-LOC
' O
s O
.., O
t O
, O
:, O
|c:v | O
, O
. O
, O
| | O
i- O
r3 O
. O
, O
: O
..J: O
ne O
, O
sl O
Y B-LOC
iI E-LOC
: O
3A O
, O
, O
rEFt O
5= O
aie O
a O
] O
0 O
' O
5 O
, O
' O
... O
a O
, O
dcl O
: O
5 O
-. O
, O
..2 O
n O
a O
2:i-2EENIIEGR O
: O
xia::-L O
, O
l O
: O
E O
r.L. O
, O
r O
, O
L. O
iC S-LOC
. O
a. O
, O
.a: O
-t5 O
, O
:e O
. O
g S-LOC
- O
.. O
.. O
. O
- O
- O
, O
ss O
' O
i. O
': O
i O
% O
ELS S-LOC
| | O
, O
: O
.. O
. O
- O
- O
g' O
. O
g5g O
. O
W,S O
2WF S-MISC
. O
e O
j, O
| | O
a O
' O
. O
8 O
1-ME O
: O
. O
El S-LOC
.:: O
2 O
| | O
, O
: O
: O
aNC S-ORG
CeRLI S-LOC
: O
:. O
, O
.- O
, O
: O
. O
:' O
y: O
5eeL O
ft O
r: O
' O
Il O
, O
. O
" O
ae O
' O
.e. O
E. O
: O
. O
:t O
i O
| | O
nS O
rP O
, O
- O
, O
, O
-:i O
' O
. O
E B-LOC
" I-LOC
1 I-LOC
IIII E-LOC
. O
: O
) O
, O
. O
f O
' O
eE O
| | O
2EG1 O
. O
.:t O
, O
i O
ts O
.. O
. O
eaEr O
: O
:: O
4 O
t O
.e O
rg O
: O
SZM.iteeit O
: O
: O
-PP S-MISC
. O
1 B-LOC
I E-LOC
. O
|t Rk| O
- O
m O
, O
. O
.I O
) O
gg23 O
aFz: O
..-2 O
: O
1 O
.'o O
.. O
|r t| O
2 O
: O
. O
. O
seAs O
: O
:.: O
, O
1: O
. O
. O
5 O
: O
. O
A O
. O
.. O
wr B-LOC
L E-LOC
: O
.C O
. O
. O
: O
t- O
zg O
. O
.:. O
. O
' O
' O
sg' O
p O
, O
.- O
. O
y O
- O
. O
.. O
-.- O
: O
' O
. O
, O
: O
s O
I B-LOC
AZ E-LOC
p' O
i O
: O
re O
.YN O
i3Qg O
. O
, O
: O
, O
|. | O
n O
: O
.i O
. O
, O
' O
- O
s O
z:C O
N B-LOC
I3t E-LOC
.I O
s. O
9Its O
, O
.tGti O
- O
:. O
s. O
- O
. O
L O
: O
. O
7 O
GP S-MISC
' O
. O
A.. B-MISC
I E-MISC
. O
: O
Cxx' B-LOC
Z5c1 E-LOC
- O
.e O
, O
y O
t O
, O
i. O
. O
lLI O
ii O
|... (| O
HI: O
an O
.7 O
, O
.g O
, O
. O
. O
': O
:: O
E O
.. O
. O
-. O
ea O
. O
': O
r O
, O
-. O
- O
, O
. O
I O
: O
:. O
.. O
. O
:. O
. O
:...' O
. O
- O
- O
A S-LOC
. O
' O
.. O
.s.e. O
.1 O
: O
.' O
. O
, O
.13 O
c O
: O
, O
5-: O
| :| O
Lh S-LOC
, O
' O
-1 O
- O
e. O
1 O
- O
A S-LOC
5 O
- O
'.:. O
. O
ii O
- O
y' O
r: O
: O
:..: O
aA. O
i O
, O
4. O
2 O
, O
s' O
. O
. O
. O
a O
t,3 O
` O
. O
' O
. O
a O
.. O
, O
' O
, O
. O
. O
: O
.- O
Neg S-LOC
, O
i O
, O
. O
- O
LL S-LOC
ns O
. O
.i. O
' O
.' O
. O
. O
- O
g. O
, O
`: O
:F O
, O
: O
: O
.: O
. O
. O
i O
N O
t' O
. O
- O
s O
- O
T O
, O
: O
, O
| :| O
:e5l O
:I O
, O
ra O
: O
: O
tY O
' O
a O
' O
. O
e O
' O
: O
- O
1 O
1 O
, O
GfI S-ORG
- O
'. O
, O
:.-: O
: O
: O
. O
- O
rL O
3L O
: O
. O
ei. O
, O
.: O
. O
, O
, O
-- O
'G O
... O
.A5 O
. O
. O
|s- .-:| O
1 O
' O
:.3 O
, O
.n: O
2 O
. O
. O
. O
-.' O
: O
: O
eas. O
- O
a O
. O
. O
- O
s O
k O
1 O
1tJ O
1 O
: O
. O
: O
.r: O
: O
: O
7 O
% O
L O
.. O
I.' O
2. O
s: O
4 O
- O
.t.: O
A O
1 O
. O
. O
' O
StC S-MISC
. O
.I O
1,I O
, O
7: O
2aI O
.1 O
i' O
P O
. O
. O
..r O
e:', O
C B-LOC
t E-LOC
,. O
-- O
. O
's O
, O
: O
JI S-MISC
: O
tG O
.e O
a O
, O
sre O
- O
. O
.GhI O
.r.Z..SL O
. O
Lr S-LOC
-g O
iIEI S-LOC
. O
. O
' O
-t-a': O
. O
S: O
GR S-LOC
.s,: O
, O
. O
...i: O
iiaEM S-MISC
.s O
2 O
..' O
I O
, O
,i O
.: O
, O
: O
iks O
: O
ecEC O
' O
I O
e:1-I O
. O
'. O
iec O
... O
G S-LOC
11 O
:I O
- O
.: O
: O
. O
7g O
- O
n.' O
M O
, O
... O
, O
.'' O
a O
.A O
. O
:.g' O
..- O
2 O
' O
( O
, O
i.:,.2 O
i.a5 O
, O
: O
I7Ys: S-LOC
- O
. O
: O
iG.i5l O
' O
. O
a O
1 O
- O
, O
- O
. O
- O
: O
. O
L O
L O
g:i O
': O
s: O
. O
j O
. O
-: O
: O
t1 O
' O
: O
: O
, O
' O
... O
- O
-' O
' O
i O
, O
.. O
, O
... O
. O
W' O
- O
: O
. O
' O
" O
, O
. O
.: O
. O
.- O
.s O
, O
' O
. O
:r O
. O
.n O
. O
s O
-' O
- O
2 O
. O
-- O
.- O
. O
e O
5 O
, O
- O
A O
i O
. O
. O
' O
-. O
n O
) O
I B-MISC
' I-MISC
ivl I-MISC
iG E-MISC
: O
, O
: O
: O
E? O
II O
1 O
-- O
As S-MISC
, O
. O
' O
- O
-Gy O
' O
, O
. O
.: O
c: O
.:::: O
I O
.. O
i.- O
.5 O
. O
- O
is O
. O
n O
. O
'. O
- O
eP O
,s O
- O
: O
| | O
- O
alki:i O
. O
. O
1 O
: O
:i O
.3G.Ze:5s O
- O
aU O
- O
.v O
.. O
' O
- O
, O
:.: O
| :| O
s. O
.ir-. O
- O
s O
' O
:w O
25 O
, O
.-. O
: O
.: O
. O
. O
: O
' O
s5 O
.nA O
.t O
Aee B-LOC
I:Hei E-LOC
.:. O
' O
:: O
E- O
. O
. O
- O
. O
i O
,:. O
. O
' O
L O
L- O
. O
L O
a O
, O
. O
oC S-MISC
' O
, O
1s O
. O
5 O
st O
' O
5 O
. O
LR S-ORG
. O
5-' O
, O
. O
5-s O
. O
.7 O
hI O
s. O
I+E8 O
. O
.:i. O
, O
: O
. O
: O
-... O
-. O
5 O
. O
: O
l: O
::- O
, O
2r O
: O
E5 S-LOC
, O
..L O
e: O
r. O
5 O
. O
. O
' O
' O
. O
.-: O
-t.. O
: O
.-9 O
- O
3E O
: O
: O
' O
tet2:l O
. O
-i.. O
- O
- O
's O
, O
, O
L O
s O
. O
' O
s. O
. O
.. O
: O
.: O
:. O
L O
.I5 B-LOC
r3 I-LOC
E E-LOC
9:C O
5f O
- O
3 O
's O
.. O
. O
+ O
:s. O
sg O
: O
, O
. O
. O
si O
|: ..'.| O
r:7 O
r O
&: O
: O
: O
tE:t O
: O
z: O
2 O
- O
.i O
N O
1g O
n O
- O
. O
7 O
: O
: O
Y O
.. O
. O
. O
t O
, O
- O
- O
. O
. O
. O
-.. O
- O
, O
.- O
, O
: O
=: O
, O
| | O
, O
G B-MISC
e E-MISC
t.. O
. O
.sr O
1:.: O
v: O
:: O
- O
. O
. O
g.. O
' O
eA O
..r O
" O
1 O
o' O
|.e. .| O
' O
IZ S-LOC
. O
, O
- O
- O
| .| O
. O
E-e' B-LOC
M I-LOC
L E-LOC
, O
r... O
. O
- O
. O
- O
. O
.3 O
..- O
. O
r' O
. O
. O
' O
. O
e O
..' O
. O
i. O
: O
4 O
. O
. O
....5 O
' O
... O
. O
| | O
, O
. O
: O
: O
.. O
, O
A O
o O
| >.| O
-o O
' O
. O
.na O
' O
. O
. O
. O
" O
., O
s' O
, O
.- O
. O
, O
- O
3.P O
, O
E: O
. O
-' O
.s O
-- O
. O
' O
, O
.. O
-5 O
A O
. O
i. O
. O
, O
- O
. O
..3 O
i: O
: O
.e. O
L: O
: O
J. O
IT S-MISC
. O
- O
-- O
- O
e O
| .Y:| O
. O
. O
e O
eiiL O
iPrNir O
. O
r O
: O
ygyt O
| | O
. O
- O
ch O
... O
1:2 O
a O
. O
, O
a O
.:.-ry O
M:. O
2 O
.. O
: O
:: O
:: O
EGINIZ S-LOC
. O
: O
i' O
, O
..:: O
' O
w: O
5: O
mxsiL O
: O
. O
-'. O
: O
'. O
. O
' O
. O
' O
i.:. O
. O
.. O
v O
i..-li O
. O
- O
' O
- O
| | O
. O
T O
- O
, O
. O
Er:s O
: O
Z: O
|: .| O
- O
s O
I O
L-a S-LOC
. O
' O
. O
. O
, O
' O
. O
1' O
, O
- O
51 O
. O
. O
, O
N O
. O
- O
i' O
. O
y O
. O
.: O
| | O
3c22 B-LOC
cZ E-LOC
, O
./2 O
: O
' O
- O
.. O
aP- O
' O
, O
4E B-LOC
g' I-LOC
AA E-LOC
. O
L: O
-LVF'.W.r- O
, O
...- O
. O
' O
.- O
' O
, O
. O
i O
, O
-- O
' O
' O
' O
: O
. O
: O
, O
. O
s O
: O
L O
- O
rrL' O
|e. | O
' O
- O
- O
- O
- O
' O
y O
: O
- O
, O
1 O
.sg O
' O
' O
..- O
, O
, O
xi O
. O
A O
. O
- O
-. O
s O
, O
. O
:Zt O
sT O
' O
3 O
.:- O
. O
r'.-' O
| | O
. O
, O
' O
... O
|-r- .| O
s O
..: O
. O
: O
-et O
. O
, O
= O
Hr S-LOC
-. O
. O
: O
.. O
, O
- O
, O
-5' O
.N O
, O
s O
|-i-P. .| O
... O
. O
:y: O
r: O
: O
.-3 O
. O
rt: O
, O
, O
...: O
- O
:. O
2.W O
2i O
: O
| .:| O
.:2A O
: O
. O
: O
% O
AWh-J B-LOC
Ef E-LOC
5g O
t.NLI O
. O
:. O
: O
tg O
.L O
: O
:- O
, O
-' O
1 O
' O
r O
X.i O
e.C O
i O
ACtE:x S-MISC
: O
' O
, O
c O
st O
: O
| | O
z B-LOC
C E-LOC
a O
: O
Zf?:.WGE2 S-LOC
: O
| :| O
: O
i: O
. O
-- O
erg O
: O
: O
t O
L. O
i O
- O
ie O
: O
. O
3i O
i O
w-2 O
tE-5 O
, O
L' B-LOC
|-'e | I-LOC
IG E-LOC
, O
.. O
n O
: O
E O
.:s O
n.. O
L' O
.. O
L' O
. O
1s O
werw O
-- O
5 O
1 O
i O
. O
ii O
g O
: O
: O
eZR O
ZrxI B-MISC
I E-MISC
. O
N2 B-LOC
A I-LOC
t I-LOC
M I-LOC
3 I-LOC
Cet I-LOC
L I-LOC
Es I-LOC
EER I-LOC
ee E-LOC
1: O
a O
t O
n O
-S O
. O
WamFA S-MISC
a O
G': B-MISC
p I-MISC
e I-MISC
LL I-MISC
T. I-MISC
Ig I-MISC
: I-MISC
I I-MISC
EE E-MISC
. O
2 O
, O
eYI S-MISC
. O
.A'4 O
| .| O
|r.x.G ,| O
: O
r O
' O
' O
7 O
' O
g O
- O
T-:P S-LOC
- O
L. O
A O
i'2e O
- O
st O
h O
.' O
e O
: O
is O
. O
.I O
1a O
r O
-.n O
' O
a O
. O
: O
: O
. O
. O
' O
.s O
t O
a O
eP O
. O
Y O
, O
:. O
. O
-. O
, O
: O
Lh S-PER
. O
.r. O
. O
' O
P S-LOC
| ..y:| O
. O
, O
- O
y1se O
: O
EJ S-MISC
. O
- O
, O
.. O
. O
s O
- O
i-:us O
, O
' O
- O
- O
.ALS S-LOC
i:t O
: O
:: O
eh O
. O
2 O
. O
e: O
, O
P S-LOC
- O
t O
. O
: O
. O
. O
3 O
-- O
La O
- O
, O
- O
8 O
A'- S-LOC
: O
- O
F: O
. O
La O
sr O
ir O
rGr O
, O
e1 O
Ci: O
3 O
I O
r O
nn O
.. O
yY B-LOC
uF E-LOC
. O
-: O
.. O
% O
A O
s O
3Af O
: O
ra O
P S-LOC
, O
h O
i O
.grF O
..' O
: O
y O
- O
: O
| | O
aa O
. O
I S-LOC
2t5l O
t O
. O
-: O
' O
: O
5 O
h O
. O
' O
a O
| .| O
- O
e O
. O
, O
F S-LOC
. O
- O
: O
'' O
% O
E'.. O
. O
- O
' O
, O
' O
gn O
. O
. O
. O
, O
: O
, O
.7 O
- O
t O
t O
N O
' O
g O
-.i O
1 O
. O
g O
. O
-'3 O
. O
t1 B-MISC
' I-MISC
L E-MISC
. O
- O
I O
, O
s O
. O
A-:. O
.s1 O
. O
-. O
: O
.`i:.-C O
- O
- O
: O
7 O
' O
J O
-- O
. O
avx O
, O
s-. O
. O
: O
ii: O
s O
e O
, O
As S-LOC
.A. O
- O
At. O
, O
: O
ir O
e O
-- O
x. O
1 O
..: O
, O
:- O
, O
r O
L. O
- O
'.- O
: O
:.. O
. O
:.. O
e,7 O
| .'1| O
, O
` O
. O
- O
. O
:: O
:.: O
sA O
. O
. O
: O
:5 O
e- O
, O
L. O
. O
e: O
e. O
-- O
. O
'- O
. O
" O
s O
, O
. O
- O
, O
F B-LOC
Mi E-LOC
' O
c..:.t O
' O
I O
. O
.. O
-..-. O
) O
n O
A O
, O
A S-LOC
a1 O
. O
' O
.:..:: O
- O
: O
:- O
- O
v' O
, O
as O
. O
M. O
' O
. O
- O
?e O
' O
. O
a: O
1 O
' O
: O
': O
: O
A- S-LOC
: O
c..sE O
a O
. O
9X:9 O
M O
- O
7 O
| | O
g3k O
M O
( O
G: B-LOC
Z E-LOC
.I O
iLA'A S-LOC
. O
. O
-: O
. O
n O
. O
.r.i. O
. O
' O
. O
- O
' O
1 O
' O
, O
oa O
-.e O
. O
.h O
a'.- O
, O
- O
zai O
e O
, O
Y O
:L O
2 O
+ O
' O
. O
. O
, O
1 O
L. O
fat O
e: O
A B-LOC
f I-LOC
iC E-LOC
. O
'' O
.- O
. O
-M' O
. O
e O
. O
. O
6 O
: O
rIl O
s- O
: O
L O
| :.:| O
. O
Ee S-MISC
:'3 O
ee O
aeers O
.. O
. O
- O
- O
. O
.,t O
. O
- O
t B-LOC
N. E-LOC
' O
i O
li-c O
: O
- O
]s O
a O
. O
- O
i O
-- O
. O
. O
P O
, O
. O
Y O
: O
, O
' O
, O
C B-LOC
Kx'': E-LOC
, O
: O
, O
-.' O
. O
: O
% O
g O
r O
.- O
. O
| | O
i. O
G2 O
y O
, O
: O
l: O
e O
P'M7 O
, O
V S-LOC
, O
-.: O
`a O
: O
- O
t.. O
' O
LE S-LOC
fr. O
. O
.5 O
. O
:- O
- O
2S O
- O
. O
-' O
W S-PER
- O
: O
3 O
.- O
. O
: O
: O
: O
Hl S-MISC
': O
: O
- O
, O
III S-LOC
| | O
:: O
E O
iei:s O
: O
3I O
- O
5 O
I O
... O
: O
...Z O
.. O
.. O
. O
Y' O
: O
2 O
' O
| e.i| O
- O
a O
1 O
. O
, O
%.I O
: O
|. -| O
, O
:- O
... O
- O
iii O
e O
Grt: O
- O
Ay S-LOC
-. O
i.- O
. O
ss O
.:: O
| | O
e- O
, O
: O
GC22rA S-LOC
.-: O
: O
l O
. O
: O
|- | O
% O
.t O
`:s O
- O
. O
: O
..it' O
. O
f O
: O
:t O
. O
|g -`k| O
EE O
: O
EZ1 O
P B-LOC
W E-LOC
. O
:. O
- O
|s | O
: O
|c :| O
::. O
. O
, O
kGat O
: O
: O
L. O
: O
: O
: O
.' O
| | O
.:.y O
' O
, O
. O
: O
- O
s.. O
37 O
:G O
: O
. O
. O
, O
| s| O
, O
.:: O
3t O
cI O
| | O
` O
- O
- O
- O
: O
i O
| :i| O
39 O
aii O
..- O
..: O
. O
-. O
- O
:. O
e. O
..-: O
'. O
, O
': O
- O
: O
3 O
-. O
1.: O
, O
: O
. O
-' O
' O
EA,9S S-LOC
, O
-s O
: O
:: O
: O
tfig O
.:.c O
.i.:: O
it O
: O
'2 O
: O
. O
- O
:: O
: O
: O
.3 O
v. O
' O
r O
| -i| O
Ax:. O
cCL O
- O
E B-LOC
A E-LOC
, O
4 O
. O
: O
: O
if O
' O
. O
:5 O
. O
.. O
-.: O
.: O
I O
.3 O
-. O
3:: O
| 2| O
: O
:..:..: O
:2 O
H.i.: O
|sye | O
. O
- O
, O
' O
' O
' O
y O
.. O
-..-. O
iLi O
. O
. O
, O
-' O
- O
2. O
.e. O
i O
: O
|.:. r:| O
t'G O
.r O
e O
. O
= O
... O
. O
'.A-. O
: O
.A.:i O
t O
: O
ie5 O
. O
cl O
3 O
. O
| E.| O
: O
| .| O
-: O
A O
.,:r O
, O
1:-: O
1 O
| .'| O
.' O
' O
, O
. O
kECA S-LOC
: O
TEAeS S-MISC
' O
s O
, O
h: O
' O
e O
" O
-: O
- O
' O
i O
. O
:: O
, O
.s O
, O
h O
. O
LI O
. O
, O
- O
5 O
: O
, O
: O
.t: O
::. O
: O
': O
, O
.: O
, O
|.:: .| O
a O
rELC O
. O
' O
C B-MISC
vI E-MISC
. O
' O
.' O
, O
.... O
.. O
-- O
g O
... O
a: O
, O
, O
: O
Il O
- O
. O
L O
" O
' O
' O
|.-.....5 .| O
: O
: O
:: O
- O
| | O
. O
.i O
Ic S-LOC
. O
.' O
: O
A O
1 O
.I O
. O
-' O
:. O
-.s O
: O
a.. O
. O
.t: O
| .| O
. O
5 O
- O
, O
i:MxE3 O
-e O
- O
.= O
' O
. O
, O
, O
- O
, O
GiitZ::r:i S-LOC
: O
:: O
: O
.E O
- O
. O
a O
+- O
. O
, O
5 O
. O
. O
- O
, O
:2.. O
... O
Y' O
a O
' O
aE O
- O
. O
: O
| :| O
: O
| | O
: O
.:. O
-- O
: O
' O
.. O
: O
:2: O
: O
: O
FPf S-MISC
: O
i O
| ,s| O
: O
, O
. O
h. O
- O
, O
, O
.. O
, O
ta O
, O
IY B-PER
Y E-PER
-.e O
3..-: O
. O
r O
I O
. O
- O
. O
: O
I B-LOC
Ciei E-LOC
, O
''-. O
.. O
: O
': O
| .| O
' O
: O
, O
L O
1EIC O
:L O
r O
. O
. O
.. O
: O
:-. O
. O
, O
, O
. O
i O
. O
-+.:i. O
aZs O
: O
:: O
LG O
: O
:. O
' O
. O
: O
. O
a' O
N. O
e O
i O
.:: O
Z2 O
: O
. O
mm O
' O
: O
- O
% O
, O
:.. O
. O
.e-5 O
4EE S-LOC
i O
r O
- O
.:' O
7i O
, O
+. O
- O
. O
: O
, O
r O
, O
- O
, O
sG O
, O
. O
, O
.. O
r O
| -| O
t O
.' O
| .| O
' O
EGgg S-PER
- O
e O
, O
a1 O
.s O
.G O
a O
' O
' O
at O
, O
peseL O
. O
.:. O
E:SCL: O
: O
:: O
xe. O
1 O
. O
..s O
..F O
, O
. O
: O
:.-. O
: O
:-: O
E O
, O
i O
&s O
.: O
-- O
, O
. O
. O
-' O
| | O
l..: O
::.C:I O
ELS S-LOC
a O
, O
i. O
. O
-.' O
.'. O
.y O
- O
: O
.: O
: O
5 O
2 O
.. O
G S-LOC
9 O
: O
.. O
, O
.:. O
| | O
..... O
: O
| | O
sEEX O
LFIE S-LOC
r O
-. O
. O
a' O
.,5sy O
nALn.s O
i O
i. O
, O
': O
-. O
, O
: O
- O
- O
-.n7: O
Fa. O
f. O
-e O
- O
.ik:. O
. O
L. O
| | O
, O
|. | O
l. O
, O
.y O
, O
L O
: O
ec O
, O
s O
s O
|t a| O
- O
, O
.S O
1 O
. O
. O
, O
. O
Li S-LOC
- O
g: O
, O
: O
.... O
' O
e.: O
... O
, O
-P. O
3E2 O
xrSA O
: O
i O
| | O
. O
- O
-.. O
. O
, O
s- O
, O
, O
t' O
-.- O
L O
.L O
E.:'. O
, O
-. O
, O
' O
. O
i B-LOC
N: E-LOC
. O
|W | O
, O
. O
- O
3 O
' O
.:: O
: O
i2 O
, O
.' O
I5 O
, O
' O
: O
, O
: O
k O
.- O
, O
L O
, O
, O
gy O
. O
-ia.. O
' O
-e-: O
,..1 O
G S-LOC
37 O
. O
a O
, O
-a O
: O
`aE S-PER
. O
..F. O
-. O
2 O
, O
3a O
-- O
.. O
. O
.s-3 O
: O
. O
, O
.' O
, O
, O
.y O
: O
5 O
: O
: O
.::: O
Et.. O
CG S-LOC
L' O
s O
- O
L. O
, O
t- O
. O
: O
g' O
e O
| | O
a. O
r:: O
.y O
, O
. O
: O
- O
e O
...: O
a O
: O
5 O
. O
- O
. O
1:MA O
: O
, O
|. | O
9 O
: O
|s. ZP| O
' O
L' O
r O
|+' ..-| O
: O
. O
.:. O
-5 O
: O
: O
, O
g O
, O
:: O
, O
3 O
, O
g: O
. O
: O
:.. O
-.. O
2 O
. O
- O
L' O
e O
, O
.. O
| e| O
c O
.4d O
G. O
L O
. O
:... O
: O
c O
' O
: O
- O
e O
: O
t O
.:i O
. O
.. O
5sLs O
' O
, O
A O
KZ2 O
e O
2 O
e O
| | O
.. O
A-h O
IE S-MISC
.. O
n O
t O
. O
- O
, O
- O
. O
.ag O
a O
G. B-LOC
IE E-LOC
2 O
k2 O
::C B-LOC
IA E-LOC
. O
. O
. O
.L O
. O
' O
' O
g: O
a O
' O
-5 O
|e | O
. O
, O
Ai O
k.: O
-- O
: O
rz B-PER
I I-PER
I E-PER
.i.. O
GY: O
. O
. O
IS O
I O
yg O
4 O
N O
. O
. O
.: O
I O
, O
.?,: O
. O
t5 O
Ie S-MISC
e O
: O
1S3g O
.. O
: O
A O
. O
..: O
' O
. O
L.'-. O
a.r-A. O
IEEZ5 S-MISC
IIe S-LOC
` O
A S-LOC
. O
:::: O
.: O
, O
:e O
. O
-s O
L O
- O
- O
-..as' O
IREiicZ S-MISC
' O
: O
I B-MISC
ys I-MISC
7AGl E-MISC
. O
r-' O
i: O
: O
:.: O
+i. O
- O
e: O
IC B-LOC
IRR E-LOC
2N O
|`.N | O
. O
. O
:: O
. O
: O
: O
a O
, O
3 O
: O
: O
' O
s' O
-i O
5t2i O
Gi S-MISC
. O
I B-MISC
Iiii I-MISC
2 I-MISC
r I-MISC
: I-MISC
|'.: ..| I-MISC
iYA E-MISC
:: O
3S O
. O
I O
m O
22 O
|sr | O
.: O
, O
t5 O
% O
yi O
-- O
3 O
-.. O
- O
P B-LOC
R E-LOC
L O
|r.:. | O
|t2 e:| O
: O
. O
A O
IRI B-LOC
A I-LOC
M E-LOC
7 O
:t. O
L O
- O
- O
it' O
.:...: O
R B-MISC
I I-MISC
,N I-MISC
IL I-MISC
: I-MISC
h I-MISC
XIE E-MISC
.': O
.-:. O
IRr:Z2 O
% O
. O
, O
.7 O
I O
f O
- O
N` O
. O
| | O
nP'i O
. O
ii:i O
2aie O
I. O
s O
Y O
, O
, O
|e-F- | O
.X B-MISC
IEii I-MISC
x I-MISC
I I-MISC
i E-MISC
: O
-' O
WAI S-MISC
: O
: O
Y: O
: O
IRR-f S-MISC
M O
, O
2e O
': O
: O
1.: O
s O
.Kt O
E O
' O
, O
II O
: O
C B-LOC
M,H E-LOC
a O
-e O
XY S-LOC
: O
:2 O
: O
. O
r O
te O
1 O
tYEC2 O
: O
. O
a:.: O
7ry O
re O
L O
, O
ik O
| | O
3.A: O
x O
,: O
, O
I:: O
HE B-MISC
NG E-MISC
. O
' O
1 O
i O
' O
-e O
, O
+ O
JI5-E S-MISC
a O
- O
raM O
ilt3 O
.... O
UI S-MISC
. O
| | O
i:C O
L. O
.A O
R'. O
: O
- O
. O
AG:aIi B-LOC
INA I-LOC
HIr E-LOC
wr'e O
tis O
.g. O
-L O
MI S-LOC
- O
arI O
M O
- O
: O
: O
3 O
: O
I O
. O
i: O
Z' O
t5KtXHs1 O
EEts S-MISC
- O
ae2 O
| a| O
, O
s: O
.Gi O
: O
.: O
Ri O
e O
a O
) O
5eE O
' O
. O
E.Af.as O
i.: O
' O
tGlI O
Th O
- O
T. O
A3 O
% O
d O
KEE S-MISC
c O
5 O
. O
Ee S-MISC
, O
i5 O
` O
" O
. O
5 O
e3 O
EIZALk B-LOC
NF E-LOC
: O
3 O
ge O
an O
a O
- O
e53fE O
: O
IILt O
HWI S-MISC
22ini O
1 O
G O
b.s O
: O
tef O
ea O
| | O
i-ak O
' O
E O
. O
...:i. O
. O
I2 S-MISC
. O
L5 S-MISC
. O
S0UENIRS S-LOC
VIEUX O
MEL0MANE S-LOC
cALMANN B-PER
LEVY E-PER
, O
EDITEUR O
f O
rvr O
0UVRAGLS O
.- O
DE O
A. O
DE O
P0NTMIARTIN S-PER
Fomnt O
gamd O
im.f8 O
CAUsEnIEs S-MISC
LIrTnAInEs S-MISC
, O
nouvelle O
edition O
. O
. O
1 O
vol O
. O
NovELI.ES S-MISC
CAUsERIEs S-MISC
LITTEnAIREs S-MISC
, O
2e O
edition O
, O
revue O
et O
augmentee O
d' O
une O
preface O
.. O
DERIiEnEs B-MISC
CAUsERIEs E-MISC
LIrTEnAInEs S-MISC
, O
29 O
edition.. O
. O
- O
o. O
-- O
- O
CAUsERIs S-MISC
DU O
SAAEDI S-MISC
, O
2e O
serie O
des O
CAsEnIEs S-MISC
LITTi- S-MISC
. O
A- S-MISC
nAIEs S-MISC
, O
nouvelle O
edition O
.. O
NotvELLEs O
CAUsEnfEs S-MISC
DU O
SAEDI S-MISC
, O
2e O
elition O
. O
DEnNInEs O
CAUsEnIES S-MISC
DU O
SAEDI S-MISC
, O
2 O
edition O
. O
LEs O
SEYAINEs O
LIrTTERAIRES S-MISC
, O
Ouvelle B-ORG
edition E-ORG
. O
NouvELLEs S-MISC
SEAINEs O
LITTRnAInRES S-MISC
, O
2e O
eition O
. O
DEnIEEs S-MISC
SEYAINEs O
LITrAnAInEs S-MISC
, O
2 O
edition O
. O
NoyEAU B-MISC
SAEDIs.- I-MISC
LE I-MISC
FoND I-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
CoPE.. E-MISC
A- O
. O
- O
. O
] O
- O
. O
1 O
- O
. O
] O
- O
. O
A( B-LOC
5 I-LOC
- I-LOC
. I-LOC
1 I-LOC
- I-LOC
LEsS I-LOC
JEDIs I-LOC
DE I-LOC
ADAE I-LOC
CIIARBONNEAU E-LOC
, O
nouvelle O
dilion O
1- O
ENTrRE S-MISC
CuEx O
ET O
LoUP S-MISC
, O
2 O
lition.. O
. O
] O
- O
CoNTES B-PER
D' I-PER
UN I-PER
PLANTER E-PER
DE O
CIIOUx S-MISC
, O
oIvelle S-MISC
edition O
..1 O
- O
MxomnEs B-MISC
D' I-MISC
u I-MISC
NorAIRE E-MISC
, O
Ouvelle B-MISC
elition E-MISC
. O
CoxTES B-MISC
ET I-MISC
NoUyELLES E-MISC
, O
nouvelle O
elition O
.- O
LA B-ORG
FIN I-ORG
DU I-ORG
Pnocis E-ORG
, O
uouvelle O
elition O
.- O
On B-ORG
ET I-ORG
CLIQUANT E-ORG
, O
nouvelle O
edition O
.- O
.A O
, O
- O
. O
] O
- O
. O
- O
.1 O
- O
PoURQUO1 B-LOC
JE I-LOC
REsSTE I-LOC
A I-LOC
LA I-LOC
CAMPAGNF E-LOC
, O
ovelle O
edilionl O
. O
1 O
- O
LEs B-ORG
ConBEAUx I-ORG
D I-ORG
GivAUDAN E-ORG
, O
2e O
editiou O
. O
LE O
FILLEUL S-LOC
DE O
BEAUxIARCIIAIs S-MISC
, O
3P S-MISC
edition O
. O
. O
LA O
MNDAnINE S-MISC
, O
2 O
edlition O
..- O
LE O
RDEAU S-MISC
DE O
LA B-MISC
MIinse E-MISC
, O
2P S-MISC
edition O
.. O
LTrnEs S-MISC
D'U O
INTEnCEPTR S-MISC
, O
nouvelle O
edition O
. O
] O
- O
. O
- O
. O
1- O
. O
] O
-- O
- O
earis O
. O
- O
Tp. B-LOC
Ch. I-LOC
Unsinger E-LOC
, O
83 O
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Bae E-LOC
. O
.- O
1I B-LOC
T I-LOC
lAL E-LOC
. O
SOUVENIRS S-PER
T B-PER
H. I-PER
I I-PER
A I-PER
D' I-PER
UN I-PER
VIEUX E-PER
l O
U S-LOC
l O
A. O
DE O
P0 S-LOC
N O
TIIAR S-LOC
TIN B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
U E-LOC
1i: O
IIE B-MISC
IE E-MISC
DIT:o O
N O
t====7 O
H B-LOC
LLA E-LOC
2 O
.. O
] O
c-L O
, O
3-IE O
ix5 O
= O
gC S-LOC
esr O
PARIS S-LOC
cALMANN O
LEvY S-PER
, O
ED1TEUR B-ORG
ANCIENNE I-ORG
IAIS0N E-ORG
1CIIEL O
LEyY S-LOC
FRIES B-ORG
RE I-ORG
AUBER E-ORG
, O
3 O
, O
ET B-PER
BOULEYAD I-PER
DEs I-PER
I I-PER
TALIENs E-PER
, O
1i O
A O
LA O
LIBRAIRIE B-ORG
N0UVELLE E-ORG
1879 O
Droits B-MISC
de I-MISC
reproduction E-MISC
et O
de O
traduction O
rese O
ee O
. O
: O
- O
' O
CE27 B-MISC
e I-MISC
y I-MISC
YI2 E-MISC
, O
h.. O
3 O
, O
E: O
NX S-MISC
M O
a O
- O
W2 B-MISC
I E-MISC
i: O
4 O
' O
e O
: O
ei O
. O
si O
. O
zaL.: O
|sat | O
% O
. O
N O
i O
1 O
ki-gxt O
k- O
. O
E' B-MISC
3 I-MISC
s I-MISC
I: E-MISC
' O
. O
, O
e O
t. O
L O
w O
r O
s O
tL O
a O
5T2r O
:Zi O
: O
t O
2acc.R O
tads O
: O
:i O
A O
. O
LEM:G O
r. O
9 O
h2 O
: O
Ir B-LOC
R E-LOC
R5 S-LOC
- O
| | O
5 O
M5i B-MISC
NeI E-MISC
2'.A O
, O
. O
I' O
R. O
-' O
. O
, O
32 O
. O
| | O
|2. | O
' O
7 O
. O
a O
: O
2:3GG O
:.:.: O
: O
2:G O
. O
i:x O
I O
| .| O
: O
. O
: O
C5E S-MISC
. O
LE-E O
| | O
iccyt O
| ':| O
C O
e2 O
- O
E.g...I': O
Hn B-MISC
x I-MISC
R E-MISC
' O
.I-iair O
.g O
.t.g O
-- O
i2 O
:: O
: O
' O
: O
etS O
e7 O
' O
D O
g O
2 O
tr O
' O
- O
iA B-LOC
r I-LOC
t I-LOC
-L I-LOC
Y E-LOC
. O
:. O
G..' O
s. O
a5 O
: O
, O
t: O
: O
5A,3 O
kP O
|: %5.a| O
s' O
. O
r. O
AtsY O
i O
' O
. O
r3 O
-: O
. O
, O
: O
:- O
. O
2A-.PL. O
I:s O
La: O
. O
iz O
.M O
Ee:. O
m O
i O
IE S-MISC
2nf O
: O
t( O
N-.ge O
' O
- O
e O
, O
.: O
aL. O
) O
t' O
. O
r O
- O
t O
t O
I. O
: O
I? O
. O
- O
' O
e O
s O
t O
.. O
a O
| | O
2 O
= O
- O
' O
P3at4 O
2 O
`. O
, O
, O
.:-:.. O
t O
. O
.. O
L.1I O
`A. O
- O
e O
. O
- O
M: O
A O
, O
a5 O
.L O
, O
' O
. O
. O
- O
eg O
r O
U S-LOC
t. O
1.A O
, O
: O
- O
' O
.. O
tx O
s.s. O
' O
r O
' O
ae O
. O
d O
s O
, O
-e, O
OLPL S-LOC
: O
a O
S' S-LOC
: O
- O
eW O
. O
-: O
: O
.. O
Ls S-LOC
a. O
. O
' O
xlA O
|' -:| O
:. O
. O
. O
e O
aA O
. O
n O
, O
? O
- O
iti O
:- O
- O
' O
.s O
| 3| O
s O
, O
. O
e' O
-ZP S-LOC
- O
: O
: O
xi.: O
i.3S O
: O
I: O
:3: O
, O
-- O
. O
9 O
: O
' O
. O
l9 O
. O
dL B-LOC
h I-LOC
2eY E-LOC
a O
- O
, O
-a. O
e O
, O
.-.:L O
a O
' O
, O
.Laa O
. O
: O
-, O
i. O
r O
-. O
5 O
: O
2` O
: O
-: O
Ls' O
- O
'.-.. O
ait: O
5A S-MISC
: O
LA S-LOC
- O
-=: O
. O
ne O
, O
. O
- O
' O
. O
.. O
" O
k O
| | O
- O
A O
, O
a. O
- O
-' O
.. O
' O
r O
e.e O
. O
.-. O
' O
' O
, O
-- O
- O
, O
-' O
ig2 O
. O
e O
, O
- O
- O
-- O
: O
': O
.. O
IP.R O
. O
xce O
-... O
L O
- O
tag O
L. O
|s -.s-L.| O
' O
- O
.e O
. O
-' O
: O
- O
. O
-P. O
at O
: O
:s O
1 O
' O
: O
-- O
f O
rt O
sv O
, O
A-r S-MISC
- O
' O
, O
.. O
ZZ3A S-MISC
- O
sa O
' O
C. B-LOC
Za E-LOC
, O
L: O
, O
' O
I. O
. O
| .| O
: O
' O
: O
. O
r O
- O
1 O
LM S-LOC
... O
t O
-- O
:.' O
. O
L O
: O
, O
w O
. O
F. O
-= O
. O
N' O
r..Y O
. O
- O
. O
..I O
.. O
Pu' O
y.-o O
..-. O
e O
s O
f.e O
C B-LOC
Y'.sa E-LOC
. O
. O
e. O
. O
:-.: O
- O
.- O
t. O
. O
P' B-MISC
eAt E-MISC
e: O
. O
. O
. O
ALCm S-MISC
z:.: O
A. O
r O
sr-e O
. O
-t O
i- O
. O
e O
y O
`la O
e O
.: O
.. O
Fi-: O
. O
, O
. O
Wr' O
1 O
, O
' O
s. O
| | O
: O
: O
N: O
: O
1 O
. O
: O
S- O
| | O
r O
- O
zrg O
. O
-r O
. O
. O
'i O
3' O
tG.aC: O
' O
: O
Z7 S-MISC
- O
1 O
ne O
' O
' O
r O
i O
r' O
. O
-.. O
-- O
: O
g` O
. O
:: O
' O
, O
2 O
- O
. O
' O
L.P O
, O
ss O
. O
rLLs S-MISC
. O
iL O
: O
a O
' O
, O
- O
. O
' O
r=r O
2 O
G S-LOC
- O
... O
' O
5 O
. O
1 O
' O
-. O
N. O
t. O
: O
g O
. O
' O
. O
- O
- O
, O
( O
v B-LOC
A E-LOC
. O
.a O
- O
si O
- O
. O
LL-I O
..- O
: O
. O
..- O
- O
. O
s' O
.. O
`r: O
L O
- O
-' O
L O
e- O
. O
s O
` O
- O
. O
F.:2 O
' O
1 O
s O
R O
, O
a' O
| W| O
. O
y O
- O
- O
L O
. O
L: O
-- O
. O
: O
a O
i O
. O
. O
. O
e O
L O
. O
ir. O
: O
'.. O
. O
, O
tt O
. O
y O
.. O
' O
-- O
.E,L O
' O
. O
, O
.a. O
'2 O
- O
- O
'. O
, O
'. O
. O
' O
-- O
.A O
i. O
: O
-5 O
f..e.: O
- O
- O
, O
. O
-- O
r: O
| | O
, O
e O
r O
-.. O
: O
:5Y O
.:' O
.: O
. O
. O
. O
-- O
: O
. O
.G O
. O
' O
. O
e: O
. O
: O
M5 O
|- | O
: O
:. O
2 O
' O
: O
i- O
s.. O
II- O
r O
t O
i O
... O
, O
. O
. O
. O
.:.-. O
. O
: O
F:t O
L O
- O
. O
. O
. O
' O
- O
r O
, O
a O
- O
A O
-:2 O
.. O
' O
. O
Ge.. O
e. O
. O
- O
. O
: O
-.:. O
.. O
' O
. O
' O
. O
- O
. O
..iy O
-e-:' O
-: O
a:' O
, O
. O
.. O
.: O
: O
. O
r: O
. O
-r:: O
: O
| 5:.5| O
- O
.' O
.. O
, O
. O
.r O
r.: O
: O
- O
. O
ar7 O
Ee.C, O
::: O
2. O
T O
. O
' O
: O
-3: O
: O
: O
' O
: O
i O
, O
.:s2 O
t&7A O
- O
t. O
| :iy-ec:| O
, O
:.. O
, O
-: O
| | O
) O
: O
- O
| | O
. O
' O
. O
: O
' O
-i O
- O
e O
. O
' O
p O
:= O
. O
.. O
g-?: O
E:: O
. O
| | O
5A O
.. O
. O
. O
' O
| | O
e:. O
-.: O
. O
| .| O
-' O
' O
, O
.. O
ANL-Ni:g O
, O
|: :| O
. O
s O
:.-:-. O
,:.. O
I:: O
. O
r O
, O
-' O
: O
. O
% O
2E O
:3r O
rAeZE O
, O
: O
:.x O
L:- O
. O
| -:| O
e-ans O
i O
, O
.- O
: O
' O
| | O
e- O
, O
. O
, O
. O
- O
. O
- O
-. O
, O
, O
a O
a-7 O
. O
3 O
's O
s.a.' O
...g O
' O
:- O
E2 O
tx: O
EE O
, O
-.. O
N. O
- O
F.1 O
.-.sr. O
. O
. O
Y: O
. O
-' O
: O
. O
' O
|: | O
' O
:: O
. O
, O
| :| O
:A O
.. O
' O
.a. O
: O
: O
, O
, O
t. O
, O
s..:5s O
] O
, O
xi O
-. O
: O
E,e O
ZE O
. O
g. O
' O
| :.| O
, O
: O
i B-LOC
I.:2 E-LOC
: O
e O
. O
-i O
i:i O
-- O
, O
:...::.: O
f' O
`i: O
sP-x O
. O
, O
aA' O
, O
i O
a O
. O
: O
k: O
3 O
,= O
-- O
H. O
, O
, O
:: O
`: O
-. O
i- O
. O
h O
- O
- O
- O
.ii O
: O
|. -y| O
. O
.J O
, O
e. O
ea O
eti.: O
e. O
.a O
r O
. O
-e. O
, O
' O
r O
LA O
' O
.'. O
-.a O
.. O
, O
- O
. O
: O
. O
- O
..:. O
. O
2.`e:.: O
. O
a O
s O
...: O
- O
.: O
- O
, O
. O
- O
: O
: O
: O
e5 O
- O
. O
. O
Lg O
L=L S-LOC
- O
: O
5-c:t: O
. O
, O
.. O
L O
.. O
' O
y O
-- O
. O
:. O
, O
:: O
:.: O
, O
ey O
E O
. O
:.:x O
..: O
t O
- O
, O
- O
- O
e' O
ct.2 O
, O
, O
' O
.- O
. O
' O
, O
..: O
, O
2 O
. O
i O
, O
reei O
' O
iF.i3 O
..r-: O
- O
, O
: O
Y.'c O
, O
g2 O
: O
e O
| i| O
- O
: O
. O
g O
F-.P-: O
INs.s S-LOC
' O
' O
. O
-' O
. O
- O
.3. O
- O
, O
- O
: O
, O
| | O
t O
, O
. O
' O
'. O
eFg O
aL O
, O
2.rE O
. O
, O
- O
: O
| 3| O
.- O
- O
: O
E O
, O
t..c O
, O
:..:..: O
.'. O
1 O
, O
e O
AIII O
r-5:r O
e O
R- O
3P O
:.: O
.:..'. O
: O
: O
`: O
: O
.i O
. O
': O
:: O
Wi B-MISC
AI E-MISC
`.t. O
: O
2.: O
, O
|  | O
TtEG S-LOC
XRE S-LOC
.82 O
: O
N-yr S-LOC
, O
-A O
, O
2 O
-.:: O
- O
, O
. O
' O
:: O
-s: O
:- O
, O
: O
1RcZ O
:Ca:: O
- O
%E O
-t O
a O
' O
- O
-- O
: O
, O
ir O
- O
. O
ri- O
x O
, O
| | O
a O
-' O
.::5 O
A5IiC S-MISC
. O
G' O
.L O
y O
| | O
: O
, O
.-. O
rL- O
. O
..: O
... O
. O
' O
- O
|'- | O
. O
, O
: O
: O
. O
, O
.-. O
: O
is O
. O
i: O
, O
.. O
. O
-=e O
.:..: O
, O
E O
eai B-LOC
2E E-LOC
.:: O
t. O
' O
' O
| | O
ie-L S-LOC
.r O
a O
. O
1 O
,: O
-= O
, O
e.s. O
. O
' O
. O
. O
' O
, O
. O
: O
, O
KR S-LOC
r O
.r. O
, O
.,: O
: O
z.- O
: O
-: O
. O
ti O
. O
. O
.i- O
: O
i. O
R O
e O
| .| O
, O
..:i O
2 O
-.y. O
- O
: O
5 O
. O
- O
A O
: O
. O
- O
.r: O
: O
ic.E: O
.. O
- O
, O
e' O
L- B-LOC
IIE E-LOC
.: O
i:i O
I- O
: O
g-: O
.1 O
: O
. O
... O
.3-7 O
. O
e O
.5 O
.L. O
` O
.P: O
EN S-LOC
. O
: O
: O
: O
. O
: O
3 O
. O
: O
t O
ec. O
, O
V S-LOC
. O
' O
a O
2t5 O
.: O
" O
.i O
i5i O
e O
. O
' O
L..'. S-LOC
-. O
,: O
, O
-.r O
. O
: O
.-.' O
.. O
.P... O
, O
. O
a O
, O
, O
.: O
, O
t O
, O
. O
, O
. O
tEie O
.:- O
: O
: O
': O
.A O
, O
: O
ee O
, O
1 O
- O
i5 O
: O
. O
a O
- O
1 O
-..:.: O
: O
G S-LOC
: O
.:- O
, O
::r O
t.'C O
g O
i O
, O
. O
, O
. O
: O
- O
y O
. O
iiy O
.:: O
] O
'- O
: O
.e O
t O
-- O
. O
: O
3 O
' O
: O
: O
: O
: O
- O
.1s O
A S-LOC
. O
t O
: O
a O
:.s: O
- O
g.. O
2 O
: O
-- O
: O
.-: O
5 O
: O
' O
: O
52 O
: O
: O
, O
:: O
N: O
'.:: O
A O
|.. L| O
L- O
L- O
' O
. O
-.- O
t: O
-.i. O
| | O
-Z: O
. O
|  | O
iLa O
' O
.. O
. O
. O
. O
, O
: O
.n' O
a O
- O
y O
v. O
tAe O
: O
' O
' O
g O
. O
-- O
: O
Aa S-LOC
' O
- O
: O
y O
. O
-' O
: O
2 O
: O
i: O
i: O
. O
- O
7i O
-: O
: O
e3 O
: O
..ri O
: O
..-W..: O
i O
eo O
, O
t O
..: O
. O
| | O
2.- O
e` O
E.:Z.: O
: O
..::-: O
: O
7 O
a O
. O
ie O
L O
2 O
: O
|, | O
, O
: O
:: O
3 O
, O
o O
iie O
. O
- O
- O
kif: O
': O
.- O
, O
ii-. O
x O
e O
- O
- O
t:Z O
: O
J O
iY: O
: O
: O
a O
. O
7E O
::: O
:.2: O
3i O
ast O
-: O
.: O
I- O
.. O
5 O
. O
e. O
P. O
- O
.-:. O
: O
- O
: O
|:. .:| O
. O
. O
. O
e O
.. O
' O
- O
: O
-- O
- O
- O
ei O
, O
| | O
.:3-` O
. O
,: O
, O
-- O
: O
| | O
. O
' O
- O
. O
'. O
5.- O
: O
.: O
|7 :.2| O
: O
E.E2:.c O
t7 O
:: O
: O
|.. | O
. O
|- .::| O
.. O
- O
. O
: O
. O
. O
- O
' O
- O
. O
- O
- O
:- O
: O
' O
IA O
. O
a O
- O
..-' O
: O
:: O
.e: O
: O
' O
- O
.ve O
: O
aI O
si O
- O
, O
L.LeM S-PER
: O
. O
- O
, O
- O
i O
s O
- O
:s O
a O
- O
G B-LOC
nELLI E-LOC
gi: O
::.:..: O
:: O
1 O
5i O
. O
:.: O
: O
. O
1 O
- O
. O
: O
: O
E. O
-- O
:.si5 O
: O
-: O
: O
. O
At.i2 O
: O
rL B-MISC
L5 E-MISC
. O
s O
. O
e O
' O
.. O
- O
| .| O
: O
..: O
:- O
- O
rLL O
. O
a O
: O
|. | O
. O
LN B-LOC
s0UVENIRS E-LOC
DUN O
IEUX S-LOC
EL0MANE O
BAIN S-LOC
DE O
MIADAME S-MISC
MIALIBRAN S-MISC
A O
MIadame S-MISC
L. O
7 O
. O
Madame S-PER
, O
l...C...L. O
- O
] O
.cmoires O
. O
Permettez O
-moi O
de O
choisir O
un O
episode O
oh O
vous O
trouverez O
deux O
souvecnirs O
dignes O
lc O
vous O
| | O
l' O
art O
, O
avec O
ses O
grandeurs O
ct O
ses O
petitesses O
| | O
la O
cha O
- O
rite O
avec O
ses O
inspirations O
quasi-divines O
. O
Mais B-MISC
d' I-MISC
abord E-MISC
, O
consentez O
, O
jc O
vous O
prie O
, O
me O
voir O
( O
subir O
divcrses O
metamorphosecs O
. O
Je O
me O
rajeunis O
de O
- O
IL O
-- O
- O
- O
- O
2 O
S0UVENIRS S-LOC
' O
UN O
V1EUX S-MISC
MEL0MANE S-MISC
prs O
de O
quarantc-huit O
ans O
. O
Nous O
voici O
on O
fevrior O
1830 O
. O
Je O
suis O
dtudiant O
ocn O
mdecine O
, O
regcu O
internc O
a O
lhospice O
des O
Enfants S-MISC
, O
ruc O
de O
Sbvrcs S-PER
, O
et O
atuche O
au O
scrvice O
du O
doctcur O
Jadelot S-PER
, O
unc O
dcs O
celbrites O
me O
- O
dicales O
de O
l' O
epoque O
. O
Mon O
pre O
, O
riche O
notaire O
au O
Mans S-LOC
, O
avaitrendu O
, O
h O
titre O
d' O
electeur O
influcnt O
et O
d' O
intclligcnt O
hommc O
d' O
affaires O
, O
des O
serviccs O
au O
baron B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouilleric E-PER
, O
alors O
intendant O
de O
la O
listc O
civile O
de O
Charles B-PER
X. E-PER
Ca O
- O
marade O
de O
college O
de O
Francois B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouillerie E-PER
, O
aujourd'hui O
coadjutcur O
de O
larchcveque O
de O
lBor S-LOC
- O
deaux O
aprs O
avoir O
ete O
evque O
de O
Carcassonne S-LOC
, O
lau O
- O
reat O
du O
concours O
general O
, O
vivement O
recommande O
par O
mon O
pere O
au O
baron O
, O
qui O
etait O
d' O
ailleurs O
le O
plus O
hospitalicr O
et O
le O
meilleur O
des O
hommes O
, O
je O
nc O
tardai O
pas O
a O
elro O
recu O
dans O
sa O
maison O
avecla O
cordialite O
la O
plus O
charmante O
. O
Le O
jour O
o O
j' O
allai O
annoncerA O
Fran S-PER
- O
cois O
mon O
admission O
aprs O
un O
bon O
examen O
, O
il O
me O
dit O
:- O
Cela O
se O
trouve O
bienl O
vous O
viendrez O
demain O
soir O
feter O
votre O
succs O
avec O
nous O
| | O
nous O
aurons O
un O
peu O
de O
musique O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
et O
mademoi O
- O
selle O
Sontag S-PER
chanteront O
, O
accompagnees O
par O
Rossini S-PER
. O
Il O
y O
a O
meme O
un O
petit O
complot O
entre O
ma O
mere O
ct O
l' O
illustre O
compositeur O
. O
Vous O
savcz O
que O
les O
deuxs O
grandes O
cantatrices O
se O
detestent O
. O
Nous O
esperons O
amener O
un O
incident O
o O
, O
enivrees O
de O
melodie O
, O
ravies O
- O
- O
-- O
+- O
' O
LE B-PER
BA1N E-PER
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
de O
leurs O
proprcs O
acccnts O
, O
cntrainees O
par O
notre O
cn- O
thousiasmc O
, O
clles O
se O
reconcilieront O
ct O
finiront O
par O
s' O
cmbrasser O
.... O
- O
Je O
voudrais O
bicn O
tetre O
leur O
placel O
lis-jc O
, O
sans O
deviner O
que O
je O
parlais O
un O
futur O
evequc O
. O
Comme O
bicn O
vous O
pensez O
, O
madame O
, O
jc O
n' O
cus O
gardc O
de O
manquer O
a O
cctte O
dclicicuse O
soiree O
. O
Ce O
fut O
une O
sortc O
de O
gjuste O
milieu( O
le O
mot O
n' O
etait O
pas O
cncore O
invcnte O
) O
cntre O
une O
receplion O
solcnncllc O
et O
uno O
reu O
- O
nion O
d' O
intimes O
| | O
nous O
etions O
une O
cinquanlaino O
| | O
- O
wa O
mais O
quels O
nomsl O
Et O
commc O
mon O
pauvre O
ceur O
. O
battait O
, O
moi O
chetif O
, O
lorsque O
l'on O
me O
montrait O
, O
dans O
ces O
groupes O
d' O
elite O
, O
M. B-PER
de I-PER
Lamartinc E-PER
, O
dont O
les O
Harmonies S-ORG
poetiques O
allaicnt O
paraire O
| | O
Berryer S-PER
, O
qui O
venait O
de O
debuler O
la O
tribune O
avec O
un O
cclat O
inoui O
| | O
le O
vicomte B-PER
de I-PER
Bonald E-PER
, O
presque O
octogenaire O
, O
mais O
cncore O
solide O
comme O
un O
chene O
de O
son O
vicux O
Roucr S-PER
- O
gue O
| | O
VictorHugo O
, O
dont O
le O
drame O
d' O
Hernani S-PER
etait O
an O
- O
nonce O
sur O
l' O
afiche O
du O
Theatre-lFrancais S-MISC
pour O
la O
se O
- O
maine O
suivanto O
| | O
M. O
de O
Martignac S-LOC
, O
pale O
ct O
melanco O
- O
lique O
comme O
s' O
il O
avait O
eu O
lo O
double O
prcssenliment O
do O
sa O
fin O
prohaine O
et O
de O
la O
chutc O
du O
trone O
| | O
lc O
baron B-PER
G6 E-PER
- O
rard O
, O
peintre O
du O
roi O
, O
plus O
rccherche O
dans O
les O
salons O
qu' O
admire O
dans O
les O
atelicrs O
| | O
le O
baron B-PER
Gros E-PER
, O
figure O
do O
grognard O
, O
humcurde O
bouledoguc O
, O
rude O
, O
energique O
, O
morose O
, O
soupconne O
d' O
opinions O
bonapartistcs O
| | O
Par O
, O
4 O
S0UVENIRS S-LOC
D' O
UN B-ORG
VIEUY E-ORG
MEL0MANE O
auteur O
du O
Maitre B-MISC
de I-MISC
Chapelle E-MISC
et O
horriblemenljaloux O
de O
Rossini S-PER
| | O
Charles B-PER
Nodicr E-PER
, O
de O
qui O
Jules B-PER
Janin E-PER
di- O
sait O
que O
, O
do O
rdeve O
cn O
reve O
, O
il O
arrivcrait O
nous O
ra O
- O
conter O
qu' O
il O
avait O
ete O
guillotine O
cn O
1703 O
entro O
la O
Reine S-PER
et O
madamc O
Roluand S-PER
| | O
Alexandrc B-PER
Soumct E-PER
et O
Ancclot S-PER
, O
que O
le O
parti O
royaliste O
opposait O
a O
Casimir B-PER
Dcluvigne E-PER
dans O
touto O
sa O
vogue O
| | O
Cherubini S-PER
, O
qui O
n' O
avait O
qu' O
froncer O
le O
sourcil O
pour O
faire O
trembler O
tout O
le O
Conscrvatoire S-LOC
| | O
madcmoiselle O
Delphine B-PER
Gay E-PER
, O
bcaute O
blonde O
, O
robo O
blanche O
, O
echarpc O
bleuc O
, O
poscs O
de O
Corinne S-PER
au O
cap B-LOC
Misne E-LOC
, O
cpaules O
opulcentcs O
, O
pro O
- O
fil O
d' O
imperatrice O
romaino O
, O
reussissanl O
etrc O
tout O
cnscmble O
la O
Muse S-PER
de O
la O
patie O
dans O
la O
societe O
liberale O
ct O
la O
favoritc O
dc O
dcux O
ou O
trois O
duchcsscs O
dans O
le O
faubourg B-LOC
Saint-Germain E-LOC
. O
Toutes O
ccs O
ce O
- O
l6brites O
, O
la O
plupart O
jcunes O
cncorc O
ou O
consacrees O
par O
le O
tomps O
, O
me O
mettaicnt O
cn O
face O
de O
mon O
obscu O
- O
rite O
et O
de O
mon O
neant O
. O
Je O
n' O
avais O
, O
pour O
me O
rassu O
- O
rer O
un O
peu O
, O
que O
le O
visage O
grotcsque O
du O
vicomtc O
d' O
Arlincourt S-PER
, O
ombrage O
d' O
une O
mche O
cn O
accroche O
- O
cceur O
que O
je O
n' O
aijamais O
oubliee O
. O
L' O
aulcur O
du O
Solitaire S-MISC
se O
prenait O
tout O
fait O
au O
serieux O
, O
cc O
qui O
le O
renduit O
bicn O
plus O
comique O
| | O
il O
se O
croyail O
sincrcment O
l' O
egal O
de O
toules O
ces O
brillantes O
renommees O
, O
participant O
la O
fois O
de O
Chatcaubriand S-PER
, O
de O
Lamarlino S-PER
, O
de O
lord B-PER
Byron E-PER
et O
de O
Walter B-PER
Scott E-PER
. O
Il O
avait O
, O
lui O
uussi O
, O
son O
- O
-- O
- O
LE B-PER
BAIN E-PER
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
portrait O
lithographie O
, O
avec O
un O
aigle O
planant O
dans O
le O
ciel O
, O
une O
avalanche O
sur O
sa O
t0te O
, O
un O
gouffre O
sous O
1z O
::: O
:: O
. O
iquoi O
ne O
devicndrais O
-je O
pas O
celebre O
? O
IBorlogni S-PER
, O
Zuchelli S-PER
et O
Santini S-PER
ouvrirent O
le O
con- O
iiianinniiiiii O
Algieri S-LOC
. O
Puis O
une O
bolle O
jeunepersonne O
, O
qui O
no O
s' O
ap- O
pclait O
oncore O
que O
mademoiselle O
Molo S-PER
ct O
quidevait O
un O
jour O
faire O
un O
peu O
trop O
parler O
d' O
oello O
sous O
le O
nom O
dle O
madamo O
Pleyel S-PER
, O
obtint O
un O
trbs-grand O
succbs O
a O
l' O
aide O
l' O
unc O
sonate O
de O
Beothoven S-PER
, O
mervoilleusemont O
jouee O
. O
Enfin O
parurent O
les O
dcux O
etoiles O
. O
Essayerai S-MISC
-je O
do O
vous O
lcs O
pcindro O
? O
Quand O
je O
vous O
aurai O
dit O
que O
vous O
ressemnblez O
malame O
Malibran S-PER
, O
il O
me O
faudrait O
le O
pinccau O
de O
Cot S-PER
pour O
complctor O
le O
sons O
do O
ma O
phrase O
. O
Je O
me O
risquo O
pourlant O
. O
Lc S-MISC
conlraste O
etait O
si O
frappant O
entre O
ces O
du O
femmes O
cxquises O
, O
qu' O
il O
ocn O
rdsultait O
uno O
supreme O
harmonic O
. O
MIademoisello B-PER
Sonlag E-PER
offrait O
le O
type O
l O
plus O
parfait O
de O
la O
boaute O
germanique O
, O
telle O
que O
nous O
la O
rtvons O
d' O
aprs O
les O
potes O
sans O
la O
retrouver O
dans O
la O
ralit O
| | O
ce O
qui O
la O
rendait O
incomparablo O
dans O
lc O
lrOle O
terrible O
le O
dona O
Anna S-MISC
, O
c' O
est O
qu' O
elle O
opposait O
i O
I- O
la O
fouguc O
scnsuclle O
de O
la O
passion O
espagnole O
tout O
co O
que O
la O
posie O
lu O
Nord S-LOC
a O
dle O
plus O
ether O
cl O
de O
plus O
6 O
S0UVENIRS S-MISC
D' O
UN O
VIUX S-MISC
MEL0MANB S-MISC
chasto O
. O
Svelte S-PER
sans O
maigreur O
, O
l' O
elegance O
de O
sa O
taille O
s' O
accordait O
admirablement O
avec O
la O
regularite O
de O
ses O
traits O
etl' O
expression O
de O
sa O
physionomic O
, O
avec O
ses O
che O
- O
vcux O
d' O
un O
blond O
cendre O
qui O
pouvaient O
allumer O
beau O
- O
coup O
de O
feu O
souslcur O
ccndre O
, O
avec O
lanuance O
rosc-the O
de O
son O
tcint O
, O
la O
blanchcur O
marmoreennc O
de O
son O
lront O
, O
la O
douccur O
un O
pcu O
triste O
de O
ses O
yeuxs O
couleur O
de O
porvcnchc O
ot O
l' O
arc O
delie O
dc O
scs O
lvrcs O
qui O
sem O
- O
blaient O
tant0t O
sourire O
l' O
invisible O
, O
tantot O
parler O
l' O
inconnu O
. O
L' O
ideal O
, O
notre O
cher O
ideal O
de O
la O
vingtime O
annndc O
, O
vague O
comme O
un O
songc O
sans O
rcvcil O
, O
doux O
comme O
lcs O
caresscs O
d' O
une O
seur O
, O
frais O
commc O
la O
ro O
- O
see O
d' O
avril O
, O
pur O
comme O
les O
nciges O
de O
1' O
Himalaya S-LOC
, O
timidc O
comme O
l' O
oiscau O
que O
nous O
surprcnons O
dans O
son O
nid O
et O
qui O
nous O
glissc O
entre O
les O
doigts O
cn O
nous O
luissant O
une O
plume O
de O
scs O
uiles O
, O
mlancolique O
commo O
un O
instinct O
d' O
orage O
au O
milicu O
des O
splendcurs O
d' O
une O
matinee O
de O
printemps O
, O
l' O
ideal O
sc O
revelant O
sous O
la O
forme O
la O
plus O
dlicate O
ct O
chantant O
avcc O
une O
voix O
celeste O
, O
telle O
je O
trouve O
muademoiselle O
Sontag S-PER
dans O
mes O
lointains O
souvenirs O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
. O
Musset S-PER
l' O
a O
chante O
| | O
comment O
oserais O
-jo O
la O
decrire O
? O
Ello S-PER
tait O
brune O
, O
d' O
une O
p- O
lcur O
chaude O
et O
saine O
qui O
paraissait O
promettre O
de O
longs O
jours O
. O
Ses O
chevcux O
noirs O
, O
partages O
en O
ban O
- O
deaux O
sur O
un O
font O
oi O
ravonnait O
lc O
gcnie O
, O
donnaient O
- O
- O
-- O
- O
- O
- O
- O
-- O
utut O
LE B-PER
BAIN E-PER
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
l' O
ide O
de O
deux O
ailes O
de O
corbcau O
sur O
un O
marbre O
de O
Canova S-PER
. O
Ses O
yceux O
, O
fendus O
en O
amandes O
, O
bruns O
, O
avcc O
des O
reflets O
d' O
or O
en O
fusion O
, O
trahissaicnt O
l' O
ine O
- O
puisable O
flamme O
du O
foycr O
interieur O
| | O
ils O
nous O
cau O
- O
saicnt O
sans O
cesse O
do O
nouvelles O
surprises O
par O
leurs O
alternatives O
d' O
ardeur O
dvorante O
ct O
d' O
irresistible O
lan O
- O
gucur O
. O
Le O
bas O
du O
visage O
manquait O
pcut-etre O
de O
re O
- O
gularite O
. O
La O
bouche O
etait O
un O
peu O
grande O
| | O
l' O
ovalo O
s' O
allongeait O
un O
pcu O
trop O
| | O
maisil O
aurait O
fallu O
des O
r O
- O
gards O
et O
un O
ceur O
marquant O
ving O
degres O
au-des O
- O
sous O
des O
glaces O
du O
Spitzberg S-LOC
pour O
s' O
apercevoir O
do O
ces O
imperceptibles O
dfauts O
. O
L' O
cnsemblo O
etait O
ado O
- O
rable O
, O
ct O
, O
par O
uno O
faculle O
de O
transformation O
vrai O
- O
ment O
extraordinairc O
, O
excellait O
tour O
a O
tour O
expri O
- O
mer O
l' O
espibglcrie O
smillante O
le O
Rosine S-MISC
, O
l' O
emotion O
dramatique O
de O
la B-MISC
Gazza E-MISC
et O
lintnsit6 O
tragique O
d' O
0 O
- O
tello O
. O
Atlrayante S-PER
et O
etonnante O
comme O
l' O
imprvu O
, O
elle O
melait O
d' O
etincelantes O
lucurs O
d O
fantaisie O
ct O
de O
galte O
un O
fond O
de O
passion O
qu' O
avaient O
assombri O
scs O
premiers O
chagrins O
, O
et O
dont O
elle O
vcnait O
, O
disait O
-on O
, O
de O
trouver O
l' O
emploi O
. O
Il O
y O
avait O
cn O
elle O
de O
lEspa S-MISC
- O
gnole O
, O
de O
la O
creole O
, O
parfois O
du O
gamin O
doe O
Puris S-PER
, O
avec O
les O
coquetteries O
feminines O
ot O
les O
grces O
pi- O
quantes O
de O
la O
Parisienne S-LOC
adoptive O
. O
On O
ne O
pouvail O
juger O
toule O
sa O
beaute O
qu' O
en O
la O
voyant O
, O
au O
troisibmc O
acto O
d' O
0tello O
, O
penchee O
sur O
sa O
harpe O
, O
ses O
chcveux O
1 O
L. O
LL- O
8 O
s0UYENIRS O
D' O
UN O
vIEUY O
MEL0MANE S-MISC
epars O
sur O
scs O
epaules O
nues O
, O
de O
vraies O
larmes O
dans O
ses O
yeux O
de O
gazellc O
, O
envcloppee O
dans O
ce O
peignoir O
de O
mousseline O
blanche O
qui O
a O
trouble O
par O
tant O
de O
sedui O
- O
santes O
images O
tant O
d' O
examens O
de O
l' O
Ecole B-ORG
de I-ORG
Droit I-ORG
et I-ORG
de I-ORG
lEcole I-ORG
de I-ORG
Medecine E-ORG
. O
Ccrtes S-PER
, O
clle O
possedait O
, O
elle O
aussi O
, O
sa O
part O
, O
sa O
large O
part O
d' O
ideal O
| | O
pourtant O
clle O
y O
ajoutait O
, O
h O
son O
insu O
pcut-etrc O
, O
une O
fascination O
sen O
- O
suelle O
qui O
tenait O
h O
la O
fois O
de O
la O
volupt6 O
d' O
un O
premicr O
desir O
ect O
du O
mystre O
d' O
un O
premier O
amour O
. O
Mais O
, O
que O
dis O
-je O
, O
madame O
? O
Jaurais S-MISC
d O
mo O
borner O
la O
peindro O
ct O
j' O
etais O
sr O
doc O
l' O
embicllir O
cn O
vous O
re O
- O
gardant O
. O
Rossini S-PER
se O
mit O
au O
piano O
| | O
si O
j' O
avais O
pu O
prevoir O
, O
en O
1830 O
, O
un O
de O
ses O
mots O
de O
1807 O
, O
j' O
aurais O
dit O
: O
a O
Eacu S-PER
-- O
sez O
du O
peu O
l O
- O
Mademoiscllo B-PER
Sontag E-PER
chanta O
la O
ca O
- O
vatino O
du O
Barbier S-PER
: O
a O
Una B-MISC
voce I-MISC
poco I-MISC
fa E-MISC
. O
n O
- O
En O
- O
suite O
, O
madame O
Malibran S-PER
nous O
dit O
la O
cavatine O
de O
la O
Gazza S-PER
. O
Di S-MISC
piacer O
mi O
ala O
il O
cor O
/ O
Pour O
vous O
faire O
comprcndre O
comment O
ccs O
deux O
morccaux O
fu O
- O
rent O
chantes O
, O
je O
n' O
ai O
qu' O
repeter O
cc O
qui O
sc O
chu O
- O
cholait O
parmi O
mcs O
voisins O
: O
a O
Elles O
se O
surpasscnt O
| | O
on O
croirait O
qu' O
elles O
soc O
dfient O
| | O
jamais O
, O
jamais O
on O
n' O
entcndra O
rien O
de O
pareil O
. O
on O
- O
Puis O
vint O
le O
grand O
duo O
do O
Smiramile S-PER
el O
. O
d' O
Arsace S-PER
: O
- O
Eh O
/ O
en O
, O
a O
te O
ferisci O
/ O
on O
Lc S-MISC
scul O
defaut O
decette O
llicicuse O
musique O
est O
d' O
etre O
un O
pcu O
irop O
flcurie O
| | O
les O
deux O
canlaltrices O
- O
LE B-PER
BAIN E-PER
DE O
MADAME B-PER
MALIB I-PER
HAN E-PER
en O
profitberent O
pour O
parsemcr O
le O
toxte O
original O
de O
traits O
d' O
un O
got O
si O
exquis O
, O
quc O
le O
compositeur O
, O
au O
licu O
de O
se O
facher O
, O
paraissaitravi O
. O
Mais O
lorsque O
arriva O
le O
fameux O
andante O
: O
Giorno B-MISC
dovrove E-MISC
, O
Giorno B-MISC
di I-MISC
con E-MISC
- O
tento O
/ O
n O
lorsque O
, O
aux O
accents O
de O
defi O
et O
de O
menace O
echanges O
entre O
lc O
fils O
ct O
la O
mbre O
, O
succeda O
l O
chant O
d' O
apaisement O
ct O
le O
tcndresso: O
T' B-MISC
arresta I-MISC
o I-MISC
Dio E-MISC
... O
Quand S-MISC
ces O
dcux O
voix O
s' O
unirent O
ou O
plut0t O
se O
fondi- O
rent O
avcc O
une O
suavite O
comparable O
h O
un O
baiscr O
qui O
chantcrait O
, O
l' O
admiration O
de O
cct O
audiloiro O
oi O
se O
re- O
connaissaicnt O
toutcs O
les O
varietes O
du O
dilcttantismc O
, O
fit O
place O
une O
veritablo O
cxtase O
. O
Comment O
peut O
-on O
sc O
hair O
quand O
on O
s' O
acorde O
si O
bion O
? O
o O
disait O
derriere O
moi O
M. B-PER
Ancelot E-PER
, O
grand O
amateur O
dc O
concetti O
. O
J' O
aper O
- O
1c O
:cc:ccccc O
scances O
, O
disparaissaicnt O
comme O
si O
uno O
invisible O
fo O
cl O
agite O
sur O
nos O
tetcs O
sa O
baguetto O
magique O
. O
C' O
etait O
lo O
point O
culminant O
de O
la O
soiree O
, O
lc O
momcnt O
attendu O
et O
espere O
par O
la O
mallresse O
du O
logis O
. O
A O
la O
fin O
duduo O
, O
Rossini B-MISC
sc I-MISC
lcva E-MISC
avec O
une O
emotion O
tres-sincre O
: O
i B-MISC
Oh I-MISC
Ic' I-MISC
cst I-MISC
trop I-MISC
bcau E-MISC
. O
dit O
-il O
| | O
j' O
etouffe O
. O
. O
mesdames O
, O
- O
- O
on O
s' O
embrasse O
l O
n O
Et O
, O
donnant O
l' O
exemple O
, O
il O
serra O
dans O
ses O
bras O
les O
deux O
rivalces O
| | O
puis O
, O
d' O
un O
gesto O
brusquement O
ami O
- O
cal O
, O
il O
les O
poussa O
l' O
uno O
vers O
l' O
autre O
. O
10 O
S0UVENIRS S-LOC
D' O
UN B-LOC
VIEU I-LOC
MAEL0MANE E-LOC
Mais O
, O
helas O
la O
glace O
s' O
tait O
reformcc O
plus O
vito O
qu' O
elle O
ne O
s' O
etait O
rompue O
. O
Madume B-PER
Malibran E-PER
fit O
un O
mouvemcnt O
en O
arrirc O
| | O
madcmoiscllc O
Sontag S-PER
, O
tres O
- O
fibre O
, O
sre O
de O
devcnir O
bicntot O
tout O
fait O
grande O
dame O
( O
clle O
letait O
dej O
) O
par O
son O
prochain O
mariage O
uvcc O
le O
comtc O
de O
Rossi S-PER
, O
nc O
montra O
pas O
plus O
d' O
cm O
- O
pressement O
| | O
bref O
, O
loffet O
fut O
absolumenlt O
manque O
| | O
il O
en O
resulta O
unc O
tclle O
sensalion O
de O
froid O
ct O
de O
malaise O
, O
que O
Rodolphe B-PER
d' I-PER
Appony E-PER
, O
la O
fleur O
des O
pois O
de O
ce O
me O
- O
morablo O
hiver O
, O
s' O
elangca O
vers O
lc O
piano O
et O
, O
pour O
faire O
diversion O
, O
se O
mit O
a O
jouer O
d' O
abord O
1' O
Invitation B-MISC
i I-MISC
la I-MISC
valse I-MISC
doe I-MISC
Weber E-MISC
, O
puis O
la O
valse O
du O
Freyschiitz S-PER
. O
Aussi O
- O
10t O
le O
fils O
aine O
de O
la O
maison O
cnggea O
mademoisello O
Sontag S-PER
. O
Le O
bel O
Antonin B-PER
do I-PER
Nouailles E-PER
s' O
empara O
de O
madame O
Malibran S-PER
. O
C' B-MISC
cst E-MISC
peul-etre O
la O
precmire O
fois O
, O
- O
disons O
-lc O
en O
passant O
, O
- O
quc O
fut O
supprimec O
celttc O
ubsurdo O
ligne O
dc O
demarcation O
qui O
, O
dans O
lcs O
salons O
aristocraliques O
, O
faisait O
, O
pour O
quelques O
hcures O
, O
d' O
une O
grande O
artiste O
l' O
infcricure O
d' O
une O
guenon O
armo- O
riee O
ou O
d' O
une O
douairibere O
authentique O
. O
On O
a O
souvent O
parle O
de O
la O
prodigalite O
des O
avares O
et O
de O
la O
bravoure O
des O
poltrons O
. O
Cettemusique O
m' O
a O
- O
vait O
plonge O
dans O
un O
tel O
etat O
d' O
ivresse O
, O
queje O
n' O
e O
- O
tais O
plus O
mo O
, O
un O
pauvre O
etudiant O
bien O
timide O
, O
mais O
un O
somnambule O
, O
un O
hallucine O
, O
un O
personnage O
d' O
Hoffmann S-PER
, O
errant O
, O
une O
lanterne O
sourde O
a O
la O
main O
, O
- O
-- O
-- O
- O
+ O
a-7 O
n O
LE B-PER
BAIN E-PER
DE O
MIADAME S-MISC
MALIBRAN S-MISC
41 O
travcrs O
des O
sphres O
inconnues O
. O
J' O
oubliai O
que O
j' O
e- O
tais O
timide O
, O
etj' O
invitai O
madame O
Malibran S-PER
pour O
la O
troisieme O
valse O
. O
Elle O
accepta O
, O
en O
me O
regardant O
d' O
un O
petit O
air O
maternel O
d' O
autantplus O
drole O
qu' O
elle O
n' O
etait O
mon O
aineo O
que O
de O
deux O
ans O
. O
Je B-MISC
valsais I-MISC
tres-mediocrement E-MISC
| | O
mais O
, O
chose O
bi- O
zarre O
! O
Desdemona S-MISC
valsait O
asscz O
mal O
. O
Elle O
m' O
on O
fit O
elle-meme O
la O
remarque O
en O
ajoulant O
: O
a O
C' O
cst O
que O
, O
Dicu S-PER
merci O
je O
n' O
ai O
rien O
de O
germanique O
. O
( O
tedescol O
) O
o O
avec O
une O
intention O
trop O
soulignee O
. O
Cinq B-MISC
minutes I-MISC
apres E-MISC
, O
nous O
nous O
arretmes O
, O
et O
elle O
me O
dit O
, O
en O
cs O
- O
pugnol O
, O
une O
phrase O
que O
je O
ne O
compris O
pas O
trs-bien O
mais O
qui O
, O
traduite O
en O
francais O
de O
boulevard O
, O
signi O
- O
fiait O
: O
Cette O
grande O
blondec O
: O
quelle O
pimbechel O
Le O
plus O
souvent O
que O
je O
l' O
embrasserais O
l O
n O
Apres S-MISC
quoi O
, O
toujours O
cn O
espagnol O
, O
elle O
me O
parut O
jouer O
sur O
le O
nom O
de O
Iossi S-PER
, O
etje O
n' O
ai O
jamais O
su O
si O
son O
jcu O
do O
mots O
voulait O
dire O
que O
ccltc O
blonde O
etail O
roussc O
, O
ou O
si O
, O
pour O
la O
depcindre O
aux O
compulriotes O
do O
Don O
Qui O
- O
chotte O
, O
il O
et O
suffi O
d' O
adjoindre O
au O
nom O
du O
futur O
mari O
d' O
IIenriette B-PER
Sontag E-PER
celui O
du O
chef-lieu O
dc O
la O
: O
le O
eu O
eueanoe O
aou O
Quand O
la O
valse O
fut O
finic O
, O
, O
madame O
Malibran S-PER
me O
pria O
d' O
aller O
m' O
informer O
, O
dans O
lantichambre O
, O
si O
sa O
voiture O
etait O
arriveo: O
a O
C' O
csl O
, O
me O
dit O
-clle O
simple O
- O
a O
-- O
-- O
- O
12 O
S0UVENIRS S-LOC
D' O
UN S-LOC
IEUx O
MEL0MANE S-MISC
ment O
, O
qu' O
il O
cst O
beaucoup O
plus O
de O
minuit O
| | O
et O
, O
de O
- O
main O
, O
il O
faut O
que O
jc O
mo O
lve O
de O
trbs-bonne O
heure O
. O
n O
Le O
lcndemain O
, O
a O
sep O
hcures O
du O
matin O
, O
j' O
etais O
rue O
de O
Sbvres S-LOC
, O
lhospice O
dos O
Enfants S-PER
. O
Jo S-PER
trouvai O
les O
bonnes O
seurs O
consternees O
. O
Le O
doctcur O
Jadelot S-PER
venait O
d' O
ordonner O
d' O
urgence O
un O
bain O
pour O
un O
enfant O
atteint O
de O
convulsions O
offrayantes O
| | O
cct O
enfant O
resistait O
avec O
une O
telle O
violence O
, O
qu' O
il O
etait O
evident O
que O
, O
si O
on O
cssayait O
dc O
lo O
baigner O
de O
force O
, O
l' O
horrible O
crise O
redoublerait O
, O
et O
qu' O
il O
mourrait O
avant O
d' O
etre O
dans O
l' O
eau O
. O
Comment O
fairo O
? O
En O
co O
moment O
, O
je O
vis O
cntrer O
unc O
jcune O
femme O
, O
et O
quelle O
nc O
fut O
pas O
ma O
stupcur O
en O
reconnaissant O
madame O
Malibran S-PER
. O
C' O
etait O
elle O
, O
oui O
, O
c' O
etait O
bion O
clle O
. O
On O
a O
dit O
que O
, O
dans O
ces O
occasions O
, O
ello O
s' O
habillait O
en O
seur O
de O
cha- O
rite O
. O
Elle B-MISC
ett E-MISC
regarde O
co O
deguisement O
comme O
une O
profanation O
. O
Elle O
etait O
vetue O
de O
noir O
| | O
je O
m' O
imagine O
que O
son O
costume O
dovait O
ressembler O
a O
celui O
de O
ces O
beates O
espagnoles O
dont O
il O
est O
parfois O
question O
dans O
les O
recits O
do O
M6erimee S-MISC
, O
ct O
, O
si O
je O
nc O
craignais O
mon O
tour O
de O
profaner O
un O
bon O
souvcnir O
par O
une O
plai O
- O
santcrio O
d' O
un O
got O
douteux O
, O
je O
dirais O
quo O
cettc O
beate O
faisait O
songer O
une O
neuvieme O
beatitudoc O
. O
Lcs S-MISC
seurs O
, O
qui O
semblaient O
habituees O
ses O
visites O
, O
la O
mirent O
au O
courant O
do O
la O
siluation O
. O
Alors O
, O
clle O
s' O
ap- O
procha O
de O
l' O
enfant O
, O
toujours O
on O
proic O
a O
des O
convul O
- O
. O
4 O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MNIALIBRAN E-PER
13 O
sions O
epouvantables O
, O
ct O
, O
d' O
uno O
voix O
carcssante O
: O
- O
Mon O
enfantl O
lui O
dit O
-cllc O
, O
si O
je O
vous O
chantais O
quelque O
chose O
, O
conscntiriez O
-vous O
cntrer O
dans O
ce O
bain O
qui O
doit O
vous O
sauver O
la O
vie O
?... O
De O
plus O
en O
plus O
agite O
, O
lec O
petit O
malade O
ne O
repondit O
pas O
| | O
il O
ne O
parut O
pas O
meme O
avoir O
entendu O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
ne O
se O
tint O
pas O
pour O
battue O
| | O
ellc O
chanta O
sa O
celbrc O
romanco: O
Bonheur B-MISC
de I-MISC
se I-MISC
revoi E-MISC
, O
... O
puis O
le O
bolevo O
madrilene O
: O
Io S-LOC
che O
son O
contrabandistal O
n O
chanson O
populaire O
, O
dont O
elle O
avaitfaitun O
chef O
-d'eu O
- O
vre O
de O
passion O
et O
dc O
vervo O
. O
Vous O
figurez O
-vous O
, O
ma O
- O
dame O
, O
l' O
offet O
de O
ce O
chant O
, O
tout O
en O
demi-tceintcs O
, O
cn O
- O
tre O
lcs O
murailles O
nues O
d' O
une O
salle O
d' O
h0pital O
? O
Coe S-PER
fut O
comme O
une O
douce O
clarte O
d' O
aurore O
s' O
infiltrant O
pcu O
peu O
h O
travcrs O
lcs O
froides O
ombres O
d' O
unc O
nuit O
d' O
hiver O
. O
Les S-LOC
bonnes O
religieuses O
ne O
s' O
etaient O
jamais O
trouvees O
parcille O
fete O
| | O
ellcs O
joignaient O
les O
mains O
, O
ellcs O
re O
- O
tenaient O
leur O
souffle O
, O
elles O
levaicnt O
au O
cicl O
leurs O
yeux O
humides O
de O
larmes O
, O
croyant O
peut-etre O
enten O
- O
dre O
un O
de O
ces O
anges O
que O
Dieu B-MISC
lui-meme I-MISC
ecoute E-MISC
( O
La O
- O
martine O
) O
. O
Quant O
a O
moi O
, O
je O
redevenais O
l' O
hallucine O
de O
la O
veille O
| | O
je O
m' O
imaginais O
que O
je O
m' O
etais O
endormi O
dans O
le O
salon O
de O
madame B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouillerie E-PER
aux O
der O
- O
niers O
accents O
de O
Semiramide S-MISC
et O
d' O
Arsace S-PER
, O
ct O
que O
jec O
continuais O
mon O
reve O
. O
Mais O
l' O
enfant O
resta O
complete O
- O
ment O
insensiblo O
A O
ce O
prodige O
de O
l' O
art O
mis O
au O
ser O
- O
14 O
sS0UVENIS O
D' O
UN O
VIEUY S-LOC
MEL0MANE S-MISC
vice O
de O
la O
charitd O
. O
Il O
etait O
trop O
jeune O
pour O
le O
com O
- O
prendre O
ou O
trop O
souffrant O
pour O
en O
jouir O
. O
Lorsque O
les O
seurs O
essayrent O
doc O
le O
rapprochcr O
de O
la O
bai O
- O
gnoire O
, O
il O
se O
debattit O
dans O
lcurs O
bras O
comme O
un O
pos O
- O
sede O
, O
avcc O
dcs O
cris O
si O
aigus O
qu' O
ils O
brisaicnt O
toutcs O
nos O
poitrines O
. O
- O
a O
Allons S-MISC
. O
c' O
est O
fini O
, O
il O
n' O
y O
a O
rien O
a O
fairel O
il O
faut O
le O
laisser O
mourirl O
n O
dit O
unc O
des O
seurs O
cn O
pleurant O
. O
En O
ce O
moment O
, O
le O
front O
de O
madamo O
Malibran S-PER
s' O
eclaira O
d' O
une O
lumibere O
surhumaine O
. O
Un O
sourire O
angelique O
se O
dessina O
sur O
ses O
lvres O
| | O
ello O
prit O
une O
des O
mains O
brlantes O
du O
malade O
, O
ct O
lui O
dit O
: O
- O
Cher B-MISC
enfant E-MISC
, O
si O
j' O
cntrais O
dans O
ce O
bain O
, O
re O
- O
fuserais O
-tu O
de O
t' O
y O
laissecr O
mcttre O
avec O
moi O
n O
Cette O
fois O
, O
clle O
fut O
entendue O
| | O
l' O
cnfant O
fit O
un O
leger O
signo O
do O
tete O
et O
cessa O
do O
crier O
. O
Aussitot S-PER
intcrncs O
, O
etudiants O
ct O
infirmicrs O
s' O
ecartrent O
avcc O
une O
ad- O
miration O
respectueuse O
, O
ct O
je O
puis O
bien O
vous O
assurer O
que O
pas O
une O
image O
sensuclle O
ne O
vint O
se O
melcr O
cet O
enthousiasme O
et O
a O
ce O
respect O
. O
Lcs S-MISC
rcligicuses O
entourbrent O
la O
cantatrice O
| | O
cllo O
sc O
mit O
au O
bain O
, O
et O
tendit O
les O
bras O
l' O
enfant O
qui O
n' O
opposait O
plus O
dc O
re O
- O
sistance O
. O
Cinq O
minutes O
aprs O
il O
s' O
endormait O
paisi O
- O
blement O
sur O
l' O
epaule O
de O
Desdemona S-PER
. O
Vous O
devinez O
aussi O
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
que O
, O
une O
heurc O
plus O
tard O
, O
je O
guellats O
madame O
Malibran S-PER
sa O
sortie O
. O
-=- O
II B-PER
LE I-PER
BAIN E-PER
DE O
MADAML B-PER
MALIBRAN E-PER
15 O
Elle O
m' O
apercut O
, O
me O
rcconnut O
, O
et O
, O
ne O
me O
pcrmettant O
pas O
d' O
achever O
une O
phrase O
que O
mon O
trouble O
m' O
au O
- O
rait O
probablement O
empeche O
de O
finir O
, O
elle O
mc O
dit O
: O
- O
Jeune O
homme O
, O
rctenez O
bien O
ceci O
| | O
il O
est O
plus O
difficile O
d' O
embrasser O
unc O
rivale O
que O
de O
faire O
une O
bonne O
euvre O
: O
- O
-- O
- O
- O
- O
..: O
i O
- O
- O
.' O
E B-MISC
IE E-MISC
. O
t B-LOC
A I-LOC
t I-LOC
XI I-LOC
E I-LOC
aI I-LOC
gt I-LOC
tE: I-LOC
IE E-LOC
, O
- O
xLA O
.:5 O
E&P O
5 O
EaEii O
Lh O
1 O
' O
, O
L: O
-: O
ncA O
x O
R: O
63aE O
re O
, O
5 O
EiE S-MISC
:x O
e O
s O
a O
e O
e-. O
|se | O
kt. O
- O
itFNkt O
ni O
2' O
: O
: O
:- O
L+ O
' O
| | O
a O
' O
Le O
E B-MISC
:t' I-MISC
F E-MISC
, O
c O
: O
- O
i' O
he4 O
. O
ECE S-ORG
kdei O
et O
Ps S-MISC
9 O
2 O
' O
i O
t:a:g5 O
. O
a O
xG S-MISC
n O
. O
i B-LOC
ii E-LOC
: O
-- O
:, O
: O
c O
l O
7g O
`F O
, O
gar2 O
, O
| | O
, O
:s O
1 O
rmn3 O
i2 O
'..t O
| | O
1.- O
, O
. O
A O
' O
Ai S-LOC
,3 O
. O
a O
. O
' O
. O
E. O
'- O
G S-ORG
- O
:t. O
| | O
. O
, O
' O
x.te O
, O
|. | O
, O
G:ryr S-PER
ievy O
. O
uE S-ORG
t.. O
.ew O
.i. O
: O
. O
N O
- O
, O
- O
: O
eif O
? O
1Ee'Z O
g O
: O
A S-LOC
, O
i7 O
. O
. O
- O
.- O
..EC O
. O
E- O
eg O
re: O
KI S-MISC
. O
iE: O
ECsN S-MISC
vegg O
.: O
, O
| e| O
iI O
IE B-LOC
eE E-LOC
z' O
A5 O
- O
| ,9.| O
, O
-. O
A- B-MISC
FLkt E-MISC
, O
A O
it O
, O
.- O
, O
:-: O
GE B-MISC
aAL I-MISC
i I-MISC
Ut I-MISC
A2 E-MISC
YYl O
t5ett O
, O
' O
iii3 O
:: O
etM O
AP O
w O
aae O
5u1LL O
. O
. O
- O
- O
- O
iY.iifa5 O
..: O
: O
L. O
:: O
, O
r7 O
. O
- O
FEitth S-LOC
|Z | O
2,x O
C- O
f. O
. O
r O
e O
, O
: O
-. O
, O
a5 O
S O
Le O
. O
E2 B-MISC
Iii E-MISC
L O
. O
h O
5 O
1 O
I O
- O
J O
. O
. O
, O
:- O
, O
- O
. O
a' O
.'..: O
P S-LOC
- O
: O
.:-. O
. O
: O
|rc | O
- O
.IE B-MISC
X E-MISC
. O
s O
aL S-LOC
, O
-2 O
N B-LOC
M E-LOC
| | O
e: O
.i.. O
uigW O
. O
, O
- O
i' O
4t2A O
.A O
a O
t O
. O
. O
, O
: O
i O
a O
..- O
. O
dv O
.25 O
L O
.A O
. O
' O
A- O
: O
gi O
. O
-i: O
a O
IG S-LOC
:: O
gey: O
, O
p-ry O
|- . | O
- O
.-:A O
. O
- O
1 O
a O
, O
, O
a.L O
- O
h O
1 O
' O
.ss O
Ii S-LOC
: O
. O
i.e' O
, O
i O
: O
5 O
, O
' O
i- O
. O
. O
.x O
- O
i' O
iixif O
Ese S-LOC
a: O
nePS.i O
5 O
e O
A S-LOC
. O
- O
E-ft S-LOC
. O
:e O
nrg-s-I O
, O
y O
: O
| | O
s O
|   | O
: O
: O
. O
P O
, O
. O
F-:. O
d. O
x-'I O
, O
y O
.-: O
r': O
.': O
g O
% O
a O
s O
...- O
, O
. O
'. O
A- O
EA22 B-MISC
I E-MISC
' O
.` O
. O
a O
: O
4: O
: O
: O
.'-: O
:. O
'-. O
- O
v B-LOC
5 I-LOC
N2 E-LOC
'i O
-i O
-- O
-W O
, O
e1 O
. O
5. O
'- O
.g.: O
.. O
, O
. O
- O
, O
' O
L' B-LOC
7 I-LOC
, I-LOC
-' I-LOC
A5 E-LOC
| | O
- O
s O
: O
a. O
E- O
3LF O
' O
.: O
. O
..: O
, O
, O
: O
- O
% O
3 O
. O
M: O
, O
- O
, O
: O
: O
, O
. O
. O
h. O
] O
, O
a O
:e O
: O
-' O
i. O
- O
--e O
e. O
' O
aa O
F B-LOC
E E-LOC
..: O
- O
. O
.- O
L O
, O
g O
| | O
:r O
: O
4.. O
s O
r O
c-Fg3i O
. O
M O
' O
. O
P- S-LOC
s.` O
.'' O
... O
' O
, O
. O
s5 O
, O
f O
: O
N.iL O
. O
, O
| | O
Re.- O
. O
.Y O
I1 O
YSV S-LOC
: O
.a O
.. O
- O
s O
-- O
L' O
, O
r' O
.as O
. O
A O
.t O
- O
' O
. O
. O
: O
el O
, O
e O
. O
, O
L. S-LOC
: O
: O
5 O
: O
: O
: O
1-: O
| Y| O
| | O
.. O
| | O
' O
e O
. O
a2Er O
, O
gG: O
- O
- O
.s O
: O
- O
: O
| :| O
.teL O
- O
- O
he O
s O
, O
R.: O
. O
n O
. O
. O
4 O
t.s O
e O
. O
,5-: O
.t O
| | O
- O
: O
g O
| | O
e.P O
. O
: O
. O
| A| O
-t O
, O
a' O
.. O
n O
te O
. O
.ra O
iR B-LOC
- I-LOC
1 I-LOC
M E-LOC
. O
A' O
: O
x-: O
. O
M O
r. O
9 O
: O
.'. O
m O
z: O
:.': O
L' O
. O
t- O
a. O
1.. O
e O
, O
, O
- O
g- O
. O
L O
- O
i. O
. O
M' O
' O
- O
,5 O
We O
. O
4 O
A B-MISC
r I-MISC
AC E-MISC
. O
.R. O
, O
i O
t' O
, O
|s | O
.N O
: O
, O
Ce O
:e. O
i O
e:1 O
. O
Ztir S-PER
. O
i O
, O
' O
, O
.'s O
L. O
( O
C. O
7E O
A.. O
e O
, O
.. O
gi O
' O
a' O
' O
: O
- O
.rM O
ga: O
. O
: O
| .| O
, O
LL.N S-MISC
s O
.I O
-: O
:. O
. O
- O
e O
N O
EA::s O
k' O
| -| O
MG S-MISC
. O
Pe O
' O
. O
6 O
- O
Ln B-LOC
Liw' E-LOC
| | O
.' O
7 O
. O
: O
-.: O
' O
.L O
. O
, O
, O
: O
' O
.. O
- O
a O
. O
4iF.- O
5t O
k O
: O
:.- O
. O
x' O
s' O
e. O
RI5l S-LOC
. O
:- O
' O
gr..: O
- O
| | O
' O
- O
. O
-. O
ir O
' O
LP S-MISC
1 O
. O
A S-LOC
: O
, O
... O
: O
.. O
L: O
- O
. O
. O
' O
at-. O
r: O
: O
:. O
- O
: O
rA O
c: O
- O
I'1 S-LOC
' O
. O
e.. O
3: O
ii- O
1Eg O
3 O
x O
1 O
' O
: O
:: O
. O
s O
.. O
. O
' O
: O
.... O
ie O
. O
e O
s O
: O
| ..'t| O
aD O
s O
-- O
, O
ei-. O
Fa S-LOC
..- O
I O
: O
= O
1 O
. O
- O
. O
- O
E. O
' O
e O
. O
: O
-- O
.... O
i: O
.-2 O
. O
s O
-.' O
. O
P S-LOC
a:- O
. O
x- O
. O
n O
- O
. O
, O
-..i O
. O
F' O
asi O
- O
.: O
ci O
- O
: O
a- O
L,2 O
Fn O
s O
Lm0 S-MISC
. O
- O
, O
n' O
. O
. O
..:5 O
Lh S-LOC
.. O
. O
.I O
I' O
- O
i O
: O
r?. O
s O
' O
, O
- O
.ic. O
| .-L| O
Ar1 S-LOC
. O
. O
es.' O
.. O
- O
|F 1| O
, O
i. O
. O
N: O
.a. O
I O
, O
e O
- O
i O
n O
- O
c O
- O
: O
-.. O
, O
. O
. O
-7- O
n.5 O
is O
. O
' O
. O
e O
, O
a O
..- O
5 O
g O
. O
` O
, O
| | O
L' O
, O
: O
mnL O
L O
P. O
.. O
.a O
- O
. O
se O
' O
- O
Lr S-LOC
t. O
-- O
- O
C O
' O
: O
c: O
-: O
:.: O
. O
, O
| aE| O
| .| O
- O
. O
: O
.L O
a-CL O
. O
e( O
Lx. O
:e O
, O
. O
t's O
. O
, O
iai O
: O
`e O
. O
: O
g O
, O
..'.G. O
- O
.-. O
Er O
: O
Z7 B-MISC
I1 E-MISC
. O
te O
.. O
" O
1 O
- O
. O
.' O
: O
i: O
. O
. O
.. O
-'. O
: O
t-%L O
..2. O
: O
:. O
F. O
, O
: O
: O
:i O
-- O
c- O
' O
Yi S-MISC
: O
:. O
: O
. O
p- O
af O
:: O
. O
- O
' O
.aF. O
- O
. O
.-2.- O
. O
e O
. O
- O
- O
si O
' O
| | O
A S-LOC
. O
e O
, O
, O
ns O
: O
: O
. O
' O
.s O
: O
'r O
. O
-. O
' O
-s O
j O
.. O
. O
e O
, O
g O
e.. O
P,' O
' O
:i O
. O
. O
| | O
s O
, O
vf-ia O
s9 O
: O
t3 O
: O
, O
.: O
II B-MISC
gI E-MISC
i:. O
: O
. O
i B-LOC
- I-LOC
L E-LOC
ee's. O
2 O
, O
-a.. O
' O
. O
aG..s O
. O
.gi..: O
.i' O
a O
- O
z57 O
' O
: O
: O
F...i O
- O
ls O
. O
-i O
- O
: O
: O
|e | O
, O
.:: O
2i O
.... O
t2 O
|.: | O
: O
:1 O
: O
, O
: O
. O
: O
- O
: O
- O
. O
. O
saZ O
. O
' O
- O
ta O
ne O
'i O
n O
. O
.: O
' O
h O
F.:: O
, O
::: O
.i: O
. O
x: O
: O
a. O
, O
S S-LOC
6 O
. O
.ri: O
e O
L' O
. O
, O
'' O
yl O
- O
: O
:: O
LL S-LOC
, O
: O
i. O
'-.Lei O
.. O
s' O
, O
' O
- O
.' O
' O
r' O
-' O
e. O
: O
, O
: O
, O
. O
: O
3 O
- O
. O
: O
1? O
-- O
: O
.: O
'.-. O
et: O
. O
EEJ S-MISC
n`t O
. O
'.:::::, O
: O
' O
n-. O
.o O
s O
' O
i: O
a O
, O
A. O
, O
-g O
iis: O
': O
:::.: O
, O
:: O
r O
| :| O
: O
: O
. O
1 O
. O
's O
: O
+ O
-, O
' O
, O
, O
-:. O
, O
:.? O
Z O
, O
t.: O
, O
: O
yv.N-A-:-4 O
, O
Mi S-MISC
: O
EW-dE S-MISC
|-, | O
, O
. O
. O
. O
2i O
' O
. O
s:i O
. O
' O
. O
`1r O
- O
iii: O
'c:s: O
. O
:5 O
L O
- O
- O
: O
II S-LOC
: O
| .| O
- O
|.: .| O
- O
-- O
..Ft O
.e O
, O
.: O
y O
: O
-: O
: O
, O
.:: O
, O
e' O
Lt S-PER
. O
'L O
3 O
. O
' O
:.. O
L.N: S-LOC
| .:| O
, O
-r1 O
: O
a O
, O
. O
. O
|t:.E :| O
fi O
..I: O
:e O
. O
' O
- O
i O
st O
-. O
, O
| | O
eta O
|' .| O
rA' O
|: .| O
r6L O
| o.| O
a O
.'' O
.tA O
. O
| '| O
r O
, O
. O
, O
. O
. O
..:'. O
. O
- O
s O
' O
, O
i-i.E.: O
: O
: O
e:: O
|r | O
, O
l O
.. O
, O
.a-: O
| | O
: O
I... O
n O
: O
cl O
|E : | O
yr O
: O
| | O
31 O
-.. O
:,s O
. O
- O
, O
i:: O
.E.::izi O
5GE S-MISC
: O
. O
- O
'.e O
: O
, O
: O
i: O
|   | O
-:: O
: O
, O
, O
6 O
.y O
e O
- O
- O
ic O
' O
E S-LOC
2 O
: O
: O
i O
: O
. O
A O
. O
: O
, O
. O
: O
a O
. O
. O
' O
r O
e O
III S-LOC
' O
..: O
... O
- O
. O
, O
't O
i'. O
3 O
. O
' O
1 O
, O
. O
u O
. O
:.s O
. O
C: O
:: O
ke' O
. O
-' O
.. O
e O
.'. O
. O
|. .| O
r O
. O
- O
: O
: O
t: O
: O
: O
| :| O
:: O
PC4 S-MISC
|:: .| O
. O
ier O
- O
. O
e. O
.y...s: O
2 O
: O
' O
: O
: O
| .'| O
. O
-e. O
' O
. O
.. O
.. O
&' O
. O
. O
:-: O
: O
.i O
i O
, O
k5 O
: O
ri O
y O
: O
wit: O
" O
. O
: O
ct O
.. O
. O
- O
4Hgn O
: O
e O
, O
:. O
..s O
xG O
E.. O
| | O
si2 O
: O
is2 O
. O
. O
e: O
: O
- O
.. O
, O
s' O
-- O
. O
:: O
i-: O
| :| O
:t O
, O
:: O
A` O
. O
L O
1 O
' O
Ei..t S-LOC
, O
.: O
PL. O
- O
h. O
a O
: O
a O
.x O
, O
'.. O
, O
i O
. O
e4e O
sr O
. O
'e O
PL S-LOC
a O
: O
:: O
.:. O
-`:: O
v O
' O
. O
) O
. O
s' O
. O
a: O
" O
e,e O
.. O
- O
- O
, O
- O
, O
' O
, O
=s O
, O
t: O
.-. O
. O
' O
, O
.'' O
. O
m O
a O
-. O
. O
L O
: O
: O
| | O
|ci:'i .| O
t O
| .-:| O
: O
..WT O
:: O
: O
5eE O
:: O
:: O
F S-LOC
. O
: O
- O
s O
e O
, O
A. O
- O
- O
, O
, O
' O
r' O
' O
A. O
ir O
% O
. O
| 2| O
e-: O
.. O
' O
. O
. O
n O
i. O
|.g | O
-i O
' O
- O
i O
7 O
: O
- O
e: O
: O
1' O
. O
:5t O
: O
: O
: O
L O
t: O
.: O
4N O
-LA. O
9 O
. O
, O
|. | O
-- O
r O
, O
k: O
.t: O
: O
E. O
...9 O
: O
e: O
Ex: O
: O
AiEt O
r5 O
. O
Ea: O
:: O
r O
: O
: O
, O
, O
-F O
- O
: O
.1. O
. O
' O
, O
- O
| | O
, O
E O
: O
s: O
: O
: O
- O
, O
, O
- O
A- O
. O
tG S-LOC
- O
s: O
: O
. O
:: O
, O
- O
, O
y7 O
- O
a O
.- O
e O
, O
. O
.. O
. O
. O
, O
e O
- O
t: O
. O
alL O
. O
: O
.:tE.:2:.:.: O
n O
] O
: O
-- O
-rc O
- O
- O
t. O
, O
..2 O
. O
T O
: O
. O
': O
:' O
2 O
' O
. O
. O
.G: O
, O
' O
. O
- O
vr' O
: O
- O
-=r O
: O
- O
n O
. O
y O
A O
e O
rsh O
.. O
K::.. O
r B-LOC
e I-LOC
H'g E-LOC
ig2i O
| e,5| O
: O
. O
.a':1 O
| | O
ec O
, O
: O
- O
s-e O
- O
A O
-- O
. O
s O
.. O
, O
