 | I-ORG
Y' I-ORG
a O
|
| O
- O
|
| O
lx O
|
 
| O
hht O
|
| O
ti O
: O
|
 | O
3 O
. O
|
| O
1 O
. O
|

| O
t O
|
| O
tg O
, O
|
| O
. O
|
| O
P B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
5 O
|
| O
ti O
|

| O
V O
|
| O
. O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
' O
|

| O
-i O
, O
. O
, O
|
| O
4 O
. O
|
| O
t- O
. O
|
| O
. O
|
| O
Ms B-MISC
i O
|
| O
i:23 O
|

| O
: O
. O
|
| O
.,5 O
|
| O
. O
|
| O
  O
t O
: O
L. O
' O
: O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
Z B-MISC
.. I-MISC
i I-MISC
.. I-MISC
IE.:1 I-MISC
|

| O
.::e O
: O
A O
' O
|
| O
.. O
: O
2I B-MISC
|
| O
: O
.::.: B-MISC
.. O
1 O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
|

| O
. O
  O
|
| O
? O
.. O
I O
|

| O
.:t:1 O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
5t2I O
|
| O
.:z O
: O
|
| O
: O
: O
, O
e.1 O
|
| O
  O
, O
y O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
: O
:1 O
|
| O
.. O
|
| O
: O
: O
.. O
, O
: O
|
| O
- O
  O
|
| O
  O
:1 O
|
| O
2.1 O
|
| O
t. O
: O
.. O
|
| O
i. O
: O
. O
  O
|
| O
: O
. O
: O
: O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
.. O
.. O
: O
: O
: O
: O
|

| O
: O
: O
|
| O
. O
|

| O
5EA O
|
| O
: O
... O
: O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
t.1 O
|
| O
  O
|
| O
.. O
: O
? O
: O
: O
: O
: O
|
| O
yv O
, O
|
| O
.Z1,3 O
. O
|
 | O
: O
i B-MISC
|
| I-MISC
.AA I-MISC
|
| I-MISC
Gi I-MISC
.. O
J O
|
| O
: O
1INl O
|
| O
.. O
3 O
|
| O
.c O
|
| O
W.W O
|
| O
: O
: O
t3 O
t O
|
| O
aW% O
, O
|

| O
: O
|
| O
s O
|
| O
: O
M O
|
| O
t O
|


| O
. O
W. O
|
| O
wI. O
|

| O
I O
|
| O
ia O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
t O
.. O
Xs B-MISC
|
| O
  O
|
| O
: O
: O
|
| O
IXC B-MISC
|
| O
Wi O
|
| O
.II O
|
| O
. O
: O
|
| O
2k O
|
| O
. O
: O
E A. B-MISC
|
| O
I1 B-PER
|
| O
.A O
|
| O
IIl B-MISC
.A I-MISC
|
| O
. O
|
| O
s O
.. O
|
| O
:x O
: O
: O
: O
|


| O
: O
, O
2 EYV O
|
 | O
: O
|
| O
. O
|
| O
.. O
Y O
|
| O
  O
z O
? O
t O
e O
' O
|
| O
L B-LOC
: O
|
| O
: O
|
| O
c:: B-MISC
.. O
l O
|
| O
I3I B-ORG
|
| O
, O
. O
|
| O
, O
| | O
t5 O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
, O
|
| O
: O
Y O
|
| O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
, O
is B-LOC
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
L B-LOC
: O
E1 B-LOC
|
| O
: O
: O
If O
|
| O
1n3y O
  O
|
| O
s3 B-MISC
|
| O
: O
: O
YN O
|

| O
Nh B-LOC
|
| O
i::ei O
|
| O
vFE O
|
| O
: O
: O
: O
: O
|
| O
-::.:::i O
|

| O
x25W B-MISC
|

| I-MISC
Wfhi I-MISC
|
| O
.:i O
: O
I O
|
| O
.`.s O
1 O
|
| O
AN B-ORG
|
| O
: O
IIII B-PER
|
| O
. O
|
| O
: O
|
| O
e. O
, O
: O
, O
- O
. O
|
| O
.:SK O
|
| O
I B-MISC
|

| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
t I-MISC
| 
| I-MISC
P I-MISC
: O
. O
: O
|
| O
.1.%1 O
|
| O
1.I O
|
| O
M-' (Y B-PER
|
| O
A.yL B-MISC
|
| O
: O
2 O
|
| O
W B-LOC
: O
|
| O
I B-LOC
: O
  O
|
| O
1 O
|
| O
: O
i::WiiR O
|
| O
dd B-MISC
. O
|
| O
M O
|
| O
MIM B-ORG
|
| O
tYMYA O
|
 | O
f O
|
| O
1lIII O
|
| O
i O
|
| O
bI1 B-LOC
|
| O
8 O
|
| O
t O
|
| O
.. O
1HS O
|
| O
AWWA B-ORG
|
| O
11 O
|
| O
t3 O
|
| O
wtll O
|
 | O
.::iWS O
|
| O
iilCIt B-PER
|
| O
R1iIWt B-PER
|
| I-PER
LeT6 I-PER
|
| O
IINK B-MISC
|

| I-MISC
3AYEt I-MISC
|
| I-MISC
IIi B-PER
|
| I-PER
S I-PER
e. I-PER
I I-PER
|
| O
. O
l O
|
| O
AL B-ORG
|
 
| O
, O
FeA B-ORG
: O
|
 | O
.AIt5 O
, O
|
| O
RLZE.SANt B-LOC
|
| O
. O
aN2 O
' O
|
| O
. O
|
| O
- O
. O
|
| O
s O
|

| O
s4 O
|

| O
. O
|
| O
n O
|
| O
. O
rsL O
|
| O
o O
|
| O
- O
|
| O
1 O
|

| O
I B-LOC
|
 | O
.2 O
|
| O
. O
|
| O
eE O
... O
|
| O
r.g O
|

| O
e. O
|
| O
m O
' O
|
 | O
w O
p- O
|
| O
t O
- O
e O
|

| O
a O
|
| O
. O
' O
|

| O
L. B-PER
y O
.. O
|
| O
.Oi O
|
| O
tn B-LOC
|

| I-LOC
F I-LOC
|

| O
t O
|
| O
L B-MISC
|



| I-MISC
ID I-MISC
|
| O
1 O
|
| O
r. O
|
| O
2 O
... O
|
| O
I B-LOC
|
| O
it O
|
| O
r O
|
| O
' O
|
| O
s O
' O
|
| O
t O
|
 
| O
1 O
|
| O
e O
|
 | O
- O
|


| O
w. O
|
| O
c O
' O
|
 | O
e O
|
| O
t O
|
| O
' O
4e O
|
| O
t O
d O
|


| O
A B-LOC
|
| O
a O
' O
I B-LOC
|

| O
. O
|

| O
I B-LOC
|
| O
a O
|

| O
i-,sr O
|
| O
A B-PER
|
| I-PER
A. I-PER
|
| I-PER
A. I-PER
|
| I-PER
e I-PER
|
| I-PER
" I-PER
|
| I-PER
3 I-PER
|
| I-PER
L4 I-PER
|
| O
y O
|
| O
. O
|
| O
fg O
|
| O
. O
' O
|

| O
' O
gh B-LOC
|
| I-LOC
L- I-LOC
|
| I-LOC
Na I-LOC
|
| O
a O
|
| O
.A O
|
| O
t O
|

| O
- O
|
| O
-7 O
|
| O
, O
|
| O
.er O
|
| O
L O
' O
|
| O
g O
|

| O
- O
|
| O
tns O
' O
|
| O
.t B-ORG
|
| O
a O
L B-MISC
|

| I-MISC
e- I-MISC
|


| I-MISC
Mr I-MISC
|
| I-MISC
a- I-MISC
' I-MISC
|
| I-MISC
Kl I-MISC
|
| O
t O
|
| O
s O
: O
|

| O
- O
' O
|
| O
Ar B-PER
|
| I-PER
F I-PER
|
| O
tr O
1 O
|
| O
. O
Y5 B-MISC
|

| O
. O
|
| O
A O
s. O
|
| O
pL O
|
| O
t O
|
| O
- O
|
| O
` O
|
| O
x. B-PER
|
| O
e O
r. O
t O
|
| O
.Lm B-LOC
|
| O
IL-- O
|
| O
taLs O
|
| O
W. O
5 O
|

| O
taa O
|
| O
a O
|
| O
e O
. O
' O
|
| O
, O
y- O
. O
|
| O
a O
|
| O
37 O
|
| O
7 O
. O
|
| O
rS O
|
| O
r B-PER
|
| I-PER
r I-PER
|
| I-PER
- O
|
| O
-R. O
|
| O
.g O
|
| O
- O
|
 
| O
a O
|

| O
V B-MISC
|

 | O
: O
|
| O
t O
|
 | O
3 O
|
| O
2 O
M O
|
| O
P B-LOC
|
| O
. O
, O
, O
|
 | O
, O
| | O
. O
|
 | O
- O
|
| O
I4 B-MISC
. O
|

| O
- O
. O
|
| O
- O
|

| O
r O
: O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
. O
|

| O
r O
|
| O
t O
t O
|
 | O
L O
|
| O
. O
|

| O
. O
|
| O
fn B-ORG
|
| O
e O
|


| O
ag O
|
| O
- O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
t' O
. O
'4 O
|
| O
.-'.e B-LOC
. O
|
| O
al- O
|
 | O
. O
|
| O
a O
mmn B-LOC
|

| I-LOC
A I-LOC
|
| I-LOC
W I-LOC
|
| O
, O
, O
. O
' O
|
| O
.. O
% O
|
  
| O
n1 O
|



| O
' O
. O
|



 
| O
-.eM O
, O
. O
|
| O
y O
  O
|
| O
- O
|
 | O
ea O
a O
' O
, O
|




| O
. O
|
| O
Q B-PER
|
| I-PER
Fa I-PER
|
| O
. O
: O
|

 | O
. O
|
| O
.. O
|

| O
a O
|

| O
N B-PER
H I-PER
|
| O
-d O
|

| O
- O
|
 | O
e O
|

| O
A O
|
| O
4 O
|
| O
... O
|
| O
. O
|
| O
e- O
|
| O
-.i O
.. O
|
| O
b O
|
| O
s- B-LOC
' I-LOC
|
| I-LOC
- O
M O
|

| O
(: O
|

| O
- O
. O
A O
|
| O
. O
-e O
|
| O
, O
m O
|

| O
( O
.A O
|
| O
. O
|
| O
ih O
|

| O
- O
|

| O
Y O
: O
. O
|
| O
- O
... O
|
| O
.. O
|


| O
t. O
|
| O
.i O
|
| O
. O
|
| O
L O
|
| O
. O
|
| O
Source O
galllca.bnf.fr O
/ O
Blbllotheque B-PER
natlonale I-PER
de I-PER
France I-PER
|
| O
A-- O
' O
' O
-- O
-e--- O
|
| O
HG B-MISC
' I-MISC
|
 | I-MISC
F I-MISC
|
| O
n O
|
| O
IC B-ORG
sr I-ORG
NI I-ORG
|
| O
` O
|
| O
1 O
1 O
|
| O
a O
|
| O
a O
|
| O
1 O
, O
|
| O
I. B-PER
|
 | O
za- O
|
| O
I B-LOC
|

| O
1 O
|

| O
( O
|
| O
r O
|
| O
' O
-- O
= O
|
| O
ts- O
|

| O
T. O
|
| O
I B-PER
|
| I-PER
I I-PER
` I-PER
|
| I-PER
1 I-PER
|
 | O
a O
|
| O
Irh B-PER
|
| I-PER
Ih I-PER
|

| O
-Z. O
|


| O
A B-LOC
|
| O
nxh B-ORG
. O
|

| O
ll O
|
| O
ie O
|

| O
i O
|
| O
le O
|
| O
g O
' O
|
| O
S B-LOC
|
| O
3 O
|
 | O
- O
|
| O
. O
|
| O
2 O
|
| O
: O
. O
|

| O
iI O
|
| O
: O
- O
|
| O
li O
|
| O
1 O
A B-MISC
2 I-MISC
|
 | O
` O
|
| O
av. O
|

| O
. O
, O
: O
. O
|

 | O
LE O
|
| O
EX B-MISC
LIBRIS I-MISC
|
| O
ess O
. O
|
| O
5 O
|
| O
Ae B-MISC
| | I-MISC
- O
|
| O
rN O
NS B-ORG
N I-ORG
|

 | O
fE O
" O
|
| O
ce O
|
  
| O
e O
' O
|
| O
LIP B-ORG
|

| O
eVat B-MISC
, O
|
| O
r O
-- O
L B-MISC
- I-MISC
c I-MISC
|
| I-MISC
BARON I-MISC
DE I-MISC
NEUFLZE I-MISC
|

| I-MISC
F I-MISC
Y I-MISC
|
| I-MISC
s I-MISC
- O
Gare O
' O
|
| O
. O
, O
|
| O
e O
|
| O
aA O
|
 | O
a O
d O
|
| O
La7M- B-LOC
|
 | I-LOC
T I-LOC
|
| I-LOC
L I-LOC
| | I-LOC
N I-LOC
|
| I-LOC
f I-LOC
h I-LOC
e I-LOC
, O
|
  | O
e O
|
| O
" O
L-- B-PER
. O
|
| O
-,---- O
|
| O
-- O
|
| O
are-- B-LOC
. O
|
| O
- O
. O
|

| O
--- O
|
| O
Y B-ORG
|
| I-ORG
YI I-ORG
|

| I-ORG
I I-ORG
|
| I-ORG
lL. I-ORG
|
| I-ORG
r I-ORG
|
| O
2.h O
|
| O
I B-LOC
|
| O
l O
|
| O
ee O
|
 | O
rga O
|
| O
L O
|
| O
" O
M- O
Li B-PER
|
| O
9 O
|
| O
2 O
' O
|




| O
= O
s O
|
| O
I B-LOC
|
| O
ss O
|
 | O
9h O
' O
|
| O
t O
2 O
T O
|

| O
y O
|
| O
. O
|

 | O
An O
|
| O
z O
|
| O
V O
.--- O
| 
 
| O
ge O
. O
|
| O
' O
|
| O
- O
|
| O
y O
|
| O
C B-MISC
|
| O
' O
|
| O
A B-LOC
, O
, O
|
| O
ry O
|
| O
. O
' O
|
| O
e O
' O
|
| O
. O
|
 | O
' O
t- O
. O
|
| O
t B-LOC
- I-LOC
L I-LOC
4y I-LOC
|
| I-LOC
- I-LOC
|
| I-LOC
r I-LOC
|
| I-LOC
N I-LOC
|
| O
LM B-ORG
|
| O
3e O
|
 | O
N- B-LOC
. O
|
| O
. O
r O
|
| O
l- O
|
| O
k- O
|
| O
Poee B-LOC
|
| O
n(s O
|
| O
-.- O
|
| O
. O
|
 | O
.a- O
|
| O
c O
|
| O
z O
|
| O
d2.s O
|
| O
i O
, O
/c O
: O
|


| O
- O
|
| O
' O
|

| O
1 O
|
| O
y O
|

| O
- O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
i O
|
| O
7 O
|
 | O
M O
|
| O
/ O
|
| O
A B-LOC
|
| O
r O
|
| O
LLam- O
. O
|


| O
a O
|
| O
, O
h O
|
| O
: O
e O
|
| O
c O
|
| O
-a O
|
 | O
t O
' O
|
 | O
ec= B-PER
' O
|

| O
F. B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|

| I-PER
N I-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
| O
' O
|

| O
mLE O
|
| O
i O
|
| O
, O
PF B-ORG
|
| O
l'5l O
|
| O
r O
- O
s O
' O
|
| O
C2 B-MISC
. O
|
| O
: O
|
| O
.c O
|
| O
1.P O
. O
|
| O
E B-LOC
|
| I-LOC
A O
cf O
2 O
|
| O
Al B-LOC
] O
s O
|
 
| O
. O
Y O
|
| O
3 O
M O
|
 | O
. O
' O
|
| O
/. O
|
| O
.. O
Li B-PER
|


| I-PER
Y I-PER
|
| I-PER
4 I-PER
WY I-PER
|
 

 | I-PER
' I-PER
F I-PER
|

| O
, O
. O
|
| O
- O
|
| O
N O
|
| O
.P O
|
| O
" O
|
| O
- O
: O
|

| O
. O
|
| O
ct O
|
| O
r. O
|

| O
I O
|
| O
agX O
|
| O
` O
` O
s O
|
| O
x O
|
| O
re O
|
| O
oA O
' O
|
| O
.AH B-PER
T. O
|
| O
A- O
|
| O
.st O
, O
g O
|
| O
` O
' O
|
| O
/A O
|
| O
f O
er O
|
| O
. O
I B-LOC
|
| O
. O
|
| O
.4 O
|
| O
h O
|


| O
lE O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
|

| O
7 O
|
| O
V O
: O
|
| O
s O
|
| O
ggr O
|

| O
E B-LOC
|

| I-LOC
t I-LOC
|
| I-LOC
r(le I-LOC
' I-LOC
|
| I-LOC
Y I-LOC
|
| I-LOC
' I-LOC
|
| I-LOC
. O
|

| O
zG O
|
| O
-GE O
|
| O
g O
|
| O
H B-PER
|
 
| O
3 O
|
| O
F.e B-LOC
|
| O
2 O
|

 
| O
, O
Ati B-LOC
|
| O
ICC2 B-LOC
|
| O
: O
- O
|
| O
hs O
' O
|
| O
L B-LOC
. O
|
| O
E B-LOC
|
| I-LOC
N I-LOC
|
| I-LOC
e I-LOC
: O
Ae B-PER
|
| O
7n O
|
| O
rIlc B-MISC
|
| O
i O
|
| O
2Z O
|
| O
s O
|
| O
ZF B-ORG
|
| O
1 O
|
| O
G' B-MISC
LL I-MISC
|

| O
il O
- O
I O
|
| O
6I O
|
| O
.I O
|
| O
= O
L O
|
| O
v O
|
| O
/ O
|
| O
C2s B-LOC
|
| I-LOC
F I-LOC
|
 | O
d O
|
| O
' O
.C O
|
| O
.e O
|
| O
a O
|
| O
f5 O
|
| O
L O
|
| O
vl O
|
| O
. O
: O
3 O
M O
|
 | O
. O
|
| O
A B-PER
|
| I-PER
E I-PER
|
| O
' O
1 O
|
| O
err O
|
| O
, O
f B-LOC
|
| I-LOC
- O
' O
M O
|
| O
h O
|


| O
- O
|
| O
r O
|
| O
4c O
, O
|
| O
e O
|
| O
la O
|
| O
: O
0- O
. O
|
| O
Y B-ORG
|
| I-ORG
.IA I-ORG
|
| O
= O
- O
|
| O
: O
2 O
A O
|
| O
l O
|
| O
I B-LOC
.. O
|

| O
h O
| 
| O
w O
|
| O
s O
|
| O
eA O
|
| O
W B-PER
|
| I-PER
N I-PER
|
| I-PER
N I-PER
|
 | O
N O
|
 | O
ak O
|
| O
- O
|
| O
--N O
|
 | O
: O
|



| O
IN O
|

| O
I O
|
| O
e. O
|
| O
r5S O
|
 | O
Na B-PER
' O
, O
|
| O
if O
|
| O
wr O
EIl O
|
 
| O
. O
- O
|
| O
v O
|
 | O
E5 O
|
| O
Il O
: O
|

| O
.. O
|
| O
, O
' O
, O
. O
|
| O
.- O
| | O
5A O
|
| O
50 O
|
| O
Y" B-MISC
.. O
- O
|
| O
. O
|
| O
itec= O
|
| O
' O
A B-LOC
|
| O
s O
' O
|
  | O
s O
|
 | O
P B-LOC
. O
|
 | O
L O
|

 | O
' O
|

| O
e. O
|
| O
= O
E B-PER
|
| I-PER
LLt I-PER
|
| O
-.s O
|

| O
. O
|
| O
z. O
|

| O
: O
|
| O
N B-ORG
|
| I-ORG
P::N I-ORG
|
| O
3 O
|
| O
Y B-ORG
|
| I-ORG
At I-ORG
|
| O
c O
|
| O
n O
' O
|


| O
2 O
|

| O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
s O
|
 | O
.raL O
|
| O
gt O
|

| O
, O
|
| O
-L O
|
| O
y. O
|
| O
n O
|
| O
: O
|
| O
' O
|
| O
P B-LOC
|
| O
hr O
. O
|
| O
.-Y O
|

 | O
A B-PER
L. I-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
. O
: O
|
| O
' O
|
| O
My- B-LOC
. O
|
| O
y O
- O
s O
, O
' O
.. O
ti O
|
| O
M O
|

| O
2ni O
, O
|
| O
. O
, O
: O
|

| O
  O
a3 B-PER
M I-PER
.. O
|
 | O
. O
|
| O
. O
|
| O
.'-t B-ORG
|
| O
RR- B-ORG
. O
|
 | O
, O
- O
|
| O
f5 O
: O
: O
|


| O
ae O
' O
sl O
|
| O
1 O
m O
|

| O
s O
|
| O
. O
|
| O
.-an O
, O
|
| O
: O
|
| O
: O
.% B-LOC
|
| O
' O
. O
|
| O
sm O
|
| O
a O
|
| O
-'- O
|
| O
it O
: O
, O
. O
|
| O
ag O
ig O
|
| O
i' O
.. O
r. O
: O
. O
|
| O
3 O
|
| O
g O
|
| O
' O
  O
- O
|
| O
. O
' O
|
| O
1 O
|
| O
1se O
|

| O
5.iis2 O
. O
: O
: O
: O
|
| O
-- O
, O
' O
|
| O
a. O
,'f O
' O
|
| O
.A O
, O
nL O
|
| O
mn O
|
| O
r. O
: O
|
| O
: O
|
| O
H.a B-PER
|
| O
ay O
. O
|
| O
' O
2 O
.. O
|

| O
1 O
|
| O
G B-LOC
, O
' O
|
| O
. Ahy O
: O
: O
|
| O
f B-LOC
|

| I-LOC
II I-LOC
|
| O
. O
' O
: O
|
| O
, O
, O
F1- B-PER
I I-PER
|
| I-PER
IA I-PER
|
| O
7 O
|


| O
' O
: O
|

| O
: O
r O
: O
l O
|
| O
kY. O
|
| O
c O
: O
|
| O
e. O
|


| O
, O
e3 B-ORG
. O
- O
|
| O
HA::.i B-LOC
|
| O
N. O
: O
|

| O
1I4'i O
|
| O
i O
: O
|
| O
r1 B-ORG
|
| O
.N O
, O
|
| O
. O
|
| O
ELHE B-MISC
: O
, O
. O
|
| O
iP O
|
| O
i O
|
| O
z. O
|
| O
: O
' O
: O
. O
: O
. O
|
| O
.-Ps O
|
| O
J.P O
|
| O
-- O
, O
|
| O
4 O
|
| O
E B-LOC
: O
|
 | O
ie- O
|
| O
: O
i B-PER
r I-PER
|
| I-PER
' I-PER
r I-PER
- I-PER
|
| I-PER
- I-PER
. O
| | O
HF B-MISC
|

| I-MISC
I I-MISC
- O
a O
|
| O
- O
r O
|
| O
  O
: O
... O
|
| O
' O
|
| O
, O
-- O
: O
|
| O
W B-PER
|

| O
nA O
|
| O
. O
" O
. O
|
| O
.s O
. O
. O
|
| O
.- O
|
| O
n O
|
| O
' O
sG O
, O
|
| O
eer O
|
| O
. O
I B-LOC
|
| O
: O
e O
|
| O
I O
' O
|
 | O
. O
| | O
. O
|
| O
: O
Ai  . B-PER
|
| O
.2s"g O
: O
|
| O
a5 B-MISC
' O
: O
  O
|
| O
.'F. O
|
| O
il O
|
| O
. O
: O
, O
: O
|
| O
: O
- O
, O
. O
v O
2 O
.. O
-M O
|
 

| O
: O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
.A O
, O
|
| O
, O
a5 B-MISC
|
| O
. O
: O
: O
, O
, O
  O
. O
|
| O
: O
. O
, O
|
| O
g. B-PER
: O
. O
: O
|
| O
e. O
: O
' O
. O
|

| O
h O
|
| O
Xi.:A B-PER
|
| I-PER
x. I-PER
|
 
| O
iL O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
yr O
, O
. O
: O
: O
|
| O
n O
|
| O
- O
|
| O
- O
i O
- O
|
| O
eiR O
.g O
: O
|
| O
.. O
6 O
|
| O
1 O
|
| O
'' O
|
 | O
. O
|
| O
F-- B-PER
|
| O
ir O
.. O
|
 | O
: O
. O
.e O
: O
|
| O
  O
- O
|
| O
. O
'' O
.. O
: O
|
| O
. O
.i- O
- O
. O
|
| O
AS B-LOC
|
| O
.F O
|
| O
4 O
|
| O
s O
.. O
| | O
-L O
|
 | O
' O
|
| O
T B-LOC
|
| I-LOC
- I-LOC
.. I-LOC
|
| I-LOC
. I-LOC
.. O
e O
  O
|
| O
: O
: O
: O
: O
|
| O
.. O
a O
, O
' O
|
| O
. O
, O
y::5 B-PER
. O
|
| O
d O
|

| O
n O
|

| O
, O
a O
' O
. O
: O
|
| O
.t- O
| | O
, O
|
| O
.L O
|
| O
` O
|
| O
. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
i O
|
| O
, O
L. B-PER
|
| I-PER
L. I-PER
|
| I-PER
- I-PER
. O
|
| O
. O
|
 | O
l O
|
 | O
.g O
|
| O
es O
. O
- B-PER
i- I-PER
. O
|
| O
. O
- O
|
| O
Is O
|
 
| O
L O
.. O
-5 O
|
| O
si O
|
| O
.s O
|
| O
37 O
|
| O
. O
' O
|
| O
. O
|
| O
.- O
: O
| | O
: O
F' B-PER
M I-PER
|
| O
.P O
i O
r O
, O
. O
|
| O
: O
: O
i O
|
| O
. :'G- O
, O
: O
N O
:] O
|
| O
L= B-LOC
: O
, O
|
| O
N. O
' O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
- O
, O
|
| O
ig'1.-,s O
|
| O
, O
ir O
' O
. O
: O
= O
i O
|
| O
- O
. O
.- O
|
| O
. O
: O
|
| O
3 O
|
| O
: O
: O
|
| O
A B-LOC
|
| O
1 O
.:r O
. O
|
| O
er.:-.L1 O
|
| O
--- O
' O
. O
: O
, O
, O
|
| O
: O
` O
i. B-PER
|
| I-PER
G I-PER
. O
, O
|
| O
ii- O
, O
. O
|
| O
: O
: O
.- O
' O
  O
` O
E B-LOC
.. O
|
| O
2 O
. O
|
| O
LAA O
|
| O
: O
2 O
: O
i O
|

| O
i O
--- O
r O
|
| O
: O
Z B-MISC
: I-MISC
i. I-MISC
|
| O
: O
|
| O
. O
a O
' O
. O
. O
|
| O
t. O
|
| O
i O
: O
|
| O
2 O
. O
|
| O
g O
A O
|
| O
itI. O
: O
|
| O
.g O
|
| O
- O
. O
' O
: O
|
| O
  O
' O
|
| O
: O
ei O
. O
A. O
|

| O
P, B-MISC
. O
P B-LOC
|
| O
-:.t::g O
  O
|
| O
x. B-PER
, O
.. O
i O
.. O
: O
|
| O
- O
. O
, O
|
| O
.::2 O
|
| O
  O
: O
|
| O
f. O
C B-MISC
|

| O
: O
/'a'',AGi O
|
| O
er O
. O
, O
A B-LOC
|
| O
: O
|
| O
2i.2 O
|
| O
.. O
|
| O
% O
|
| O
eg O
|
| O
: O
5-% O
|
| O
eJ O
: O
a O
I3 B-PER
|
| O
-=.- O
: O
. O
|
 | O
.. O
|

| O
M O
|
| O
: O
I B-LOC
|
| O
1 O
. O
' O
|
| O
t.- O
' O
. O
g- B-PER
|
| I-PER
I I-PER
, O
ee O
|
| O
-2 O
. O
s O
: O
|
| O
: O
|
| O
" O
n O
' O
- O
s. O
|
| O
: O
A O
  O
|
| O
2 O
g O
eL O
|
| O
, O
N B-PER
|
| O
  O
tE2a1 B-PER
|
| O
.L O
, O
M B-PER
|
 
| O
471 O
|
| O
I B-LOC
'' O
|
| O
y O
|
| O
7.:2 O
|
| O
1 O
|

| O
. O
, O
: O
|
| O
. O
' O
|
 | O
- O
, O
|
| O
.33vl B-LOC
|
| O
x O
: O
. O
.x O
' O
|
| O
i:.i.3 O
. O
: O
A O
: O
|
| O
t. O
':liiif O
|
| O
a,'r O
c O
|
| O
rc O
: O
a O
|
| O
A B-LOC
|
| O
e O
|
| O
rss---- O
|
| O
  O
. O
| | O
- O
|
| O
'' O
, O
e1 O
, O
: O
|
| O
: O
C,3Y O
|
 | O
BC B-MISC
|

| O
  O
LY B-LOC
.I O
|

| O
.. O
1 O
g O
|
| O
e O
|

| O
AtY B-MISC
|
| O
.AaA O
|
| O
IH B-MISC
|
| O
1 O
, O
|
| O
t O
|
| O
.-,:.P:2 O
: O
ZS B-MISC
|
| O
7,:-, 'r'7 O
, O
|
| O
eNta B-MISC
|
| O
, O
, O
|
| O
, O
|
| O
, O
esEr.1 O
|
| O
I4 B-MISC
|
| O
J- O
.. O
|
 | O
e O
: O
|
| O
-2 O
|
| O
: O
lEC O
|
| O
` O
L2:.5 B-PER
. O
|
| O
= O
- O
. O
|
| O
s O
|
| O
. O
e O
' O
|
| O
iC B-MISC
|
| O
i O
.. O
|
| O
-rP- O
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
, O
.:t B-MISC
  O
Y B-MISC
: I-MISC
. O
, O
| 
 | O
- O
. O
' O
.. O
|
| O
A B-LOC
: O
. O
|
| O
3 O
|
 | O
' O
|
| O
: O
t O
: O
|
| O
: O
, O
Hri B-PER
|
| O
A. O
|

| O
2-NI O
|
| O
: O
| | O
.. O
- O
: O
' O
: O
|
| O
.. O
2y O
: O
|
| O
gi2 B-ORG
. O
|
| O
  O
Zi.- O
|
| O
Fn B-LOC
|
| I-LOC
L I-LOC
: O
|
| O
, O
|
 | O
. I O
|
| O
A2tJ B-PER
|
| O
' O
.- O
. O
|
| O
1s O
. O
'czE O
|
| O
t. O
: O
|
| O
i O
L O
|
| O
, O
N B-PER
|
| O
: O
- O
|
| O
. O
.l- O
' O
|
| O
.',,e O
' O
|
| O
iie B-ORG
: O
G::- O
|
| O
Gt B-ORG
|
| O
-a O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
: O
" O
.::- O
: O
: O
. O
|
| O
: O
. O
-i- O
: O
: O
|
| O
, O
3 O
|
| O
: O
y O
- O
a O
|
 | O
' O
-- O
|
| O
: O
: O
.:5 B-ORG
|
| O
: O
% O
. O
: O
: O
|
| O
. O
' O
| | O
' O
| 
| O
II B-MISC
. O
|
| O
' O
|

| O
2II.:2LCt B-MISC
. O
|
| O
c O
|
| O
2MIax O
|
| O
A B-LOC
P I-LOC
| | O
. O
, O
: O
.- O
|
| O
. 5-,-'.c O
|
| O
7.r::2 O
. O
: O
: O
: O
|
| O
t. O
: O
|
 | O
Ei- O
|

| O
-,.5- O
|
| O
, O
a. O
, O
' O
- O
. O
- O
' O
: O
l O
|
| O
' O
. O
: O
' O
. O
: O
2:,:.::N O
: O
Z B-MISC
|
| O
a O
... O
|
| O
iYeE O
t O
|
| O
mFe B-ORG
. O
, O
|
| O
- O
| 
| O
1:.::1, O
. O
X B-MISC
|
| O
ye O
|
 | O
A. O
|
| O
: O
- O
: O
, O
R--.t B-LOC
|
| O
: O
.n O
: O
. O
'' O
.. O
, O
|
| O
.. O
  O
: O
: O
|
| O
) O
r B-PER
|
| I-PER
L- I-PER
. O
, O
i O
: O
|
| O
llE O
|
| O
, O
sMHf O
|
| O
E B-LOC
|
| O
se O
.. O
L O
' O
|
 | O
= O
. O
|
| O
.A O
: O
|
| O
i.3 O
, O
|
| O
s,1 O
|
| O
iRRt O
|
| O
: O
' O
.r B-ORG
, O
|
 
| O
7s.-,-. . O
: O
|
| O
, O
: O
.. O
Z. O
- O
. O
|
| O
: O
-- O
: O
: O
|
| O
  O
: O
|
| O
h O
|
| O
: O
33 O
|
| O
i:::5 O
|
| O
ZGTr3 B-LOC
|
| O
3 O
|
| O
AI B-MISC
|
| O
m O
|
| O
: O
: O
, O
' O
, O
: O
.5 O
: O
|
| O
a O
: O
: O
|
| O
. O
: O
' O
|
| O
.. O
|
| O
te O
|
| O
: O
|
| O
3.eC:.C5 O
: O
: O
|
| O
i O
|
| O
.,.:r B-LOC
|
 | O
. O
, O
y O
|
 | O
.- O
|

| O
.- O
|
| O
. O
, O
. O
|
| O
z7,Z B-PER
' I-PER
|
| I-PER
II:7.UIl I-PER
. O
|
| O
21 O
' O
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
: O
i O
: O
. O
, O
|
| O
: O
, O
-i O
.. O
i O
|
| O
3-:C O
|
| O
. O
: O
, O
, O
' O
|
| O
IG B-ORG
|
| O
tktV. O
|
| O
-2%,- O
, O
|
| O
.2,:3v B-MISC
, O
: O
. O
|
| O
.. O
|
 | O
. O
' O
  O
|
| O
.. O
|
| O
: O
.A:.I O
: O
: O
|
| O
NcLIS O
: O
: O
, O
: O
|
| O
g O
|
| O
' O
|
| O
ge O
|
| O
Xs9 O
  O
, O
: O
|
| O
SA B-ORG
: O
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
: O
' O
|
| O
. O
' O
.. O
|
| O
i O
.. O
,(::i O
. O
|
| O
EE B-LOC
: O
. O
|
| O
.- O
eL O
|
| O
e O
|
| O
-1h- O
|
| O
s2.-2 O
, O
. O
|
| O
: O
.HI3 O
, O
|
| O
I212 B-LOC
|
| O
. O
i O
: O
|
| O
-eL O
.. O
. O
|
| O
ir O
. O
ZNi.g O
|
| O
HKZ.trE. B-MISC
|
| O
k5 O
|
| O
: O
, O
i O
, O
e O
|
| O
, O
-:::e::.2 O
|
| O
  O
I B-LOC
|
| O
: O
rF O
, O
i O
|
| O
. O
|
| O
.:,t B-ORG
: O
|
| O
. O
' O
. O
: O
|
| O
i.r O
: O
: O
: O
|
| O
f O
|
| O
s- O
  O
: O
|
| O
5,d O
s O
|
 | O
... O
|
| O
.. O
I O
|
| O
.9 O
' O
. O
' O
|
| O
.,I:3 O
, O
. O
: O
|
| O
: O
t5 O
: O
: O
, O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
|
| O
: O
2 O
, O
|
| O
A B-LOC
|
| O
: O
: O
.. O
t. O
' O
: O
' O
.- O
|
| O
2 O
: O
: O
: O
. O
|
| O
.e''a O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
. O
: O
: O
: O
|
| O
2L. O
: O
|
| O
A8c O
: O
Z:':- B-MISC
|
| O
w O
|

| O
.4e.- O
  O
- O
|
| O
.a O
' O
|

| O
' O
A B-LOC
|
| O
: O
: O
: O
i O
: O
|
| O
i.5.:: g O
. O
|
| O
ear B-MISC
. O
|
| O
' O
. O
|
| O
- O
|
| O
.. O
| 
| O
.- O
. O
|
| O
: O
L.:E O
: O
. O
|
| O
: O
. O
ia B-PER
. O
|
| O
t' O
c O
: O
l O
: O
c.e B-MISC
' I-MISC
. O
|
| O
h5 O
|
| O
... O
|
| O
- O
. O
| | O
-g O
- O
s O
.. O
|
| O
e.a O
s O
: O
|
| O
e O
|
 | O
, O
-.e O
: O
IRP B-ORG
. O
|
 | O
l O
-'-i O
. O
|
| O
-'E O
, O
. O
. O
|
| O
5 O
' O
|
| O
IWA5 B-MISC
' O
: O
|
| O
: O
: O
ie O
|
| O
a- O
. O
|
| O
: O
a,,:- B-MISC
. O
: O
|
| O
.. O
: O
. O
.- O
|
| O
4 O
: O
. O
: O
|
| O
t,:E.::'3 B-PER
|
| I-PER
T9i I-PER
|

| O
n O
|
| O
  O
i O
, O
  O
|
| O
.:,3i O
|
| O
L2 B-LOC
.... O
|
| O
2 O
: O
|
 | O
.-i O
: O
|
| O
: O
sG O
.. O
. O
. O
: O
|
| O
: O
: O
  O
|
  | O
a O
ei O
, O
|
| O
Y B-PER
: O
. O
: O
|
| O
: O
I- O
: O
. O
|
| O
: O
.t B-ORG
: O
r O
|
| O
Erca O
|
| O
a O
|
| O
: O
  O
Fe5 B-ORG
: O
. O
|
| O
i O
: O
: O
|
 
| O
.g B-LOC
. O
|
| O
... O
: O
: O
: O
. O
: O
: O
. O
' O
. O
|
| O
- O
. O
|
| O
: O
i. O
.v B-LOC
: O
|
| O
.:.':.- O
|
| O
I B-PER
|
| I-PER
C I-PER
, O
|
| O
  O
: O
. O
|
 | O
, O
|
| O
: O
- O
' O
, O
| | O
: O
' O
|
| O
r O
5e O
- O
... O
|
| O
: O
G B-PER
: O
: O
: O
|
 | O
i O
|
| O
: O
: O
|
 | O
' O
- O
. O
|
 | O
a O
' O
|
| O
, O
.,-7 O
|
| O
y O
R- B-PER
|
| O
  O
: O
|
| O
.:E B-MISC
, O
. O
: O
|
| O
- O
|
| O
I B-LOC
|
| O
, O
.-- O
, O
: O
, O
: O
: O
|
| O
Z B-MISC
: I-MISC
eN I-MISC
|
| O
--g O
, O
, O
|
| O
  O
: O
.i O
|
| O
... O
  O
. O
: O
. O
: O
- O
: O
w:.,- O
: O
|
| O
M B-PER
.. O
' O
. O
|
| O
t. B-MISC
E I-MISC
: O
. O
| | O
.r O
: O
' O
  O
: O
|
| O
3r O
|
 | O
L. O
|
| O
.. O
: O
. O
. O
| | O
. O
- O
|
| O
z O
: O
: O
, O
' O
: O
|
| O
: O
: O
: O
, O
5-',-': :3 O
|
| O
t O
.M. O
|
| O
y,'- B-LOC
- O
' O
: O
.-ei O
'' O
|
| O
tC O
: O
|
| O
M O
5 O
|
| O
.g O
|
| O
., .-:,:2S,,ts O
|
| O
aiLt O
: O
|
 | O
. O
L O
|
| O
-:r .s O
: O
' O
. O
' O
|
| O
, O
|
| O
: O
.5.F B-MISC
|
 | O
: O
i O
, O
.. O
, O
: O
|
| O
- O
: O
|
| O
- O
|
| O
t.2:.N O
: O
: O
Z B-MISC
: O
.. O
|
| O
el B-LOC
|
| I-LOC
a1 I-LOC
|

| O
, O
.. O
' O
.. O
sw.- O
'' O
4 O
|
| O
. O
: O
|
| O
.-iLl B-PER
... O
|
| O
: O
h- O
|
 | O
P.'a O
, O
|
| O
A. O
|
| O
. O
|
| O
: O
N O
: O
C:5 B-ORG
. O
: O
: O
: O
' O
, O
. O
, O
|
| O
It B-MISC
|
| O
1 O
: O
s O
: O
: O
|
 | O
' O
' O
y O
|
  | O
, O
: O
|
| O
.:F B-LOC
, O
: O
: O
: O
|
| O
' O
i:.= O
: O
: O
  O
|
| O
3E:.t O
: O
: O
: O
|
| O
.. O
se O
: O
i. O
|
| O
2 O
: O
' O
. O
|
| O
H'.s B-LOC
: O
: O
|
| O
: O
H B-PER
, O
|
| O
e O
: O
|
| O
3 O
: O
I:.::i B-MISC
: O
: O
: O
: O
. O
|
 
| O
' O
.- O
|
| O
r O
, O
' O
: O
' O
: O
: O
: O
.-::c O
|
| O
.F O
e' O
M.'s B-PER
|
| O
' O
. O
s- B-LOC
|
| O
e O
: O
, O
' O
|
| O
: O
, O
. O
: O
: O
: O
|
| O
. O
Ne O
. O
. O
, O
|
| O
  O
  O
: O
: O
... O
|
| O
e O
: O
i.:Y O
|
| O
' O
1 O
|
| O
) O
- O
. O
|
| O
e.a O
. O
, O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
. O
|
| O
I. O
1 O
|
| O
  O
- O
|
 | O
: O
: O
.3 O
: O
t O
. O
  O
|
| O
- O
, O
' O
vi- O
|
| O
2 O
|
| O
L:.5hi B-LOC
|
| O
, O
' O
. O
: O
|
 | O
' O
|
| O
: O
iY,:C. O
|
| O
, O
.- O
. O
|
| O
l- O
. O
|
| O
z O
.. O
: O
H B-PER
|
| O
' O
| | O
a O
P5 B-LOC
|
| O
.. O
|
| O
: O
: O
: O
5 O
: O
. O
: O
. O
: O
|
| O
.. O
-.-= O
|
| O
  O
. O
: O
.. O
|
| O
u O
:P O
|
| O
... O
E B-LOC
|

 | O
. O
.. O
i O
|
| O
.Aae O
  O
|
| O
: O
|
| O
TiEtf B-PER
. O
|
 | O
2 O
: O
  O
t.:7 O
, O
|
| O
5 O
: O
: O
: O
: O
- O
. O
: O
|
| O
t O
|
| O
1 O
|
| O
.-e O
' O
, O
' O
|
| O
e O
: O
C E B-PER
: O
. O
|
| O
t O
|

| O
' O
: O
A,3 B-PER
, O
: O
. O
, O
|
| O
.h B-MISC
: O
|
| O
-L.- O
|
| O
y.- O
: O
|
| O
' O
|
| O
rIa O
' O
. O
|
 | O
.. O
|
| O
is O
. O
' O
. O
, O
' O
| | O
i O
|
| O
: O
A B-LOC
.. O
|
| O
: O
i: B-PER
.. O
:.--- O
|
| O
  O
f O
: O
' O
|

| O
a O
' O
|
 | O
- O
: O
|
| O
: O
: O
. O
. O
, O
.7 O
.... O
|
| O
s. O
: O
: O
.. O
|
| O
IE.2,e B-LOC
, O
. O
: O
|
| O
trE O
|
| O
. O
... O
|

| O
e- O
|
| O
W-':k B-ORG
|
| O
g-1 O
|

| O
-.:.: O
.. O
i O
|
| O
' O
, O
i-'- O
.. O
: O
|

| O
- O
' O
" O
- O
|
| O
P B-LOC
, O
' O
|

 | O
: O
N B-LOC
|
| O
. O
: O
i O
: O
G B-LOC
: O
: O
|
| O
: O
: O
. O
: O
: O
: O
: O
|
 | O
cc O
  O
: O
7 O
|
| O
. O
L O
, O
|
| O
i O
|
| O
2-,s O
|
| O
.-l:::G O
|
| O
l O
: O
n O
' O
  O
, O
|
| O
- O
|
| O
aIg O
|
| O
ie O
: O
, O
. O
|
| O
AxYI B-MISC
|
| O
e O
|
| O
.i O
: O
|
| O
, O
.r,,r ,:r::t B-LOC
|
| O
1C O
|
| O
Ai B-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
 | O
Y O
|
| O
. O
|
| O
: O
|
| O
.L.--2 O
. O
|
| O
, O
, O
x O
: O
: O
: O
. O
|
| O
: O
: O
  O
. O
|
| O
. O
|
 | O
.-P O
, O
. O
' O
. O
|
| O
  O
|

| O
: O
i O
- O
is::,izi O
|
| O
tY,'y O
' O
. O
|

| O
  O
|
| O
' O
e O
|
| O
A:- B-ORG
|
| O
2:- O
: O
|
| O
, O
- O
e O
, O
|
| O
t. O
' O
, O
: O
: O
: O
. O
, O
|
| O
.. O
: O
: O
: O
.:::c B-PER
. O
|
| O
- O
.. O
| | O
a O
. O
|
| O
., O
. O
A O
|
| O
. O
|
| O
Fk B-PER
|
| O
r. O
|
 | O
.r O
9a O
. O
|
| O
.::e.:::5 O
|
| O
l.:,-.:i O
: O
|
| O
iA O
|
| O
- O
. O
|
| O
, O
' O
: O
.:S O
: O
C O
: O
' O
. O
|
| O
-2 O
  O
t O
|
| O
: O
t O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
L O
|
 | O
.. O
' O
.. O
|
| O
Y L,- B-ORG
' O
|
| O
3 O
|
| O
g O
|
| O
a2 B-LOC
. O
|
| O
as O
, O
, O
|
| O
-A O
|
| O
t O
: O
.. O
, O
|
| O
, O
' O
: O
, O
|
| O
iw O
|
| O
.:.I O
|
| O
i O
: O
i O
  O
|
| O
es O
. O
. O
|
| O
W B-PER
: O
|
| O
2 O
, O
: O
: O
: O
.. O
: O
: O
|
| O
: O
: O
. O
: O
: O
. O
|
 | O
.s O
: O
  O
Cz B-PER
|
| I-PER
Eie I-PER
: O
|
| O
n O
I1 B-PER
: O
|
| O
. O
|
| O
i O
.. O
|  | O
: O
  O
' O
.- O
. O
: O
|
| O
GiFaFt B-ORG
. O
|

| O
7 O
, O
|
| O
, O
3.5 O
. O
| 

| O
z O
' O
|
| O
CG O
: O
y O
  O
|
| O
-'.%.-.i O
: O
' O
: O
. O
|
| O
1e O
, O
  O
|
| O
r B-PER
|
   
| I-PER
ii I-PER
: O
c O
: O
. O
|
| O
, O
' O
|
| O
2I6 O
|
| O
1 O
|
  | O
- O
|
| O
sI O
|

| O
e O
r, O
. O
Z B-MISC
|
| I-MISC
' I-MISC
A.v I-MISC
: O
|
| O
... O
, O
, O
g O
-g O
, O
|
| O
.. O
: O
yy::i B-PER
: O
: O
: O
|
| O
: O
: O
|
| O
Ws3 B-ORG
: O
C O
|
| O
a O
|
| O
Y B-PER
|

| I-PER
F I-PER
a O
|
| O
. O
|
| O
3- O
: O
. O
: O
. O
|
| O
t O
: O
F B-LOC
: O
: O
: O
: O
|
| O
.M O
: O
r O
|
| O
aur O
. O
|
| O
a O
' O
|
| O
g O
: O
. O
: O
|
| O
1 O
|
| O
7 O
. O
: O
|
| O
: O
: O
Z.I O
|
| O
3'G O
: O
: O
. O
. O
: O
|
| O
Yi B-PER
|
| I-PER
IheP I-PER
|
| I-PER
Na I-PER
, O
|
| O
- O
: O
|
| O
aEK O
: O
S B-LOC
|
| O
  O
. O
. O
|
| O
I B-LOC
| 
| O
ez O
' O
: O
w O
, O
  O
|

| O
3 O
|
| O
2:3.L:.A O
: O
A O
|
| O
se O
3 O
. O
: O
U' O
. O
,3 O
.. O
' O
|
| O
.- O
. O
' O
.:E B-MISC
|
| O
+ O
' O
. O
: O
|
| O
  O
|
| O
2 O
: O
t O
|
| O
: O
: O
7 O
. O
: O
|
| O
lA O
' O
aS O
|

| O
R B-LOC
|
| O
. O
|
| O
5 O
|
| O
' O
.,.ia O
, O
: O
|
| O
: O
r O
.. O
|
| O
r2 O
' O
|
| O
aI B-MISC
: O
: O
|
| O
1 O
|
| O
IEiS B-PER
|
| O
: O
A O
|
| O
- O
A O
|
| O
1 O
|  | O
- O
A.r O
|
| O
2 O
t O
  O
  O
|
| O
7e O
|

 | O
: O
r O
  O
|
| O
: O
|
| O
: O
F B-LOC
, O
: O
, O
|
| O
g O
vr O
|
| O
' O
: O
|
| O
: O
.iNer O
. O
|
| O
+ O
L. B-PER
P I-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
aI O
|
| O
d O
, O
|
| O
' O
e O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
A B-LOC
|
| O
f O
  O
|
| O
: O
|
| O
. O
, O
|
| O
4xrCa O
, O
: O
|
| O
T4 B-LOC
|
| O
  O
|
| O
3' O
. O
M O
, O
: O
: O
, O
, O
--N- O
|
| O
zl:.s B-MISC
: O
|
| O
, O
igsr O
|
| O
AIEI5 B-LOC
|

| O
. O
- O
|
| O
25 O
: O
|
| O
-L O
|
| O
. O
|  | O
.%s O
|
| O
RI O
|
| O
t,% O
|
| O
" O
L O
|
| O
- O
|
| O
ei O
|
| O
s O
|
| O
: O
: O
5 O
|
| O
: O
|
| O
: O
: O
k O
|
| O
, O
A B-LOC
|
| O
: O
|
| O
rNE O
|
| O
e O
n O
: O
|
| O
.. O
y O
: O
: O
. O
: O
|

| O
h O
|
| O
: O
Lr B-LOC
: O
|
| O
aa3e O
|
| O
leF9,e O
: O
|
| O
it.e O
. O
|
| O
. O
|
| O
IE B-ORG
. O
|

| O
: O
: O
|
| O
yG. O
|
 | O
2 O
|
| O
-,v O
  O
|
| O
: O
Y B-PER
|
 | I-PER
A I-PER
|
 | I-PER
r I-PER
  O
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
NSEEe B-PER
|
| O
: O
e O
: O
: O
|
| O
, O
IF:.rI B-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
L I-MISC
3 I-MISC
|
| I-MISC
19 I-MISC
|
 

| I-MISC
I I-MISC
: O
|
| O
27lci O
: O
y- O
|
| O
r O
|
 | O
IE O
|
| O
IF B-ORG
|

| I-ORG
SkcEY6iE I-ORG
|
| I-ORG
a2 I-ORG
|
| I-ORG
IT I-ORG
: O
|
| O
r1 O
|
| O
E O
|
| O
I O
|
| O
I O
|
| O
Y O
|
| O
3ztiGfei O
|
| O
: O
-5 O
|
| O
: O
GAI B-LOC
|

| O
. O
. O
|
| O
Y O
: O
sfA O
|
| O
i O
|
| O
' O
9 O
|

| O
  O
|
| O
rkHt O
|
| O
e1 O
|
| O
tL O
.. O
E O
|
| O
SI O
|
| O
a. O
|
| O
1I O
|
| O
YT O
|
| O
A O
|
| O
M O
|
| O
er O
|


| O
E&G O
|
| O
IM O
|

| O
3 O
|
| O
E B-LOC
|
| O
sI O
|
| O
. O
|
| O
9s O
|
| O
e= O
|
| O
5 O
|
| O
E2 B-MISC
|
| I-MISC
Hli I-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
|
 
| I-MISC
E I-MISC
|

| I-MISC
AS I-MISC
|
| I-MISC
tPAG I-MISC
|
| O
k O
|
| O
is O
|
| O
P B-LOC
|
| O
... O
2 O
|
| O
-EE O
|
| O
a.sxe O
|
| O
: O
ak O
|
| O
1I5 O
|
| O
.1 O
: O
|
| O
3s O
|
| O
IER O
|
| O
ss O
ih O
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
|
| O
Iln B-MISC
. O
|
| O
- O
|
| O
' O
- O
|
| O
. O
|
| O
e- O
. O
|
| O
.1 O
|


| O
ce+ O
, O
. O
, O
|
| O
e O
|
| O
: O
: O
|
| O
. O
: O
|
| O
r O
|
 | O
- O
- O
. O
|
| O
' O
.. O
|
| O
. O
a O
|
 | O
L O
: O
' O
. O
|
| O
: O
r1L O
|
| O
.a O
|
 | O
1 O
|
| O
: O
- O
. O
, O
|
| O
, O
. O
|
| O
osa O
' O
|
| O
' O
|
| O
.a O
|
 | O
- O
. O
|
| O
  O
e O
.. O
' O
|

| O
t O
' O
, O
|
| O
-t O
|
| O
, O
i:-o O
. O
|
| O
P, r B-MISC
. O
|
| O
  O
? O
-- O
|
| O
- O
' O
: O
|
| O
.. O
A. O
|
| O
.+ O
|
| O
... O
|
| O
% O
.- O
|

| O
r O
" O
. O
|
| O
. O
e O
, O
' O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.. O
| | O
c.s O
. O
|

| O
2w O
. O
|
| O
i O
|
| O
a O
' O
|
| O
i O
' O
|
| O
. O
. O
|
| O
iL O
.e O
. O
|
| O
s O
, O
. O
|
| O
I2 B-ORG
|
| O
e- O
|
| O
L O
|
| O
.. O
: O
|
| O
Le O
' O
. O
|
| O
: O
-- O
' O
-- O
. O
|
 | O
i. O
|
| O
'' O
|
| O
- O
. O
|

| O
e O
|
| O
.. O
|
| O
e O
: O
. O
|
| O
s O
|
| O
.:- O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
e2 O
|
| O
y,.s.i B-LOC
.. O
|
 | O
, O
: O
|



| O
t O
| | O
a O
- O
|
 | O
, O
r O
  O
|
| O
, O
. O
  O
: O
|
| O
g O
|
| O
x O
: O
|
| O
. O
A O
|

 | O
. O
|
| O
: O
- O
|
| O
- O
|

| O
tAs O
. O
|
| O
' O
-a O
|
| O
: O
|
| O
, O
: O
i O
: O
. O
|
| O
: O
.- O
' O
|
| O
.:.-a O
.. O
|
| O
L B-PER
|
 | I-PER
- O
. O
|
| O
' O
|

| O
y O
|
| O
, O
. O
r O
  O
: O
|
 | O
: O
.. O
|
| O
= O
. O
|  
| O
. O
|

| O
.- O
. O
|
| O
-3 O
: O
|
| O
r O
|

| O
h O
|
| O
2e O
.. O
|
| O
. O
|
| O
s O
|
| O
e O
|
| O
. O
|
| O
.I O
|


| O
' O
g. B-PER
|
| O
. O
' O
. O
' O
|
| O
5 O
: O
|
| O
f-7 O
| | O
.. O
-- O
|
| O
. O
: O
: O
. O
- O
. O
|
| O
' O
i B-PER
i. I-PER
|
| I-PER
ia I-PER
-- O
I B-LOC
|
| O
.,, O
. O
I O
|
| O
' O
.. O
|
| O
7 O
. O
L O
: O
|
 
| O
, O
H- B-LOC
|
| O
.a O
|
| O
.i O
: O
. O
|
| O
.-' O
. O
,3 O
.. O
|
| O
i:,- B-LOC
, O
|


| O
L- B-LOC
. O
|
 | O
' O
' O
. O
: O
|
| O
L B-LOC
|
| O
. O
: O
- O
: O
. O
|
| O
L B-MISC
|

| I-MISC
... I-MISC
- O
. O
|
| O
A3 B-MISC
- I-MISC
|
| I-MISC
: O
|
| O
I. B-PER
w' I-PER
a I-PER
... O
|
| O
: O
: O
L:- O
|
 | O
: O
7 O
: O
. O
: O
|
| O
n O
|
| O
. O
v O
. O
|
| O
.. O
|
| O
.e O
. O
|
| O
hye O
, O
. O
|
| O
: O
|
| O
' O
, O
.. O
, O
fi O
... O
|
| O
.- O
|
| O
g O
|
| O
A.'.5 B-ORG
|
| O
2 O
|

| O
M O
i. O
|
| O
. O
|
| O
1,e O
.. O
|
| O
e O
|

| O
.G- O
|
| O
. O
|


| O
.. O
1 O
' O
. O
|
| O
e- O
|
| O
2I N O
|
| O
L B-PER
|
| I-PER
T I-PER
: I-PER
II I-PER
|
| I-PER
Ls O
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
E:5 B-MISC
. O
|
| O
A B-PER
|
| I-PER
L I-PER
|
| I-PER
hs I-PER
|
 | I-PER
' O
-a O
. O
4 O
|
 | O
A O
|
| O
Cr B-LOC
: O
as O
|
| O
tl O
. O
: O
|
| O
. O
. O
|

  | O
gL B-MISC
n O
|

| O
I B-LOC
|
| O
L.- B-LOC
|

| O
R. O
|
| O
. O
' O
. O
, O
: O
|
| O
' O
r O
, O
|
| O
- O
. O
|

| O
la O
- O
I O
|
| O
i2EI O
|
| O
ICe1E B-PER
|
| O
, O
. O
|
| O
e O
, O
|
| O
J.s B-PER
|
| O
, O
31 O
|
| O
1 O
|
| O
] O
|
| O
.bM O
] O
|
| O
4- O
|
| O
, O
1 O
|
| O
iut O
: O
i O
: O
: O
|
| O
7 O
|

 | O
t O
|
| O
-i O
| | O
. O
|
| O
. O
' O
|

| O
. O
, O
|
| O
, O
|

| O
r O
Ai O
|

 | O
r:,,3:7 O
, O
|
| O
R B-MISC
|
| O
.. O
, O
' O
|
| O
eg O
|
| O
.. O
|
| O
.- O
.. O
|
| O
a''z O
: O
El O
|
| O
tY. O
|

| O
a O
, O
|
| O
- O
|
 
| O
  O
ff-72 O
|
| O
-o- O
|

| O
.n O
.1 O
|
| O
, O
r O
: O
|
| O
Fy B-LOC
- I-LOC
U I-LOC
|
| O
, O
, O
i. B-PER
: O
. O
|

| O
, O
|
| O
G B-LOC
: O
si O
|
| O
.. O
- O
F. O
|
| O
. O
, O
.. O
|
| O
7 O
. O
|
| O
g O
|
| O
.. O
9F B-LOC
|
| O
si O
  O
' O
, O
|

| O
: O
yt B-LOC
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
- O
' O
|
| O
EE B-ORG
: O
|
| O
- O
: O
.. O
, O
| | O
.P O
|
| O
. . O
|
| O
A B-LOC
|
| O
y O
.. O
|
| O
- O
|
| O
. O
|


| O
: O
... O
' O
a. O
|
| O
-.r O
|
| O
4 O
. O
|
| O
. O
|


| O
I B-LOC
|
| O
. O
|
| O
: O
|

| O
. O
'' O
|

| O
C O
|
| O
iL O
|


| O
e1 O
|

| O
. O
|

| O
. O
|
| O
- O
.. O
' O
|
| O
: O
- O
|
| O
: O
r O
, O
|
| O
g O
|
| O
.n2 O
|
| O
. O
' O
|
| O
t O
|

| O
i O
|
| O
' O
S B-LOC
: O
e:- O
|
| O
7 O
y. O
|
| O
eEI O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
F B-LOC
: O
e O
' O
|
| O
EN B-ORG
|
| O
ikLI B-LOC
. O
|
| O
-.rtrAii O
: O
|
| O
, O
: O
|
| O
as O
|
| O
- O
. O
|
| O
: O
FYI B-MISC
|
| O
, O
: O
f3-e O
: O
: O
. O
|
| O
r O
|
| O
: O
i O
|
| O
NE O
e O
|
| O
, O
s O
|
| O
Wi B-ORG
|
| I-ORG
FI I-ORG
. O
|
| O
: O
: O
Gt3Al B-PER
|
| O
7 O
s. O
' O
|
 | O
iF O
|
| O
AA B-LOC
. O
: O
|
| O
: O
EI O
: O
|
| O
eYt O
|
| O
.k O
|
| O
A B-PER
|
| I-PER
N I-PER
' O
|
| O
: O
rGES O
|
| O
E B-LOC
: O
. O
|
| O
eL O
|
| O
0 O
|
| O
g O
.. O
|
| O
i O
a O
|

   | O
r O
|
| O
if O
|
| O
t O
|
| O
: O
: O
:x O
: O
: O
|
| O
: O
x7kil B-LOC
|
| O
, O
- O
|
| O
U O
|
| O
.r O
|
| O
- O
|
| O
ae O
|
| O
  O
|  | O
g O
|
| O
l. O
i O
|
| O
- O
. O
: O
. O
|
 | O
4 O
|

| O
' O
a O
|
| O
. O
g O
|

| O
T. O
|
| O
L O
. O
: O
|
| O
La B-LOC
|

| I-LOC
A I-LOC
|
 | O
5 O
.. O
, O
' O
ai O
|

| O
.C O
|
| O
.H O
|
| O
v O
|
 | O
, O
s O
|
| O
r O
: O
i.lW O
' O
|
| O
PA O
aei O
|
| O
1.r O
|
| O
:1 O
|
| O
' O
Ic B-MISC
|

| O
ieie O
|
| O
y O
F B-LOC
|
| O
A O
|
| O
' O
s O
|

| O
.. O
, O
t,:,c O
: O
v O
  O
|
| O
, O
. O
, O
  O
|
| O
i- B-PER
r3 I-PER
. O
, O
|
| O
: O
.. O
J O
: O
|
| O
ne O
, O
|
| O
sl O
|

| O
Y O
|
| O
iI O
|
| O
: O
|
| O
3A B-LOC
|
| O
, O
|
| O
, O
rEFt O
|
| O
5= O
aie O
|
| O
a O
] O
|
| O
0 O
|

| O
' O
|
| O
5,' O
... O
a O
|

| O
, O
|
| O
dcl O
|
| O
: O
5- O
. O
, O
|
| O
.. O
2 O
|

| O
n O
a O
|
| O
2 O
: O
i-2EENIIEGR O
: O
|
| O
xia::-L O
|
| O
, O
l O
|
| O
: O
E B-LOC
|
| O
r. O
L.,r O
, O
|

| O
L. O
|
| O
iC. O
|
| O
a. O
,.a:-t5,:e O
|
| O
. O
|


| O
g- O
|
| O
.. O
.. O
. O
-- O
, O
|
| O
ss O
|
 | O
' O
|
| O
i. O
':i%ELS O
|
| O
  O
, O
: O
.. O
|
| O
. O
- O
-g O
' O
. O
|
| O
g5 B-PER
g. I-PER
|
| I-PER
W I-PER
, O
S B-LOC
|
| O
2WF O
|
| O
. O
e O
|
 | O
j O
, O
  O
|
| O
a O
' O
. O
8 O
|
| O
1-ME O
: O
|
| O
.El O
|
| O
.::2 O
  O
, O
: O
: O
|

| O
aNC O
|
| O
CeRLI B-LOC
|
| O
: O
: O
. O
, O
.- O
, O
|
| O
: O
.:'y O
: O
|
| O
5eeL O
|
| O
ft O
|
| O
r:'Il O
|
| O
, O
. O
" O
|
| O
ae O
|
| O
' O
.e O
. O
|
| O
E. O
|
| O
: O
|
| O
.:t B-MISC
|
| O
i O
|
| O
  O
nS O
|
| O
rP,-,,-:i O
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
E"1 B-LOC
|
| O
IIII O
|
| O
. O
:) B-PER
, O
. O
|
| O
f O
' O
|
| O
eE O
|
| O
  O
2EG1 O
|
| O
.. O
: O
t O
, O
i O
|
 | O
ts O
.. O
|
 | O
. O
eaEr O
|
| O
: O
: O
: O
4 O
|
| O
t O
|
| O
.e O
|
| O
rg O
|
| O
: O
SZM.iteeit O
|
| O
: O
: O
|

| O
-PP O
. O
|
| O
1 O
|
| O
I B-LOC
. O
|
| O
t Rk O
|
| O
-m O
, O
. O
|
| O
.I O
|
| O
) O
gg23 O
|
 | O
aFz O
: O
|
| O
.. O
-2 O
: O
|
| O
1.'o O
|
  | O
.. O
| | O
r t O
|
| O
2 O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
seAs O
|
| O
: O
: O
.:,1 B-PER
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
5 O
: O
. O
|
 | O
A O
|
 | O
. O
|
| O
.. O
wr O
L O
|
| O
: O
|
| O
.C O
. O
|
| O
. O
: O
|
| O
t- O
|
| O
zg O
|
| O
. O
. O
: O
. O
|
| O
. O
'' O
sg' O
p,.- O
|
| O
. O
|
| O
y- O
|
| O
. O
|
| O
.. O
-.- O
|
 | O
: O
|
| O
' O
. O
, O
|
| O
: O
|
| O
s O
I O
|
| O
AZ O
|
| O
p O
' O
|
| O
i O
|
| O
: O
re O
|
| O
.YN O
|
| O
i3Qg O
|
| O
. O
, O
: O
, O
. O
  O
|
| O
n O
|
| O
: O
.i O
|
| O
. O
, O
' O
- O
|
| O
s O
|
| O
z O
: O
C O
|
 | O
N O
|
| O
I3 B-ORG
t O
|
| O
.I O
s. O
|
 | O
9Its O
|
| O
, O
.tGti B-ORG
|
| O
- O
: O
. O
|
 | O
s. O
|
| O
- O
. O
|
| O
L O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
7 O
|
| O
GP B-MISC
' I-MISC
|
| I-MISC
. O
A O
.. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
|

| O
: O
Cxx' B-LOC
Z5c1 I-LOC
|
| O
-.e O
|
| O
, O
y O
|

  
| O
t O
, O
|
| O
i. O
|
| O
. O
|
| O
lLI B-PER
|
| I-PER
ii I-PER
... O
 (HI O
: O
|
| O
an O
|
| O
.7 O
, O
|
 | O
.g O
, O
|
| O
. O
.':::E O
|
| O
.. O
|
| O
.- O
. O
|
| O
ea O
|
| O
. O
' O
: O
r,- B-LOC
. O
|
| O
- O
, O
|
| O
. O
|

| O
I B-LOC
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
.. O
. O
: O
. O
|
| O
. O
: O
... O
' O
. O
|
| O
-- O
|

| O
A B-LOC
|
| O
. O
' O
|
| O
.. O
.s.e O
. O
|
| O
.1 O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
. O
, O
|
| O
.13 B-LOC
|
| O
c O
|
| O
: O
, O
5-: :Lh O
|
| O
, O
' O
|
| O
-1 O
-e O
. O
|
| O
1- O
A B-LOC
|
| O
5 O
|
| O
- O
' O
. O
: O
. O
|
| O
. O
ii B-PER
-y' I-PER
r I-PER
: O
|
| O
: O
: O
.. O
: O
|
| O
aA. O
|
| O
i O
|
| O
, O
4 O
. O
|
| O
2 O
, O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
.. O
|

| O
a O
|
| O
t,3 O
|
| O
` O
. O
' O
. O
|
| O
a O
.. O
, O
' O
, O
. O
|
| O
. O
: O
.- O
|
  | O
Neg O
|
| O
, O
i,.- O
|

| O
LL O
|
| O
ns O
|
| O
. O
.i O
. O
|
| O
' O
. O
' O
|
| O
.. O
- O
|
| O
g. O
|
| O
, O
` O
: O
: O
F B-LOC
, O
|
| O
: O
: O
. O
: O
|
| O
.. O
i B-ORG
|
| I-ORG
N I-ORG
|
| O
t O
' O
. O
|
| O
-s O
- O
T O
|
| O
, O
: O
, O
  O
: O
|


| O
: O
e5l O
: O
I B-LOC
|
| O
, O
ra O
|
| O
: O
: O
tY O
|
| O
' O
a O
' O
|
| O
. O
e O
' O
|
| O
: O
|
| O
-1 O
1 O
|
| O
, O
GfI B-MISC
|
 | O
-' O
. O
,:.- B-ORG
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
-rL O
|
| O
3L B-ORG
|
 | O
: O
|
| O
.ei O
. O
|
| O
, O
. O
: O
|
| O
.,,--'G B-LOC
|
| O
... O
|
| O
.A5 O
|
| O
. O
. O
s- .- B-LOC
: O
|
| O
1 O
' O
|
 

| O
: O
.3,.n O
: O
|
| O
2 O
. O
|
| O
. O
.- O
. O
' O
|
| O
: O
: O
|
| O
eas.- O
a O
|
| O
. O
.- O
|
| O
s O
|

| O
k O
1 O
|
| O
1tJ O
1 O
|
| O
: O
. O
: O
.r O
: O
: O
: O
7%L O
|
| O
.. O
|
| O
I. O
' O
|
| O
2 O
. O
|
| O
s:4 O
|
| O
-.t O
. O
: O
|
| O
A B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
. O
|

| O
. O
' O
StC B-MISC
|
| O
.. O
I O
|
| O
1,I O
|
| O
, O
7:2aI O
|
| O
.1 O
| | O
i' O
P B-LOC
| | O
.. O
|
| O
.. O
r O
|

| O
e:',C O
|
| O
t,.-- O
|
| O
.'s O
, O
|
| O
: O
JI O
|
| O
: O
tG O
|
| O
.e O
a O
, O
|
| O
sre- O
|
| O
. O
|
| O
.GhI O
|
| O
.r B-ORG
. O
Z B-MISC
.. O
SL O
. O
|
| O
Lr B-ORG
|
| O
-g O
|
| O
iIEI B-ORG
|
 | O
.. O
' O
-t O
- O
a O
' O
: O
|
| O
. O
|
| O
S B-LOC
: O
|
| O
GR B-LOC
|
| O
.s O
, O
: O
|
| O
, O
. O
|

| O
... O
i O
: O
iiaEM O
|
| O
.s O
2 O
.. O
' O
|
| O
I B-LOC
, O
|

| O
, O
i O
|
| O
.:,:iks O
|
| O
: O
ecEC O
|
 | O
' O
|
| O
I B-LOC
|
| O
e:1-I B-LOC
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
iec B-ORG
... O
|

| O
G B-PER
|
| O
11 O
: O
I B-LOC
|
| O
- O
. O
: O
: O
. O
|



| O
7 O
g O
|
| O
-n O
. O
' O
|
| O
M B-PER
, O
... O
|
| O
, O
.''a O
|
| O
.A O
|
| O
.:.g O
' O
|
| O
.. O
- O
|

| O
2 O
' O
|
| O
( O
, O
|
| O
i.:,.2 O
|
 | O
i.a5 O
, O
|

| O
: O
|
| O
I7Ys B-PER
: O
|
| O
- O
. O
: O
iG.i5l O
|
| O
' O
.a O
|

| O
1- O
, O
|
| O
- O
|
| O
.- O
|

| O
: O
. O
|
| O
L B-PER
|
| I-PER
L I-PER
|
 | O
g O
: O
i O
' O
: O
|
 | O
s O
: O
. O
j O
|
| O
.-::t1 B-MISC
|
| O
' O
: O
: O
, O
' O
... O
- O
|

| O
- O
' O
|
| O
' O
i O
|
| O
, O
.. O
, O
... O
|

| O
. O
|
| O
W'- B-MISC
|

| O
: O
|
| O
. O
|


| O
' O
" O
, O
. O
|

 | O
. O
: O
.. O
- O
|
| O
.s O
, O
' O
. O
|
| O
: O
r O
|
| O
. O
.n O
|
 | O
. O
|


| O
s-'- O
|
| O
2 O
.--.- O
. O
|
  | O
e O
5,- O
|
| O
A B-LOC
|
| O
i O
. O
|
| O
. O
|
| O
' O
- O
. O
|

| O
n O
|
| O
) O
|

| O
I B-LOC
|
| O
' O
ivl O
|
| O
iG O
|
| O
: O
|
| O
, O
: O
: O
E B-LOC
? O
|
| O
II B-LOC
|
| O
1 O
- O
-As O
, O
. O
' O
|
| O
--Gy O
' O
, O
|
| O
. O
|



| O
. O
: O
|
| O
c:.::::I O
|
| O
.. O
i.- O
|
| O
.5.- O
|

| O
is O
. O
|
| O
n O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
-eP O
, O
s- O
: O
  O
|
| O
-alki O
: O
i O
. O
. O
|
| O
1::i O
|
| O
.3G.Ze:5s- O
|
| O
aU O
- O
.v O
|
| O
.. O
' O
- O
, O
: O
. O
: O
|
| O
  O
: O
|
| O
s. O
|
| O
.ir- O
. O
|
| O
-s O
|
| O
' O
: O
w O
|
| O
25,.- O
. O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
. O
. O
: O
|


| O
' O
s5 O
|
| O
.nA O
|
| O
.t B-PER
|
| I-PER
Aee O
|
| O
I O
: O
Hei B-PER
. O
: O
. O
' O
: O
: O
E- B-LOC
. O
|
 | O
. O
- O
|
| O
. O
|
 | O
i O
, O
: O
. O
|
 | O
.'L O
|
 
| O
L- B-LOC
. O
|

| O
L O
|
| O
a O
, O
|
| O
. O
|
| O
oC O
' O
, O
|
| O
1s O
. O
|
| O
5 O
|
| O
st O
' O
|
| O
5 O
|
| O
. O
|
| O
LR B-ORG
|
| O
.5- B-MISC
' O
, O
. O
5-s O
. O
|
| O
.7 O
|
| O
hI O
|
| O
s. O
|
| O
I+E8 O
. O
|
| O
.:i O
. O
, O
: O
|
| O
. O
: O
- O
... O
- O
. O
|
| O
5 O
. O
|
| O
: O
|
| O
l:::- O
, O
|
| O
2r O
: O
|
| O
E5 B-ORG
|
| O
, O
.. O
L O
|
| O
e O
: O
|
| O
r. O
|
| O
5 O
. O
. O
' O
|
| O
' O
|
| O
.. O
-:-t O
.. O
|
| O
: O
.-9- O
|
| O
3E O
: O
: O
|
| O
' O
|
| O
tet2 B-PER
: O
l O
|
| O
.-i O
.. O
- O
|
| O
-'s O
, O
, O
|
| O
L B-LOC
|
| O
s. O
|
| O
' O
s. O
|
| O
... O
|
| O
: O
. O
: O
: O
. O
|
| O
L O
|
 
| O
.I5 O
|
| O
r3 B-PER
|
| I-PER
E I-PER
|
| O
9 O
: O
C O
|
| O
5f- O
|
| O
3's O
.. O
.+ O
|
| O
: O
s. O
|
| O
sg O
|
| O
: O
, O
. O
|
| O
.si O
|

| O
: O
  O
.. O
' O
. O
|
| O
r:7 O
|
 | O
r O
|
| O
& O
: O
: O
: O
tE O
: O
t O
|
| O
: O
z:2- O
|
| O
.i O
N O
|
| O
1 O
g O
|
| O
n O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
7 O
: O
: O
Y O
|
| O
.. O
.. O
|

 | O
t O
, O
|
| O
- O
- O
|


| O
. O
|
| O
. O
.- O
.. O
|
| O
-,.- O
, O
|
| O
: O
= O
: O
, O
  O
|
| O
, O
|
 | O
G B-ORG
|
| I-ORG
e I-ORG
|

| I-ORG
t I-ORG
.. O
|
| O
. O
|
| O
.sr O
|
| O
1 O
: O
. O
: O
v O
: O
: O
: O
|
 | O
- O
. O
|
| O
. O
|
| O
g O
.. O
' O
|
| O
eA O
.. O
r O
|
| O
" O
1 O
|

| O
o O
' O
|

| O
.e. . O
' O
|
| O
IZ B-LOC
. O
|
| O
, O
- O
|
| O
- O
|
| O
  O
. O
|
  | O
. O
E-e' B-PER
|
| I-PER
M I-PER
|
| I-PER
L I-PER
|
| O
, O
r O
... O
|
| O
. O
- O
. O
- O
|
| O
. O
|
| O
.3 O
|
| O
.. O
- O
|
| O
. O
r O
' O
. O
|
 | O
. O
' O
|
| O
. O
|

| O
e O
|

| O
.. O
' O
. O
i. O
|
| O
: O
4 O
. O
|
| O
. O
.... O
5 O
' O
... O
|
| O
. O
  O
|
| O
, O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
.. O
|
 | O
, O
A B-LOC
|
| O
o O
|
| O
  O
> O
.-o O
' O
. O
|
| O
.na O
' O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
." O
. O
,s',.- O
|
| O
.,- O
|
| O
3.P O
, O
E B-LOC
: O
|
| O
.-'.s-- O
|
| O
. O
' O
, O
.. O
|

| O
-5 O
|
| O
A B-LOC
|
| O
. O
|
 | O
i. O
|
| O
.,- O
|
| O
. O
|
| O
.. O
3 O
|
| O
i::.e B-MISC
. O
|
| O
L B-PER
: O
: O
J. O
|
| O
IT O
. O
|
| O
--- O
|
| O
- O
|
| O
e .Y O
: O
. O
|
| O
. O
e O
|
| O
eiiL O
|
| O
iPrNir O
. O
|
| O
r O
|
| O
: O
ygyt . O
|
| O
-ch O
|

| O
... O
|
| O
1:2 O
a O
|
| O
. O
|
| O
, O
a O
|
| O
.:.-ry O
|
| O
M B-PER
: O
. O
2 O
|

| O
.. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
EGINIZ B-ORG
|
| O
. O
|
| O
: O
i O
' O
, O
.. O
: O
: O
' O
|

| O
w O
: O
| | O
5 O
: O
|
| O
mxsiL O
|


| O
: O
. O
- O
' O
. O
|
| O
: O
' O
. O
|
| O
. O
' O
|
| O
. O
' O
|
| O
i. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
v O
|
| O
i O
.. O
-li O
|
| O
. O
- O
' O
|
| O
- O
  O
|
| O
. O
|
| O
T B-LOC
|
| I-LOC
- O
|
 | O
, O
. O
|
| O
Er B-LOC
: O
s O
|
| O
: O
|
| O
Z:: . B-MISC
|
| O
- O
|
| O
sI O
|

| O
L O
- O
a O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
. O
|
 | O
, O
' O
. O
|


 | O
1',- B-MISC
|
| O
51 O
|
| O
. O
. O
, O
|
| O
N B-LOC
|
| O
.- O
|

| O
i O
' O
. O
y. O
|
| O
. O
: O
|
| O
  O
|

| O
3c22 O
|
| O
cZ,./2 O
: O
' O
|
| O
- O
.. O
|
| O
aP- O
|

| O
' O
|
| O
, O
4E B-MISC
|
| I-MISC
g' I-MISC
AA I-MISC
. O
L O
: O
|
| O
-LVF' O
. O
W.r- B-LOC
, O
|
| O
... O
- O
.'.- O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
i O
, O
-- O
' O
|
| O
'' O
|
| O
: O
|
| O
. O
: O
, O
. O
|
| O
s O
|
 | O
: O
L O
|
| O
-rrL O
' O
|
| O
e. O
  O
|
| O
' O
|
| O
-- O
|
| O
-- O
' O
|
| O
y:- O
, O
|
| O
1 O
|
| O
.sg O
' O
|
| O
' O
.. O
- O
, O
|
| O
, O
xi O
. O
|
| O
A B-LOC
|
| O
. O
-- O
. O
| 

| O
s O
, O
|
| O
.:Zt O
|
| O
sT O
' O
|
| O
3.:- O
|
| O
.r'.- O
' O
| | O
  O
|
| O
. O
, O
' O
|
| O
... O
|


| O
-r- . O
|
| O
s O
.. O
: O
. O
|
| O
: O
-et O
|
 | O
. O
, O
= O
|
| O
Hr- B-ORG
. O
. O
|
| O
: O
|
| O
.. O
, O
-,-5' O
. O
N O
, O
|
| O
s O
-i O
- O
P. . B-PER
|
 | O
... O
|
| O
.:y O
: O
|
| O
r::.-3 O
. O
rt O
: O
|
 | O
, O
, O
... O
: O
|
| O
- O
: O
. O
|
| O
2.W O
|
| O
2i O
|
| O
: O
  O
.:.:2A O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
% O
|
| O
AWh O
- O
J O
|
| O
Ef O
|
| O
5 O
g O
|
| O
t. O
NLI B-MISC
|
| O
. O
: O
. O
: O
|
| O
tg O
|
| O
.L O
|
| O
: O
: O
- O
|
| O
, O
- O
' O
|
| O
1 O
' O
r O
|
| O
X.i O
|
| O
e. O
C O
|
| O
i O
|

| O
ACtE B-MISC
:x O
|

| O
: O
|
| O
' O
, O
c O
|
| O
st O
: O
  O
|
| O
z B-MISC
C I-MISC
|
| O
a O
|
| O
: O
Zf?:.WGE2 O
|
| O
: O
  O
: O
: O
i O
: O
|
| O
.--erg O
|
| O
: O
: O
t B-PER
L. I-PER
|
 | I-PER
i I-PER
|
| I-PER
- O
ie O
|
| O
: O
|
| O
.3i O
|
| O
i O
w-2 B-MISC
|

| O
tE-5 O
|
| O
, O
L'-'e B-PER
  O
|
| O
IG B-ORG
, O
.. O
|
| O
n O
|
| O
: O
E B-LOC
|

| O
.:s O
|
| O
n O
.. O
|
| O
L O
' O
.. O
|

| O
L O
' O
. O
|
| O
1s O
|
| O
werw-- O
|
| O
5 O
|
| O
1 O
|
| O
i. B-PER
|

| I-PER
ii I-PER
|
| O
g O
|
| O
: O
|
| O
: O
eZR O
|
| O
ZrxI B-ORG
|
| I-ORG
I I-ORG
|
| O
. O
|
| O
N2 B-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
| I-PER
t I-PER
|
| I-PER
M I-PER
|
| O
3 O
|
| O
Cet O
|
| O
L B-ORG
|
| I-ORG
Es I-ORG
|
| I-ORG
EER I-ORG
|
| I-ORG
ee I-ORG
|

| O
1 O
: O
|
| O
a O
|
| O
t O
|
| O
n O
|
| O
-S O
|
 | O
. O
|
| O
WamFA B-MISC
|
| O
a O
|
| O
G B-LOC
' O
: O
|
| O
p O
|
| O
e O
|
| O
LL B-ORG
|
| I-ORG
T. I-ORG
|
| I-ORG
Ig I-ORG
|
| O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
EE B-MISC
. O
|
| O
2 O
|
| O
, O
|

| O
eYI O
. O
|
| O
.A'4 . O
|
| O
r.x O
. O
G B-LOC
  O
, O
: O
|
| O
r O
' O
|
| O
' O
7 O
' O
|
 | O
g O
|
| O
- O
|
| O
T-:P O
|
 | O
- O
|
| O
L. O
|
| O
A O
|
| O
i'2e- O
|
| O
sth B-ORG
. O
' O
e O
|
| O
: O
is O
. O
.I O
|
   | O
1a O
|


| O
r-.n O
' O
|
| O
a. O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
.'.s O
|
| O
t O
a O
|
| O
eP O
|
| O
. O
|
| O
Y B-PER
, O
: O
. O
|
| O
.- O
. O
, O
: O
|
| O
Lh B-ORG
. O
|
| O
.r B-ORG
. O
. O
|
| O
' O
P B-LOC
|
 
| O
  O
.. O
y O
: O
. O
|
 | O
, O
- O
|
| O
y1se B-LOC
|
| O
: O
EJ B-LOC
. O
|
| O
- O
, O
.. O
|
 | O
. O
|
| O
s O
|
| O
- O
|
| O
i-:us O
|
| O
, O
|
| O
' O
-- O
|

| O
.ALS B-PER
|
| I-PER
i I-PER
: O
t O
: O
: O
: O
|

| O
eh O
. O
|
| O
2 O
.e O
: O
|
| O
, O
P- B-PER
|
| O
t O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
3 O
- O
- O
|
| O
La O
-,- O
|
| O
8 O
|
| O
A'- B-PER
|
| O
: O
- O
F O
: O
|
 | O
.La O
|
| O
sr O
|
| O
ir O
|
| O
rGr O
, O
e1 O
|
| O
Ci O
: O
|
| O
3 O
|
| O
I B-MISC
r I-MISC
|
| I-MISC
nn I-MISC
|
| O
.. O
|
| O
yY O
|
| O
uF O
|
| O
.- O
: O
.. O
|
| O
% O
A B-LOC
|
| O
s O
|
| O
3Af O
|
| O
: O
|
| O
ra O
|

| O
P O
, O
|
| O
h O
|
| O
i O
|
| O
.grF O
.. O
':y O
|
| O
- O
: O
  O
|
| O
aa B-MISC
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
2t5l O
|
| O
t O
.- O
: O
|
| O
' O
: O
5h O
. O
|
| O
' O
a .- O
|
| O
e O
|
| O
. O
|
| O
, O
F B-LOC
|
| O
. O
-:''% O
|
| O
E B-LOC
' O
.. O
|
 | O
.- O
|
| O
' O
, O
' O
|
| O
gn O
|
| O
. O
. O
|
| O
. O
, O
|
| O
: O
, O
|
| O
.7 O
|
| O
-ttN O
|


| O
' O
g-.i B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
g O
|
| O
.-'3 O
. O
|
| O
t1 O
|
| O
' O
L. B-PER
- I-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
, O
|
| O
s O
|
| O
. O
|
 | O
A- O
: O
. O
|
| O
.s1 O
|
| O
.- O
. O
|
| O
: O
.`i:.-C O
|
| O
-- O
|
| O
: O
7 O
' O
|
| O
J-- B-LOC
. O
|
 | O
avx B-PER
, O
s- B-LOC
. O
. O
: O
|
 | O
ii O
: O
|
| O
s O
e O
, O
|
| O
As B-MISC
|
| I-MISC
.A. I-MISC
|
| I-MISC
- I-MISC
At I-MISC
. O
, O
|
| O
: O
|
| O
ir O
|
| O
e-- O
|
| O
x. O
|
| O
1 O
.. O
:,:- O
|
| O
, O
|

| O
r O
L. O
|
| O
-'.- O
|
| O
: O
: O
.. O
. O
: O
.. O
e,7 O
|

| O
  O
.'1 B-PER
|
| O
, O
` O
|
| O
.- O
|
| O
. O
: O
: O
: O
. O
: O
|
 | O
sA. O
|
| O
. O
: O
: O
5 O
| | O
e- O
, O
|


| O
L. B-ORG
|
| I-ORG
.e I-ORG
: O
e.--.'- O
. O
|
| O
" O
s O
, O
. O
- O
, O
|
 | O
F B-PER
Mi I-PER
|
| O
' O
c O
.. O
:.t O
|
| O
' O
I B-LOC
|
| O
... O
- O
.. O
- O
. O
|
| O
) O
n O
|
| O
A B-LOC
, O
A B-LOC
|
| O
a1 B-LOC
|
| O
.'.: O
.. O
::- O
: O
: O
- O
|
| O
-v O
' O
, O
|
| O
as O
|
 
| O
. O
M. O
|
| O
' O
. O
|
| O
-?e O
' O
. O
|
| O
a O
: O
|

| O
1 O
' O
|
| O
: O
' O
: O
: O
|
  | O
A- O
|
 | O
: O
c O
.. O
sE O
|
| O
a O
. O
|
| O
9X:9 O
|
| O
M O
|
| O
-7 O
  O
|
| O
g3k O
|
| O
M O
|
| O
( O
G B-ORG
: O
|
| O
Z B-MISC
|
| O
.I O
|
| O
iLA' B-MISC
A I-MISC
|
| O
. O
|
| O
.- O
: O
. O
|
| O
n O
|
| O
. O
.r.i O
. O
|
 | O
. O
' O
. O
|
| O
-'1 O
|
 
| O
' O
|
| O
, O
oa-.e O
. O
|
| O
.h B-MISC
|
 | O
a'.- O
, O
|
 | O
- O
|
| O
zai O
e O
, O
Y B-PER
|
| O
: O
L O
|
| O
2 O
+ O
' O
|
| O
. O
. O
, O
1 O
L. O
|
| O
fat O
|

| O
e O
: O
A O
|
| O
f O
|
| O
iC B-MISC
|
| O
.''.- O
|
| O
.-M O
' O
. O
|
| O
e. O
|
| O
. O
6 O
|
| O
: O
|
| O
rIl O
s- O
: O
|
| O
L O
|

| O
  O
: O
. O
: O
. O
|
| O
Ee B-LOC
|
| O
: O
' O
3 O
|
| O
ee O
| 
| O
aeers O
|
| O
.. O
|
| O
. O
| 
| O
- O
|
| O
- O
. O
|
 
| O
.,t O
|
| O
. O
- O
t O
|
| O
N. O
' O
|
 | O
i O
li O
- O
c O
: O
|
| O
-]s O
|
| O
a.- O
|
| O
i-- B-MISC
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
P B-LOC
, O
| | O
. O
|
  | O
Y O
|
| O
: O
, O
|
  
| O
' O
, O
C B-PER
|
| I-PER
Kx I-PER
'' O
: O
, O
: O
|
| O
, O
- O
. O
' O
. O
|

| O
: O
% O
g O
r O
.- O
. O
  O
|
| O
i. O
G2 B-ORG
y O
|
| O
, O
: O
l O
: O
|
| O
e O
|
| O
P' B-MISC
M7 I-MISC
, O
V B-MISC
|
| O
, O
- O
. O
: O
|
 | O
` O
a O
|
| O
: O
-t O
.. O
|
| O
' O
LE B-LOC
|
| O
fr O
. O
|
| O
. O
.5 O
|
| O
.:- O
|
| O
-2S- O
|
 | O
.- O
' O
| | O
W- B-ORG
|
| O
: O
3 O
.- O
. O
: O
|
| O
: O
: O
|

  
| O
Hl O
|

| O
' O
: O
|
| O
: O
- O
, O
|


| O
III O
|
| O
  O
: O
: O
E B-LOC
|
| O
iei O
: O
s O
|
| O
: O
3I O
|
| O
-5I O
... O
|
| O
: O
... O
Z B-MISC
|
| O
.. O
.. O
|
| O
.Y':2 O
' O
  O
e.i O
- O
|
| O
a1 O
|
 
| O
.,%.I O
|
| O
: O
. -,:- B-LOC
... I-LOC
- O
|
| O
iii O
e O
|
| O
Grt O
: O
|
| O
-Ay- O
. O
|
| O
i.- O
. O
|
| O
ss O
. O
: O
: O
|


| O
  O
e- O
, O
|
| O
: O
GC22rA.- O
: O
|
| O
: O
|
| O
l O
|
| O
. O
: O
- % O
|
| O
.t O
` O
: O
s O
| | O
- O
. O
|
| O
: O
.. O
it O
' O
. O
f B-LOC
|
| O
: O
: O
t O
|
| O
. O
|
| O
g -`k B-ORG
|
| O
EE B-MISC
: O
EZ1 B-MISC
|
| O
P B-PER
W I-PER
|
| O
. O
: O
. O
- O
s O
  O
: O
|
| O
c O
  O
: O
: O
: O
. O
. O
, O
|
| O
kGat B-MISC
: O
: O
|
| O
L. O
|
| O
: O
: O
: O
. O
' O
  O
.:.y O
' O
|
| O
, O
. O
|
| O
: O
- O
| | O
s O
.. O
|
| O
37 O
: O
G B-LOC
: O
|
 
| O
. O
., s O
, O
|
| O
.::3 O
t O
|
| O
cI O
  O
|
| O
` O
- O
- O
|
| O
-:i :i O
|
| O
39 O
aii O
.. O
- O
|
| O
.. O
: O
|
| O
.- O
. O
- O
: O
. O
e. O
|
| O
.. O
- O
: O
' O
. O
, O
' O
: O
|
| O
-:3- O
. O
|
| O
1 O
. O
: O
, O
: O
.- O
' O
' O
|
| O
EA,9S B-LOC
|
| O
, O
|
 | O
-s O
|
 | O
: O
: O
: O
: O
|
| O
tfig.:.c O
.i O
. O
: O
: O
|
| O
it:'2 O
|
| O
: O
. O
|
| O
-::::.3 O
|
| O
v. O
'r -i O
|
| O
Ax B-PER
: O
. O
|
| O
cCL- O
|
| O
E B-LOC
|
| I-LOC
A I-LOC
, O
|
| O
4 O
. O
|  | O
: O
|
| O
: O
if O
' O
.:5 B-ORG
|
 | O
. O
|
| O
.. O
- O
. O
: O
. O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.3- B-MISC
. O
|
| O
3:: 2 O
|
| O
: O
: O
.. O
: O
.. O
: O
: O
2 O
|
| O
H.i O
. O
: O
|
| O
sye B-ORG
  O
|
| O
.- O
, O
' O
|
| O
'' O
y O
.. O
- O
.. O
- O
. O
|
| O
iLi B-MISC
. O
|
| O
. O
| | O
, O
- O
' O
-2 O
. O
|
| O
.e O
. O
i O
|
| O
: O
.:. r O
: O
t' O
G O
|
| O
.r O
e O
|
| O
. O
| | O
= O
... O
|
| O
.' O
. O
A- O
. O
: O
.A.:i B-MISC
|
| O
t O
|
| O
: O
ie5.cl O
|
| O
3 O
. O
|
| O
  O
E. B-PER
: O
|

| O
  O
.-:A O
|

| O
.,:r O
, O
|
| O
1:- O
: O
|
| O
1 O
|

| O
  O
. O
' O
. O
' O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
kECA B-ORG
|
| O
: O
TEAeS O
|
| O
' O
| | O
s O
, O
h O
: O
' O
|
| O
e"-:- B-PER
' O
i O
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
, O
.s O
|
| O
, O
h O
. O
|
| O
LI B-PER
|
| O
.,- O
5 O
: O
, O
|
| O
: O
.t O
: O
: O
: O
. O
|
| O
: O
' O
: O
, O
.:,.:: . O
|
| O
a O
|
| O
rELC B-ORG
. O
|
| O
' O
C B-MISC
|
| O
vI B-MISC
|
| O
. O
' O
. O
' O
|
| O
, O
.... O
|
| O
.. O
--g O
... O
|
| O
a O
: O
, O
, O
: O
|
| O
Il- B-ORG
|
| O
. O
|
| O
L O
" O
' O
|
| O
' O
.- O
..... O
5 . O
|
| O
: O
|
| O
: O
: O
: O
|
| O
- O
  O
|
| O
.. O
i O
|
| O
Ic O
|
| O
.. O
' O
: O
|
  | O
A O
|
| O
1 O
|
| O
.I O
.-':.-.s O
|
| O
: O
a O
.. O
. O
.t: . B-LOC
|
| O
. O
5- O
, O
|
| O
i O
: O
MxE3-e- O
|

| O
.= O
|
 | O
' O
. O
, O
, O
- O
, O
|
| O
GiitZ::r B-ORG
: O
i O
: O
: O
: O
: O
.E O
- O
. O
|
| O
a+- O
|
| O
. O
, O
5 O
|
| O
. O
. O
-,:2 O
.. O
|
| O
... O
|
| O
Y' B-PER
a O
' O
|
| O
aE O
|
| O
- O
. O
| 
 | O
: O
  O
: O
: O
  O
: O
.:.-- O
: O
|
| O
' O
.. O
|
| O
: O
: O
2 O
: O
: O
|
| O
: O
FPf B-PER
: O
|
| O
i O
|
| O
  O
, O
s O
|
| O
: O
, O
|

  | O
. O
h. B-PER
|
| I-PER
- O
, O
, O
.. O
|
| O
, O
|
| O
ta O
, O
|
| O
IY B-ORG
Y-.e I-ORG
|
| O
3 O
.. O
- O
: O
. O
|
| O
r O
|
| O
I O
|
| O
. O
- O
. O
: O
|
| O
I B-PER
|
| I-PER
Ciei I-PER
, O
'' O
- O
. O
.. O
: O
' O
: O
  O
. O
' O
|
| O
: O
, O
L O
| 
| O
1EIC O
: O
L O
|
| O
r O
|
| O
. O
. O
|
| O
.. O
: O
: O
- O
. O
. O
, O
, O
. O
|
| O
i O
.-+.:i O
. O
|
| O
aZs O
: O
: O
: O
LG B-ORG
: O
: O
. O
' O
| | O
. O
: O
. O
|
| O
a' O
N. O
|
| O
e O
i O
|
| O
.::Z2 O
: O
. O
|
| O
mm O
|
| O
' O
: O
- O
|
| O
% O
, O
: O
.. O
.. O
e-5 O
|

| O
4EE O
|
| O
i O
r O
|
| O
- O
. O
: O
' O
|
| O
7i,+ O
. O
- O
. O
|
| O
: O
, O
r,- O
, O
|
| O
sG O
, O
. O
, O
.. O
|
| O
r - O
|
| O
t. O
' . B-MISC
' I-MISC
|
| I-MISC
EGgg I-MISC
|
| O
-e O
, O
|

| O
a1 B-LOC
.s O
|
| O
.G B-ORG
a O
' O
' O
|
| O
at O
, O
peseL O
|
| O
.. O
: O
. O
|
| O
E B-LOC
: O
SCL B-LOC
: O
: O
: O
: O
|
| O
xe O
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
.. O
s O
|

| O
.. O
F B-LOC
, O
. O
|
| O
: O
: O
.- O
. O
: O
: O
-:E O
|
 | O
, O
|
| O
i B-ORG
|
| I-ORG
& I-ORG
s O
|

| O
.:-- B-MISC
, O
. O
|
| O
.- O
' O
| | O
  O
|

| O
l O
.. O
:::.C O
: O
I B-LOC
|
| O
ELS B-ORG
|
 | O
a O
|
| O
, O
|
 | O
i. O
.- O
. O
' O
. O
' O
. O
|
| O
.y O
|
| O
- O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
: O
5 O
|
| O
2 O
.. O
G B-MISC
9 I-MISC
|
| O
: O
.. O
, O
. O
: O
. O
  O
..... O
: O
  O
|
| O
sEEX B-PER
|
| O
LFIE B-ORG
|
| I-ORG
r- I-ORG
. O
. O
a O
' O
|
| O
.,5sy B-ORG
|
| O
nALn.s O
|
| O
i O
i. O
|
| O
, O
' O
: O
- O
. O
, O
: O
|
| O
- O
- O
|

| O
-.n7 O
: O
Fa B-PER
. O
|
| O
f.-e O
|
 | O
- O
.ik O
: O
. O
. O
L. O
|
| O
  O
, O
. O
  O
|
| O
l. O
,.y O
, O
| | O
L O
|
| O
: O
ec O
, O
|
| O
s O
s O
|
| O
t a-, O
. O
S O
|
| O
1 O
. O
. O
, O
|
| O
.Li- B-ORG
|
| O
g O
: O
, O
|
| O
: O
.... O
|
| O
' O
e. O
: O
... O
, O
-P. O
|
| O
3E2 O
|
| O
xrSA B-MISC
: I-MISC
|

| I-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
  O
. O
-- O
.. O
|
| O
.,s- O
, O
, O
t'-.- O
|
 | O
L O
|
| O
.L O
|
| O
E. B-PER
: O
' O
. O
, O
| | O
- O
. O
, O
' O
. O
i B-ORG
|
| I-ORG
N I-ORG
: O
. O
|
| O
W B-LOC
  O
|
 | O
, O
| | O
. O
|
 | O
-3 O
' O
. O
: O
: O
: O
|
| O
i2 B-LOC
, O
. O
' O
I5 B-ORG
, O
|
 | O
' O
: O
, O
: O
|
| O
k O
|
| O
.- O
, O
L O
|
| O
, O
|
| O
, O
gy O
. O
-ia O
.. O
|
| O
' O
-e-:, O
.. O
1 O
|
| O
G B-ORG
37 I-ORG
. O
|
| O
a,-a O
|
| O
: O
` O
aE. O
|
| O
.. O
F.- B-LOC
. O
|
| O
2 O
|
| O
, O
3a-- O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.s-3 B-LOC
: O
. O
|
| O
, O
.',,.y O
|
| O
: O
5 O
: O
: O
. O
: O
: O
: O
|
| O
Et O
.. O
|
| O
CG O
|
| O
L O
' O
|
| O
s O
|
| O
- O
| 
| O
L.,t- B-MISC
. O
: O
|
| O
g O
' O
e O
|
| O
  O
a. O
|
| O
r O
: O
: O
.y O
, O
. O
: O
- O
|
| O
e O
... O
: O
|
| O
a O
|
| O
: O
5 O
. O
- O
. O
|
| O
1 O
: O
MA O
: O
, O
. O
  O
9 O
|
 | O
: O
|
| O
s. ZP O
|
| O
' O
L O
' O
r O
| 
| O
+ O
' O
  O
.. O
- O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
-5 O
|
| O
: O
: O
, O
g O
, O
: O
: O
, O
3 O
|
| O
, O
g O
: O
. O
|
| O
: O
: O
.. O
- O
.. O
|
| O
2 O
. O
-L' O
e O
, O
.. O
|
| O
  O
e O
c O
.4d O
|
| O
G. O
L B-LOC
| | O
. O
: O
... O
: O
c O
' O
: O
-e O
|
| O
: O
t.:i O
| | O
... O
|
| O
5sLs O
' O
|
| O
, O
A B-MISC
|
| I-MISC
KZ2 I-MISC
|
| I-MISC
e I-MISC
|
| I-MISC
2 I-MISC
|
| I-MISC
e I-MISC
  O
.. O
A O
- O
h O
|
| O
IE B-ORG
.. O
|
| O
n O
|
| O
t O
|

 | O
.-,- O
| | O
. O
|
| O
.ag B-MISC
|
| O
a O
|
| O
G. O
|
| O
IE B-ORG
|
| O
2 O
|
| O
k2::C O
|
| O
IA O
. O
|
| O
. O
| | O
. O
.L O
|
| O
. O
'' O
g O
: O
a O
' O
|
| O
-5e O
  O
| | O
.,Ai O
|
| O
k.:-- O
: O
|
| O
rz O
|
| O
I B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
.i O
.. O
|
| O
GY O
: O
.. O
|
| O
IS B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| I-PER
yg I-PER
4 I-PER
N I-PER
|
  
 | O
. O
.. O
: O
|
| O
I B-LOC
, O
. O
? O
, O
: O
. O
|

| O
t5 O
|
| O
Ie B-PER
|
| O
e O
|
| O
: O
1S3 O
g O
|
| O
.. O
: O
A O
|
| O
... O
: O
' O
. O
L.'- B-LOC
. O
|
| O
a.r O
- O
A. O
|
| O
IEEZ5 B-MISC
|
| O
IIe B-MISC
|
| O
` O
|

| O
A O
|
| O
.::::.:,:e O
. O
|

| O
-s O
|

| O
L O
|
| O
- O
|
| O
-- O
.. O
as O
' O
|
| O
IREiicZ O
' O
: O
|
| O
I B-LOC
|
 | O
ys O
|
| O
7AGl O
. O
|
| O
r- O
' O
|
| O
i O
: O
: O
: O
. O
: O
|
| O
+ O
i.- O
|
| O
e O
: O
|
| O
IC B-ORG
|
| O
IRR O
|
| O
2N O
|
| O
` O
.N O
  O
|
| O
. O
. O
: O
: O
|
| O
. O
: O
: O
a O
, O
|
| O
3 O
: O
: O
' O
s O
' O
-i O
|
| O
5t2i O
|
| O
Gi B-LOC
. O
|
| O
I B-PER
|
| I-PER
Iiii I-PER
|
| O
2 O
|
| O
r O
|
| O
: O
' O
. O
: O
  O
.. O
|
| O
iYA O
: O
: O
|
| O
3S. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
m O
|
| O
22 O
|
| O
sr O
  O
. O
: O
, O
|
| O
t5%yi--3- B-LOC
.. O
|
| O
-P B-PER
|
| I-PER
R I-PER
|

| I-PER
L I-PER
|
| O
r. O
: O
. O
  O
|
| O
t2 e B-PER
: O
: O
. O
|
| O
A B-LOC
|
| O
IRI O
|
| O
A B-LOC
M I-LOC
|
| O
7 O
: O
t. B-MISC
L-- I-MISC
|
| I-MISC
it I-MISC
' I-MISC
. O
: O
... O
: O
|
| O
R B-PER
|
| I-PER
I I-PER
, O
N B-ORG
|
| I-ORG
IL I-ORG
|
| O
: O
h O
|
| O
XIE.':.- B-LOC
: O
. O
|
| O
IRr B-LOC
: O
Z2 B-MISC
|
| O
% O
. O
, O
|
| O
.7 O
I O
|
| O
f O
|
| O
- O
| | O
N O
` O
. O
|
| O
  O
nP' B-PER
i. I-PER
|
| I-PER
ii I-PER
: O
i O
|
| O
2aie O
|
| O
I.s B-MISC
|

| I-MISC
Y,,e I-MISC
- I-MISC
F- .X I-MISC
|
| O
IEii B-LOC
|
| O
x O
|
| O
I O
|
| O
i O
: O
- O
' O
|
| O
WAI::Y B-LOC
: O
: O
|
| O
IRR O
- O
f O
|

 | O
M O
, O
|
| O
2e O
' O
: O
: O
1.:s O
. O
Kt O
|
| O
E B-LOC
|
| O
' O
, O
II B-PER
|
| O
: O
C B-PER
|
| I-PER
M I-PER
, O
H B-PER
|
| O
a O
- O
e O
|
| O
XY::2 O
: O
. O
|
| O
r O
|

| O
te O
1 O
|
| O
tYEC2 O
|
| O
: O
. O
|
| O
a O
: O
. O
: O
|
| O
7ry O
|
| O
re O
L B-PER
, O
|
| O
ik O
  O
|
| O
3.A O
: O
|
| O
x,:,I O
: O
: O
|
| O
HE O
|
| O
NG B-ORG
|
| O
. O
' O
|
 
| O
1 O
|


| O
i O
' O
-e O
, O
|
| O
+ O
|
| O
JI5-E B-PER
|
| O
a- O
|
| O
raM O
|
| O
ilt3 O
.... O
|

| O
UI O
|
| O
. O
|
| O
  O
|
| O
i O
: O
C O
|
| O
L. B-PER
.A I-PER
|
| I-PER
R I-PER
' O
. O
: O
|
| O
- O
. O
|
| O
AG B-ORG
: O
aIi O
|
| O
INA B-ORG
|
| O
HIr B-LOC
|
| O
wr' O
e O
|
| O
tis O
|
| O
.g O
. O
|
| O
-L O
MI O
|
| O
-arI O
|
| O
M O
|
| O
-::3 O
|
| O
: O
|
| O
I. O
|

| O
i O
: O
Z B-MISC
' I-MISC
|
| I-MISC
t5KtXHs1 I-MISC
|
| I-MISC
EEts I-MISC
|
| I-MISC
- O
|
| O
ae2 B-MISC
|
| O
  O
a O
, O
|
| O
s O
: O
|
| O
.Gi O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
Ri B-PER
|
| O
e O
|
| O
a O
) O
|
| O
5eE O
|
| O
' O
.E.Af.as O
|
| O
i.:'tGlI B-PER
|
| I-PER
Th I-PER
|
| I-PER
- O
|
| O
T. O
|
| O
A3%d B-MISC
|
| O
KEE B-LOC
|
| O
c O
|
| O
5 O
. O
|
 
| O
Ee B-LOC
, O
|
| O
i5 O
` O
" O
. O
5 O
|

| O
e3 B-MISC
|
| I-MISC
EIZALk I-MISC
|
| I-MISC
NF I-MISC
|
| I-MISC
:3 I-MISC
|
| I-MISC
ge I-MISC
an I-MISC
|
| O
a- O
|
| O
e53fE O
|
| O
: O
IILt B-MISC
|
| O
HWI B-ORG
|
| O
22ini O
|
| O
1 O
|
| O
G B-LOC
|
| O
b.s O
|
| O
: O
tef O
|
| O
ea O
  O
|
| O
i O
- O
ak O
' O
E B-LOC
.... O
: O
i. O
. O
|
| O
I2 B-LOC
|

| O
. O
L5 B-LOC
. O
|

| O
S0UENIRS O
|
| O
VIEUX B-PER
MEL0MANE I-PER
|

| O
cALMANN O
LEVY B-PER
, O
EDITEUR B-ORG
|
| O
f O
rvr O
|
| O
0UVRAGLS O
|
| O
.- O
|
| O
DE B-PER
|
| I-PER
A. I-PER
DE I-PER
P0NTMIARTIN I-PER
|
| O
Fomnt B-ORG
gamd O
im.f8 O
|
| O
CAUsEnIEs B-PER
LIrTnAInEs I-PER
, O
nouvelle O
edition O
. O
|
| O
. O
1 O
vol O
. O
|
| O
NovELI.ES B-LOC
CAUsERIEs B-PER
LITTEnAIREs O
, O
2e O
edition O
, O
revue O
|
| O
et O
augmentee O
d' O
une O
preface O
.. O
|
| O
DERIiEnEs O
CAUsERIEs B-PER
LIrTEnAInEs I-PER
, O
29 O
edition O
.. O
|
| O
.- O
|
| O
o.--- O
|
| O
CAUsERIs B-MISC
DU I-MISC
SAAEDI O
, O
2e O
serie O
des O
CAsEnIEs B-MISC
LITTi- I-MISC
|
| I-MISC
.A- I-MISC
|
| I-MISC
nAIEs I-MISC
, O
nouvelle O
edition O
.. O
|
| O
NotvELLEs B-PER
CAUsEnfEs I-PER
DU I-PER
SAEDI I-PER
, O
2e O
elition O
. O
|
| O
DEnNInEs B-PER
CAUsEnIES I-PER
DU I-PER
SAEDI I-PER
, O
2 O
edition O
. O
|
| O
LEs B-PER
SEYAINEs I-PER
LIrTTERAIRES I-PER
, O
Ouvelle B-MISC
edition I-MISC
. O
|
| O
NouvELLEs O
SEAINEs B-PER
LITTRnAInRES I-PER
, O
2e O
eition O
. O
|
| O
DEnIEEs B-PER
SEYAINEs I-PER
LITrAnAInEs I-PER
, O
2 O
edition O
. O
|
| O
NoyEAU B-MISC
SAEDIs.- O
|
| O
LE O
FoND O
DE O
LA O
CoPE B-MISC
.. O
|
| O
A- O
|
| O
.- O
|
| O
.]- O
|
| O
.1- B-LOC
|
| O
.]- O
|
| O
. O
A(5- B-PER
|
| O
.1- B-LOC
|
| O
LEsS B-ORG
JEDIs B-MISC
DE I-MISC
ADAE I-MISC
CIIARBONNEAU O
, O
nouvelle O
dilion O
1- O
|
| O
ENTrRE B-LOC
CuEx I-LOC
ET I-LOC
LoUP I-LOC
, O
2 O
lition O
.. O
|
| O
.]- O
|
| O
CoNTES B-MISC
D' I-MISC
UN I-MISC
PLANTER I-MISC
DE I-MISC
CIIOUx I-MISC
, O
oIvelle B-MISC
edition O
.. O
1- O
|
| O
MxomnEs B-PER
D' I-PER
u I-PER
NorAIRE I-PER
, O
Ouvelle B-MISC
elition I-MISC
. O
|
| O
CoxTES B-LOC
ET I-LOC
NoUyELLES I-LOC
, O
nouvelle O
elition.- O
|
| O
LA O
FIN B-MISC
DU I-MISC
Pnocis I-MISC
, O
uouvelle O
elition.- O
|
| O
On B-MISC
ET I-MISC
CLIQUANT I-MISC
, O
nouvelle O
edition.- O
|
| O
.A,- O
|
| O
.]- O
|
| O
.- O
|
| O
.1- B-LOC
|
| O
PoURQUO1 B-LOC
JE O
REsSTE O
A O
LA O
CAMPAGNF B-MISC
, O
ovelle B-PER
edilionl I-PER
. O
1- O
|
| O
LEs B-MISC
ConBEAUx I-MISC
D I-MISC
GivAUDAN I-MISC
, O
2e O
editiou O
. O
|
| O
LE O
FILLEUL B-MISC
DE I-MISC
BEAUxIARCIIAIs I-MISC
, O
3P B-PER
edition I-PER
. O
. O
|
| O
LA O
MNDAnINE B-MISC
, O
2 O
edlition O
.. O
- O
|
| O
LE O
RDEAU B-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
MIinse I-MISC
, O
2P B-MISC
edition I-MISC
.. O
|
| O
LTrnEs B-PER
D' I-PER
U I-PER
INTEnCEPTR I-PER
, O
nouvelle O
edition O
. O
|
| O
] O
- O
|
| O
.- O
|
| O
.1- B-LOC
|
| O
.]--- O
|
| O
earis O
. O
- O
Tp B-MISC
. O
Ch B-ORG
. O
Unsinger O
, O
83 O
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Bae I-LOC
. O
|

| O
.- O
|
| O
1I O
T O
|
| O
lAL B-ORG
. O
|
| O
SOUVENIRS B-PER
|

| I-PER
T I-PER
|
| I-PER
H. I-PER
I I-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
| I-PER
D' I-PER
UN I-PER
VIEUX I-PER
|
| O
l O
U B-ORG
|

| O
l O
|
| O
A. B-PER
DE I-PER
P0 I-PER
N I-PER
TIIAR I-PER
TIN O
|
| O
D B-MISC
E I-MISC
U I-MISC
1i O
: O
IIE O
IE O
DIT O
:o O
N O
|


| O
t====7 O
|

| O
H B-LOC
|
| O
LLA B-ORG
|
| O
2 O
|
| O
.. O
|
| O
] O
c O
- O
L O
, O
|
| O
3-IE B-ORG
|
 | O
ix5 O
|

| O
= O
gC O
|
| O
esr O
|
| O
PARIS B-ORG
|
| O
cALMANN O
LEvY B-PER
, O
ED1TEUR B-ORG
|
| O
ANCIENNE O
IAIS0N B-ORG
1CIIEL O
LEyY B-MISC
FRIES I-MISC
|
| O
RE O
AUBER B-ORG
, O
3 O
, O
ET B-MISC
BOULEYAD I-MISC
DEs I-MISC
I I-MISC
TALIENs I-MISC
, O
1i O
|
| O
A B-MISC
LA I-MISC
LIBRAIRIE I-MISC
N0UVELLE O
|

| O
: O
|
| O
- O
' O
|
| O
CE27 B-ORG
|
| I-ORG
e I-ORG
|
| I-ORG
y I-ORG
|
| I-ORG
YI2 I-ORG
|
 | I-ORG
, O
h O
.. O
|
| O
3,E O
: O
|
| O
NX B-ORG
|

| O
M O
a O
|
| O
- O
W2 O
|
| O
I O
|
| O
i:4 O
|
| O
' O
|
| O
e O
|
| O
: O
ei O
. O
|
 | O
si O
. O
|
| O
zaL. O
: O
|
| O
sat % O
. O
|
| O
N O
i O
| | O
1 O
|
| O
ki O
- O
gxt O
|
| O
k- O
. O
|
 
| O
E'3 B-ORG
|
| O
s O
|
| O
I B-LOC
: O
' O
. O
| 
| O
, O
e O
|
| O
t. O
|
| O
L B-MISC
|
  | I-MISC
w I-MISC
|
| I-MISC
r I-MISC
|
| O
s O
tL O
a O
|
| O
5T2r O
: O
Zi B-PER
: O
|


| O
t O
|
| O
2acc O
. O
R B-LOC
|
| O
tads O
: O
: O
i O
|
| O
A O
. O
|
| O
LEM B-MISC
: O
G B-LOC
|
| O
r. O
9 O
|
| O
h2 O
: O
|
| O
Ir B-LOC
|
| I-LOC
R I-LOC
|

| I-LOC
R5 I-LOC
|
| I-LOC
- O
  O
|
| O
5 O
|
| O
M5i O
|
| O
NeI B-PER
|
| O
2' O
. O
A O
, O
. O
|
| O
I O
' O
|
| O
R.- O
' O
|
| O
. O
|
| O
, O
32 O
. O
|
| O
  O
2 O
. O
  O
|
| O
' O
7.a O
|

| O
: O
2:3GG:.:.::2 O
: O
G B-LOC
|
| O
.i O
:x O
|
| O
I B-LOC
|
| O
  O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
C5E.LE B-MISC
- O
E O
|
| O
  O
iccyt O
  O
' O
: O
|
| O
C B-MISC
|
| O
e2- O
|
| O
E.g B-LOC
... O
I O
' O
: O
|
| O
Hn B-PER
|
| I-PER
x O
|
| O
R O
|
| O
' O
.I O
- O
iair O
|
| O
.g O
|
| O
.t.g-- O
|
| O
i2 B-LOC
: O
: O
: O
' O
: O
|
| O
etS O
|
| O
e7'D O
|
| O
g O
|
| O
2 O
tr O
' O
- O
|
| O
iA O
r O
t O
|
| O
-L O
| | O
Y B-PER
. O
|
| O
: O
. O
|
 | O
G B-PER
.. O
' O
|
| O
s. O
|
| O
a5 B-MISC
: O
, O
|
| O
t::5A,3 O
|
| O
kP: %5.a O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
r. O
|
| O
AtsY B-PER
|
| O
i O
' O
. O
|
| O
r3 B-PER
|

| O
- O
: O
. O
, O
: O
: O
- O
| | O
. O
|
| O
2A-.PL O
. O
|
| O
I B-LOC
: O
s O
|
| O
La O
: O
. O
|
| O
iz O
|
| O
.M O
|
| O
Ee B-LOC
: O
. O
|
| O
m O
|
| O
i O
|
| O
IE B-ORG
|
| O
2nf O
|
| O
: O
t O
( O
|
| O
N-.ge O
' O
-e O
, O
. O
: O
|
| O
aL. O
) O
|
| O
t O
' O
. O
|
| O
r O
|
| O
-t O
|


| O
t O
|
| O
I. O
|
| O
: O
I B-LOC
? O
|
 | O
.- O
|
| O
' O
e O
|
 | O
s O
|
| O
t O
.. O
|
| O
a O
  O
2 O
|
| O
= O
- O
' O
|
| O
P3at4 B-LOC
|
| O
2 O
|
| O
` O
.,,.:- O
: O
.. O
|
| O
t O
... O
|
| O
L.1I B-LOC
|

| O
` O
A.- O
|
| O
e O
|
| O
.- O
|
| O
M B-PER
: O
|
| O
A O
, O
|
| O
a5 B-MISC
|
| O
.L O
, O
|
| O
' O
. O
.- O
|
| O
eg B-PER
|
| I-PER
r I-PER
U I-PER
t. O
|
| O
1.A O
, O
|
| O
: O
|
| O
- O
' O
| | O
.. O
|
| O
tx O
|
| O
s.s O
. O
|
| O
' O
|

| O
r O
' O
|
| O
ae B-ORG
. O
|
 | O
d O
s O
|
| O
, O
-e O
, O
OLPL B-MISC
|
| O
: O
a O
|
| O
S B-LOC
' O
: O
|
| O
- O
|
| O
eW O
|
| O
.- O
: O
|
| O
: O
.. O
|

 | O
Ls O
|
| O
a. O
|
| O
. O
' O
|
| O
xlA' - B-LOC
: O
: O
. O
|
 | O
.. O
|
| O
e O
aA. O
n O
|
| O
, O
? O
| | O
- O
|
| O
iti O
|

 
 
| O
: O
- O
|
| O
- O
' O
|
| O
.s O
| | O
  O
3 O
|
| O
s O
, O
. O
|
| O
e'-ZP- O
|
| O
: O
|
| O
: O
xi B-LOC
. O
: O
|
| O
i.3S O
: O
I::3 B-MISC
: O
|
| O
, O
-- O
. O
|
| O
9 O
: O
' O
|
| O
. O
|
| O
l9 O
. O
|
 | O
dL O
|
| O
h O
|
| O
2eY O
|
| O
a O
|


| O
- O
, O
|

| O
-a O
. O
|
| O
e O
|
| O
, O
.-.:L O
|
| O
a O
' O
|
| O
, O
.Laa O
|
 | O
. O
|
| O
: O
-,i O
. O
r O
- O
. O
|
| O
5:2 O
` O
|

| O
: O
- O
: O
|
| O
Ls O
' O
|
| O
-'.- O
.. O
|
| O
ait O
: O
|
| O
5A B-LOC
|
| O
: O
|

| O
LA O
|
 | O
--= O
: O
. O
|
| O
ne O
, O
. O
|
| O
- O
' O
|
| O
. O
.. O
" O
|

| O
k O
  O
|
| O
-A O
|
| O
, O
a. O
-- O
' O
.. O
|
| O
' O
|
| O
r O
|
| O
e.e O
|
| O
. O
|

| O
.- O
. O
|
| O
'' O
, O
---,- O
' O
|
| O
ig2 B-MISC
. O
|
 | O
e,- O
|

| O
- O
|

| O
-- O
|
| O
: O
' O
: O
.. O
|
| O
IP.R B-MISC
. O
|
| O
xce- O
... O
|
| O
L O
|
| O
-tag O
|
| O
L. B-PER
|
| I-PER
s -.s I-PER
- I-PER
L. I-PER
|
| O
' O
|
| O
-.e O
|
| O
.- O
' O
: O
|
| O
- O
. O
|
 | O
-P. O
|
 | O
at O
|
| O
: O
: O
s O
|
| O
1':-- O
|
| O
f O
|
| O
rt O
|
| O
sv O
|
| O
, O
|
| O
A B-PER
- I-PER
r- I-PER
' O
|
 
| O
, O
.. O
|
| O
ZZ3A B-LOC
|
| O
- O
sa O
' O
|
| O
C. O
|
| O
Za O
, O
|
| O
L B-LOC
: O
, O
' O
|
| O
I. O
|
| O
. . O
|
| O
: O
' O
: O
|
| O
. O
r- B-PER
|
 | O
1 O
|


| O
LM B-MISC
... O
|
| O
t-- B-MISC
: O
. O
' O
. O
|
| O
L O
|
| O
: O
|
| O
, O
w O
|
 | O
. O
|
| O
F. O
|
| O
-=.N O
' O
|

| O
r O
.. O
Y O
| | O
.- O
|
 | O
. O
|
| O
.. O
I B-LOC
|
| O
.. O
|
| O
Pu B-PER
' I-PER
|
| I-PER
y.-o I-PER
|

  
| I-PER
.. I-PER
- O
. O
|

 | O
e O
s O
|
| O
f.e B-LOC
|
| I-LOC
C I-LOC
|
| O
Y'.sa O
. O
|
| O
. O
e. O
|
| O
.:- B-PER
. O
: O
|
| O
-.- O
|
| O
t. O
. O
|
| O
P' B-MISC
eAt I-MISC
e I-MISC
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
. O
ALCm O
|

| O
z O
: O
. O
: O
|
| O
A. B-PER
|
| I-PER
r I-PER
sr I-PER
- I-PER
e. I-PER
|
| O
-t O
i- B-ORG
. O
|
| O
e O
y O
|

| O
` O
la O
|
| O
e. O
: O
|
| O
.. O
|
| O
Fi- B-PER
: O
. O
|

| O
, O
|

| O
. O
| | O
Wr O
' O
|
| O
1 O
|

| O
, O
' O
|
| O
s. O
  O
: O
|
| O
: O
|
| O
N B-PER
: O
: O
|
 | O
1 O
|
| O
. O
|
 | O
: O
S- B-MISC
  O
|
| O
r O
| | O
- O
|
| O
zrg O
|
| O
. O
|
| O
-r O
. O
|
 | O
.'i O
|
| O
3'tG.aC:':Z7 O
|
| O
- O
1 O
|
| O
ne O
' O
|
| O
' O
|
| O
r O
|
| O
i O
|
| O
r O
' O
|
| O
.- O
.. O
--:g O
` O
|
| O
. O
: O
: O
' O
| | O
, O
2- O
|
| O
.'L.P O
, O
|

| O
ss O
|
| O
. O
|
 | O
rLLs O
|
| O
. O
iL O
|
| O
: O
| | O
a O
|
| O
' O
, O
- O
|
| O
. O
' O
r O
= O
r O
|
| O
2 O
|
| O
G B-MISC
- I-MISC
... O
' O
|
| O
5 O
|
| O
. O
|
| O
1 O
' O
- O
. O
N. O
t. O
: O
g O
|
| O
. O
|
| O
' O
. O
-- O
|
| O
, O
( O
v O
|
| O
A O
. O
|
| O
.a O
|
 | O
-si O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
LL O
- O
I O
|

| O
.. O
- O
|
| O
: O
. O
.. O
- O
|
| O
- O
. O
|
| O
s O
' O
.. O
|
| O
` O
r O
: O
|
| O
L-- B-LOC
' I-LOC
|
| I-LOC
L I-LOC
| 
| O
e- O
. O
s O
|
| O
` O
- O
|
| O
.F.:2 O
' O
|
| O
1 O
|
| O
s O
|
| O
R B-MISC
, O
|
| O
a O
' O
  O
W B-PER
|
| O
.y- O
|
| O
-L O
|
| O
.L:-- B-MISC
.:a O
|
| O
i O
|
| O
.. O
|



| O
. O
e O
|
| O
L B-LOC
|
| O
. O
ir O
. O
|
| O
: O
' O
.. O
. O
|
| O
, O
tt O
|
| O
. O
|
| O
y O
.. O
' O
--.E O
, O
L B-LOC
|
| O
' O
|
| O
. O
, O
.a O
. O
'2- O
|
| O
- O
' O
. O
, O
' O
. O
|
| O
.'--.A O
|
| O
i. O
|
 | O
: O
-5 O
f O
.. O
e. O
: O
|
| O
-- O
, O
|
| O
. O
|

| O
--r O
: O
  O
|
 | O
, O
e O
|
| O
r- O
.. O
|
| O
: O
: O
5Y. O
: O
' O
. O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
.-- O
| | O
: O
|
| O
. O
|
| O
.G B-ORG
. O
' O
. O
e O
: O
|
| O
. O
: O
|
| O
M5- B-MISC
  O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
2 O
' O
: O
|
| O
i- B-ORG
s O
.. O
|
 | O
II- O
|

| O
r O
t O
|
| O
i O
... O
, O
. O
. O
|
| O
.. O
: O
.- O
. O
. O
: O
F B-LOC
: O
t O
|
| O
L O
- O
|
| O
.. O
. O
' O
- O
|
| O
r O
, O
a- B-LOC
|
| I-LOC
A I-LOC
|
| O
-:2 O
.. O
|
 | O
' O
. O
Ge B-PER
.. O
e. O
|
| O
.- O
. O
: O
- O
. O
: O
. O
|
| O
.. O
' O
. O
' O
|
| O
. O
| | O
- O
. O
|
| O
.. O
iy O
- O
e- O
: O
' O
|
| O
- O
: O
|
| O
a O
: O
' O
, O
. O
|
| O
.. O
. O
: O
|
| O
: O
. O
r O
: O
. O
|

| O
-r O
: O
: O
|
| O
: O
  O
5:.5 O
|
| O
- O
. O
' O
.. O
, O
|
| O
. O
|
| O
.r O
r. O
: O
: O
| 
 | O
- O
|
| O
. O
| | O
ar7 B-MISC
|
| O
Ee B-LOC
. O
C O
, O
: O
: O
: O
|
  | O
2 O
. O
|
 | O
T O
|
| O
. O
' O
|
| O
: O
-3:::':i O
, O
.:s2 B-LOC
|
| O
t&7A O
|

  | O
- O
t. O
|
| O
  O
: O
iy O
- O
ec:,: O
.. O
,- O
: O
 ) O
: O
|
 | O
- O
  O
|
| O
. O
' O
|
| O
.:'-i B-PER
-e O
. O
' O
p O
|
| O
: O
= O
. O
|
| O
.. O
|
| O
g-?:E O
: O
: O
. O
  O
|
| O
5A B-LOC
|
| O
.. O
|
| O
.. O
' O
|
| O
  O
e:.- O
. O
: O
. . B-LOC
|
| O
- O
'' O
, O
.. O
|
| O
ANL O
- O
Ni O
: O
g O
, O
: O
  O
: O
|
| O
.s O
|

| O
: O
.-:- B-LOC
. O
, O
: O
.. O
|
| O
I B-LOC
: O
: O
. O
r,- O
' O
: O
. O
|
| O
% O
2E:3r O
|
| O
rAeZE O
|
| O
, O
|
| O
: O
: O
.x O
|
 | O
L:- O
. - O
: O
|
 | O
e-ans O
i O
|
 | O
, O
.- O
|
 | O
: O
' O
  O
|
 | O
e- O
, O
. O
, O
. O
- O
|
| O
. O
|
| O
--.,,a O
|
| O
a-7 O
|
| O
. O
3 O
|
| O
' O
s O
s.a B-ORG
. O
' O
|
| O
... O
g O
' O
: O
-E2 O
|
| O
tx O
: O
EE,- B-ORG
.. O
|
| O
N. O
-F.1 O
|
| O
.-.sr B-LOC
. O
|
| O
.. O
Y O
: O
|
 | O
.- O
' O
: O
|
| O
. O
' O
: O
  O
|
| O
' O
: O
: O
. O
|
| O
, O
  O
: O
: O
A O
|
| O
.. O
| | O
' O
|
 | O
.a O
. O
|
| O
: O
: O
, O
, O
t. B-PER
,s I-PER
.. O
:5s O
] O
|
| O
, O
xi- O
. O
: O
E B-LOC
, O
e O
|
| O
ZE B-ORG
. O
|
| O
g. B-PER
|
| O
' O
  O
: O
. O
, O
: O
|

| O
i O
|
| O
I.:2 O
: O
|
 | O
e O
|
| O
.-i O
|
| O
i O
: O
i-- B-MISC
, O
: O
... O
: O
: O
. O
: O
|
| O
f'`i O
: O
|
| O
sP O
- O
x O
|
| O
. O
, O
|
| O
aA O
' O
, O
|
| O
i O
| | O
a O
| 
| O
. O
: O
k O
: O
|
| O
3,=-- O
|
| O
H. B-PER
, O
, O
: O
: O
` O
: O
-.i- O
|
 | O
.h- B-PER
|
 | O
- O
|
| O
-.ii:. -y O
|
| O
. O
| 
| O
.J O
, O
e. O
|
| O
ea O
|
| O
eti O
. O
: O
|
| O
e. O
.a O
r B-PER
|
 | I-PER
.-e I-PER
. O
, O
| | O
' O
|
| O
r O
|
| O
LA O
|
| O
' O
|

| O
.'.-.a B-MISC
|
| O
.. O
, O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
: O
. O
|
 | O
- O
.. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
2.`e O
: O
. O
: O
. O
|
| O
a O
|
| O
s O
|
| O
... O
: O
|
| O
-.:- O
, O
.- O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
e5- O
. O
|  | O
. O
|
 | O
Lg B-MISC
|

| O
L B-MISC
= I-MISC
L I-MISC
|
| I-MISC
- O
: O
5-c O
: O
t O
: O
|
| O
. O
, O
.. O
|
| O
L O
|
| O
.. O
' O
y-- B-PER
|
| O
. O
: O
. O
, O
: O
: O
: O
. O
: O
|
| O
, O
ey O
|
| O
E B-LOC
.:.:x I-LOC
.. O
: O
t O
|
| O
- O
, O
-- O
e O
' O
|
| O
ct.2 O
, O
, O
|
| O
' O
|
| O
.- O
|
| O
. O
' O
, O
.. O
: O
, O
|
| O
2 O
. O
|
| O
i O
, O
reei O
' O
iF.i3 B-ORG
.. O
r- O
: O
- O
, O
: O
|
| O
Y.'c B-MISC
|
| O
, O
g2 B-PER
|

| O
: O
|
| O
e i- O
|
| O
: O
|
  | O
. O
g O
|
| O
F-.P- O
: O
|
| O
INs.s O
|
 | O
'' O
.- O
' O
. O
|
| O
-.3.-,- O
|
| O
: O
, O
  O
t O
|
| O
, O
. O
|
| O
'' O
. O
|
| O
eFg O
|
| O
aL O
|
| O
, O
2.rE O
|
| O
. O
| | O
, O
- O
|
| O
: O
  O
3.- O
-:E O
, O
|
| O
t O
.. O
c O
, O
: O
.. O
: O
.. O
: O
. O
' O
. O
|
 | O
1 O
|
| O
, O
e O
AIII B-ORG
|
| I-ORG
r-5 I-ORG
: O
r O
|  | O
e O
R- B-PER
|
| I-PER
3P I-PER
: O
. O
: O
. O
: O
.. O
' O
. O
: O
: O
|
| O
` O
: O
: O
.i O
|
| O
. O
' O
: O
: O
: O
|
| O
Wi B-MISC
|
| O
AI O
|

| O
` O
.t B-ORG
. O
|
| O
: O
2 O
. O
: O
, O
  O
  O
|
| O
TtEG B-LOC
|
| O
XRE B-ORG
|
| O
.82 O
|
| O
: O
N O
- O
yr,-A O
|
| O
, O
2- O
. O
: O
: O
- O
, O
. O
|
| O
' O
: O
: O
-s::- O
, O
: O
|
| O
1RcZ O
: O
Ca B-LOC
: O
: O
|
| O
-%E O
|
| O
-t O
|
| O
a O
' O
--- O
|
| O
: O
, O
|
| O
ir- O
. O
ri- B-PER
|
 | O
x O
, O
|
| O
  O
a- O
' O
|
| O
.::5 B-MISC
|
| I-MISC
A5IiC. I-MISC
|
| O
G O
' O
|
| O
.L O
|
| O
y O
  O
: O
, O
.- O
. O
|
| O
rL- O
. O
|
| O
.. O
: O
|
| O
... O
|

| O
. O
' O
|
 | O
-'- O
  O
|
| O
. O
, O
|
| O
: O
: O
.,.- O
. O
|
| O
: O
is B-LOC
. O
i O
: O
, O
.. O
|
| O
.-=e B-LOC
. O
: O
.. O
: O
|
| O
, O
E B-LOC
|
 
 | O
eai O
|
| O
2E. O
: O
: O
|
| O
t. O
'' O
  O
ie B-MISC
- I-MISC
L I-MISC
|
| O
.r B-ORG
a. O
|
| O
1,:-= O
, O
|
| O
e.s B-ORG
. O
. O
' O
. O
|  | O
. O
' O
, O
. O
|
| O
: O
, O
|
| O
KR B-ORG
|
| I-ORG
r I-ORG
|
 | I-ORG
.r I-ORG
. O
|
| O
, O
. O
, O
: O
|
| O
: O
z.- O
: O
- O
: O
. O
|
| O
ti O
. O
. O
|  | O
.i- O
|
| O
: O
i. B-PER
|
| I-PER
R I-PER
|
| O
e ., O
.. O
:i O
|
| O
2-.y.- O
|
| O
: O
|
| O
5 O
. O
| | O
-A O
|
| O
: O
. O
-.r O
: O
: O
|
| O
ic O
. O
E B-LOC
: O
.. O
|

| O
- O
, O
|
| O
e O
' O
|
| O
L- O
|
| O
IIE.:i O
: O
i O
|
| O
I- O
|
| O
: O
g- O
: O
|
| O
.1 O
: O
|
| O
.... O
|

| O
.3 O
- O
7 O
. O
|
| O
e O
.5 O
|
| O
.L. O
` O
|
| O
.P O
: O
|
| O
EN B-ORG
|
| O
. O
: O
: O
: O
|
| O
. O
: O
3 O
. O
: O
|
| O
t O
ec O
. O
, O
V B-PER
. O
' O
|
   | O
a O
|
| O
2t5 O
. O
: O
|
| O
" O
.i O
|
| O
i5i B-ORG
e. O
|
| O
' O
L B-PER
.. O
'.-.,:,-.r O
. O
|
| O
: O
.- O
. O
' O
.. O
|
| O
.P O
... O
, O
. O
|
| O
a O
, O
, O
. O
: O
, O
|
| O
t O
, O
|
| O
. O
, O
. O
|
| O
tEie.:- O
: O
: O
' O
: O
|
| O
.A O
, O
: O
|
| O
ee O
, O
1 O
|
| O
- O
|
| O
i5 O
: O
|
| O
. O
|
| O
a O
- O
|
| O
1- O
.. O
: O
. O
: O
: O
G B-LOC
|
| O
: O
.:-,::r O
|
| O
t. O
'C O
|
| O
g O
|
| O
i O
, O
. O
, O
. O
|
| O
: O
- O
y. O
|
| O
iiy.::]'- O
: O
|
| O
.e O
|
| O
t-- B-MISC
. O
: O
|
| O
3 O
' O
: O
|
| O
: O
: O
: O
- O
|
| O
.1s O
A O
|
| O
.t B-ORG
: O
a O
|

| O
: O
.s O
: O
|
| O
- O
g O
.. O
| 
| O
2:-- O
: O
|

| O
.-:5 O
|
| O
: O
' O
: O
52 O
|
| O
: O
: O
, O
: O
: O
N B-LOC
: O
' O
. O
: O
: O
|
| O
A B-LOC
|
| O
.. O
  O
L B-PER
|
| I-PER
L I-PER
- I-PER
L- I-PER
' O
.-.- O
|
| O
t:-.i O
. O
|
| O
  O
-Z O
: O
. O
  O
  O
|
| O
iLa O
' O
|

| O
.. O
. O
. O
|
 | O
. O
, O
: O
|
| O
.n O
' O
a- O
|
| O
y O
v. O
|
| O
tAe O
|
| O
: O
'' O
g O
|
| O
.--:Aa O
|
| O
' O
- O
: O
y.- O
' O
: O
|
 
| O
2 O
: O
i O
: O
|
| O
i O
: O
. O
|

 | O
- O
|
| O
7i-::e3 O
|
| O
: O
.. O
ri O
|
| O
: O
.. O
-W O
.. O
: O
|
| O
i O
eo O
, O
|

 | O
t O
.. O
: O
|
| O
. O
  O
|
| O
2.-e O
` O
|
| O
E.:Z.:: B-MISC
.. O
::-::7 O
|
| O
a. O
ie O
|
| O
L O
|
| O
2 O
: O
, O
  O
, O
: O
: O
: O
|
| O
3 O
, O
|
| O
o O
|
| O
iie O
. O
-- O
|
| O
kif:':.- O
|
| O
, O
ii- O
. O
|
| O
x O
|
 | O
e O
-- O
|
| O
t O
: O
Z B-MISC
: I-MISC
J I-MISC
|

| I-MISC
iY I-MISC
: O
: O
|
| O
: O
a O
|
| O
. O
|
| O
7E::::.2:3i O
|
| O
ast- O
: O
. O
: O
|
| O
I- O
|
| O
.. O
5 O
. O
|
| O
e. O
P. O
|
| O
-.- O
: O
. O
|
| O
: O
|
| O
- O
|
| O
: O
: O
. . O
: O
|
| O
. O
. O
|
| O
. O
e O
.. O
' O
|
| O
-:--- O
|
   | O
- O
|
| O
ei O
, O
  O
|
| O
.:3- O
` O
. O
, O
: O
, O
-- O
: O
  O
|
| O
. O
' O
- O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
5.- O
|
| O
: O
.:7 :.2 O
: O
|
| O
E.E2:.c B-ORG
|
| O
t7 O
: O
: O
|
 | O
: O
|
| O
.. O
  O
.- . O
: O
: O
|
| O
.. O
- O
. O
|
| O
: O
. O
. O
- O
' O
|
| O
- O
. O
- O
|
| O
-:- O
|
| O
: O
|
| O
' O
IA O
. O
|
| O
a- O
.. O
- O
' O
|
| O
: O
: O
: O
.e O
: O
: O
' O
|
| O
-.ve O
|
| O
: O
aI O
|
| O
si O
- O
, O
|
| O
L.LeM B-ORG
|
| O
: O
. O
-,- O
|
| O
i O
|

| O
s- O
: O
s O
|
| O
a- B-LOC
|
| I-LOC
G I-LOC
|
| O
nELLI O
|
| O
gi O
: O
: O
: O
. O
: O
.. O
: O
: O
: O
|
| O
1 O
|
| O
5i O
|
| O
. O
: O
. O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
1 O
- O
. O
|
| O
: O
| 
| O
: O
E.--:.si5 B-LOC
|
| O
: O
- O
: O
: O
|
| O
.At.i2 O
: O
|
| O
rL O
|
| O
L5 B-PER
|
| O
. O
| | O
s. O
e O
|
 | O
' O
.. O
|
| O
- . O
|
| O
: O
.. O
: O
: O
- O
|
| O
-rLL O
. O
a O
|
| O
: O
. O
  O
|
| O
. O
LN B-ORG
|
| O
s0UVENIRS O
|
| O
DUN O
IEUX B-MISC
EL0MANE I-MISC
|
| O
BAIN O
DE O
MIADAME O
MIALIBRAN O
|
| O
A B-MISC
MIadame O
L. O
7 O
. O
|
| O
Madame B-PER
, O
|
| O
l O
... O
C O
... O
L.- O
|
| O
] O
.cmoires O
. O
Permettez O
-moi O
de O
choisir O
un O
episode O
oh O
|
| O
vous O
trouverez O
deux O
souvecnirs O
dignes O
lc O
vous O
  O
|
| O
l' O
art O
, O
avec O
ses O
grandeurs O
ct O
ses O
petitesses O
  O
la O
cha- O
|
| O
rite O
avec O
ses O
inspirations O
quasi-divines O
. O
|
| O
Mais O
d' O
abord O
, O
consentez O
, O
jc B-PER
vous O
prie O
, O
| | O
me O
voir O
|
| O
( O
subir O
divcrses O
metamorphosecs O
. O
Je O
me O
rajeunis O
de O
|
| O
- O
|
