Adélaïde B-PER
de I-PER
Mariendal E-PER
, O
drame O
en O
cinq O
actes O
... O
1783 O
. O
. O
‘ O
: O
. O
. O
à O
Le B-LOC
LT E-LOC
+ O
ot O
" O
: O
‘ O
7 O
. O
e O
. O
. O
s O
, O
+ O
x O
ce O
# O
Lie B-MISC
f I-MISC
3 I-MISC
Ru I-MISC
ges E-MISC
: O
- O
vo O
‘ O
: O
F. O
, O
PE O
* O
S O
4 O
° O
- O
. O
. O
à O
. O
‘ O
= O
j O
# O
DE B-MISC
Vs I-MISC
MARIEND I-MISC
RES E-MISC
# O
|||| O
DRAME S-MISC
EN O
CINQ O
ACTES S-MISC
. O
: O
Genrnqeenr B-MISC
mme I-MISC
Prix I-MISC
x I-MISC
liv E-MISC
, O
10 O
fols O
. O
fs B-LOC
FA E-LOC
a O
‘ O
|||| O
A O
PARIS S-LOC
. O
bre O
Chez O
JEAN-Françors B-PER
BASTIEN E-PER
, O
Libraire S-ORG
, O
‘ O
: O
rue B-LOC
du I-LOC
Petit-Lion E-LOC
, O
près O
de O
la O
nouvelle O
Comédie B-MISC
Françoife E-MISC
. O
oi O
M O
DCC S-MISC
. O
LXXXIII S-MISC
. O
ose O
, O
“ O
+ O
RU O
Cr S-ORG
SEEN S-MISC
" O
EE S-MISC
PERSONNAGES S-MISC
. O
Le B-PER
BARON E-PER
le O
MARIENDAL S-MISC
, O
|||| O
LA B-LOC
BARONNE I-LOC
ee E-LOC
‘ O
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
leur O
fils O
. O
ADELAIDE S-PER
, O
leur O
fille O
. O
. O
DUMOND S-MISC
. O
ne O
|||| O
a O
FRANKNER S-LOC
, O
Négociant B-ORG
fous E-ORG
le: O
nom O
de O
|||| O
CC S-LOC
DUPUIS S-ORG
, O
ami O
de O
Frankner S-ORG
, O
fous O
le O
nom O
|||| O
: O
|||| O
|||| O
ANTOINE S-MISC
. O
M. B-PER
JÉROME E-PER
, O
Coniege B-PER
ae I-PER
‘ E-PER
La O
Scene B-MISC
fe I-MISC
paffe E-MISC
en O
Allemagne S-LOC
5 O
dens O
un O
château O
appartenant O
au O
Baron S-PER
, O
ADÉL B-ORG
AIDE E-ORG
_ O
DE O
MAR B-MISC
TE E-MISC
N°D.4 O
Tè S-MISC
AÔTE S-LOC
: O
PREMIER. O
. O
SCENE B-ORG
PREMIERE E-ORG
. O
LE O
BARON S-PER
. O
M. O
JÉROME S-PER
. O
LE O
Baron S-PER
. O
ME S-MISC
. O
Jérôme S-PER
, O
il O
y O
a O
trente O
ans O
5 O
que O
- O
vous O
. O
avez O
: O
IMa S-ORG
: O
confiance O
, O
ceft O
aujourd'hui O
que O
. O
jai-plus_ O
‘ O
que O
jamais O
befoin O
de O
.votre O
zele O
. O
Allez O
prier O
ma O
femme O
& O
mes O
enfans O
de O
{e O
rendre O
ici O
| | O
delà O
vous O
-irez O
chercher O
les O
deux O
| | O
jeunes O
gens O
que O
vous O
. O
avez O
. O
L O
retenus O
au O
village O
pour O
mon O
fervice O
, O
& O
me O
les O
‘amenerez O
, O
Allez S-MISC
, O
( O
feul O
) O
Il O
m' O
en O
coûte O
, O
mais O
il O
le O
faut O
, O
Le O
bonheur O
de O
ma O
famille O
, O
la O
tranquillité O
de O
:mesjours S-PER
, O
mon O
honneur O
, O
tout O
exige O
ce O
facrifice O
. O
« O
I O
eft:cruel O
de-pañler O
tout O
. O
d' O
un O
coup O
du O
fein O
des O
. O
A O
2 O
. O
ADÉLAIDE S-PER
. O
- O
plaifirs O
& O
du O
luxe O
dans O
l' O
obfcurité O
& O
la O
retraite O
| | O
. O
: O
mais O
j' O
ai O
dé O
la O
fermeté O
, O
& O
je O
fuis O
jaloux O
de O
ma O
î O
gloire O
... O
Heureux O
encore O
, O
fi O
je O
n' O
ai O
pas O
pris O
trop O
tard O
une O
réfolution O
néceffaire O
. O
... O
On O
approche O
# O
RES B-ORG
RE E-ORG
nee O
, O
|||| O
c' O
eft O
ma O
familles O
montrons O
leur O
un O
vifage O
ferein O
| | O
& O
pour O
ne O
pas O
les O
alarmer O
, O
affeétons O
à O
leurs O
yeux O
|||| O
une O
tranquillité O
, O
que O
mon O
cœur O
eft O
bien O
loin O
de O
{entir O
. O
QE B-LOC
EE I-LOC
EG E-LOC
|||| O
4 O
SCENE B-MISC
II E-MISC
LE O
BARON S-PER
, O
LA B-PER
BARONNE E-PER
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
ADÉLAIDE S-PER
. O
LE O
BARON S-PER
. O
TVA S-ORG
a O
femme O
, O
mes O
enfans O
, O
prenez O
place O
auprès O
* O
de O
moi O
. O
( O
{ls O
s' O
affeyent O
. O
) O
Vous O
connoiflez O
tous O
la O
nobleffe O
de O
notre O
origine O
& O
l' O
ancienneté O
de O
. O
notre O
maifon O
. O
L' O
Allemagne S-LOC
en O
connoit O
peu O
d’ O
aufli O
illuftres O
. O
Je O
crois O
vous O
avoir O
tranfmis O
avec O
mon O
fang O
des O
fentimens O
qui O
en O
font O
dignes O
. O
Si O
quelqu'un O
de O
vous O
ofoit O
jamais O
! O
Mais O
je O
fais O
vous O
connoître O
, O
& O
' O
je O
vous O
rends O
juftice O
| | O
ainfi O
je O
ne O
vous O
déguiferai O
, O
pas O
plus O
long-témps O
notre O
fituation O
, O
mes O
defleins O
, O
|||| O
& O
les O
facrifices O
que O
j' O
attends O
& O
que O
j' O
exige O
de O
gous O
, O
Quand O
votre O
ayeul O
perdit O
la O
vie O
, O
je O
me O
DE O
MARIENDAI S-LOC
. O
3 O
trouvai O
héritier O
de O
plufeurs O
châteaux O
& O
de O
beau O
- O
coup O
de O
terres O
. O
Les O
uns O
prefque O
ruinés O
font O
fur O
le O
point O
de O
s' O
écrouler O
, O
& O
nous O
menacent O
de O
leurs O
débris O
, O
Pour O
les O
terres O
, O
la O
plupart O
incultes O
ou O
ftériles O
, O
ne O
nous O
offrent O
que O
. O
des O
titres O
inutiles O
& O
faflueux O
. O
Nos S-LOC
revenus O
nous O
fuffifent O
à O
peine O
, O
depuis O
plus O
de O
dix O
ans O
nos O
dettes O
croiflent O
en O
proportion O
du O
dépérifflement O
de O
nos O
biens O
. O
Mon B-PER
‘-Banquier E-PER
ma O
retiré O
fon O
crédit O
, O
quelques-uns O
de O
nos O
créanciers O
ont O
femblé O
prendre O
l' O
alarme O
, O
Si S-MISC
“ O
quelqu'un O
d’ O
entre O
eux O
donnoit O
le O
fignal O
, O
tout O
feroit O
perdu O
: O
j' O
ai O
voulu O
éviter O
cette O
cataftrophe O
. O
Il O
n’ O
étoit O
qu' O
un O
moyen O
, O
cétoit O
de O
diminuer O
nos O
dépen( O
es O
, O
de O
retrancher O
notre O
maillon O
... O
La O
chofe O
eft O
faite O
, O
& O
jai O
mis O
ordre O
à O
tout O
, O
Aïnfi S-PER
, O
mes O
enfans O
, O
ne O
foyez O
pas O
furpris O
de O
ne O
plus O
voir O
paroître O
cette O
Joule S-PER
de O
gens O
oififs O
, O
de O
ces O
infatiables O
parafites O
qui O
rampoient O
affidüment O
à O
nos O
pieds O
: O
vous O
n’ O
au O
- O
rez O
plus O
devant O
les O
yeux O
cette O
troupe O
de O
vils O
fainéans O
qui O
, O
nés O
pour O
fervir O
les O
caprices O
d’ O
un O
maître O
, O
inondoient O
notre O
mailon O
, O
& O
y O
faifoient O
regner O
la O
molleffe O
, O
l’ O
intempérance O
& O
les O
mauvaifes O
mœurs O
. O
J' O
ai O
donné O
ordre O
à O
M. B-PER
Jérôme E-PER
de O
nous O
“ O
choifir O
dans O
le O
village O
deux O
jeunes O
gens O
dociles O
-& O
honnêtes O
pour O
nous O
fervir O
| | O
en O
renoriçant O
au O
luxe O
vous O
aurez O
toujours O
le O
néceflaire O
, O
Nos O
befoins O
font O
bien O
diminués O
, O
& O
ces O
trois O
perfonnes O
nous O
fufiront O
, O
Si S-MISC
nous O
reions O
à O
à O
la O
ville O
, O
ce O
projet O
À O
ij O
#4 O
_ O
ADÉLAIDE S-PER
feroit O
impraticable O
, O
vous O
le O
fentez O
: O
là O
1 O
! O
faut O
. O
foutenir O
. O
fon O
rang O
, O
il O
n' O
eft O
point O
de O
confidération O
Ce O
qui O
arrête O
, O
on O
facriñe O
tout O
. O
Mais O
à O
la O
campagne O
, O
: O
où O
l’on O
n' O
a O
ni O
rivaux O
ni O
importuns O
, O
il O
eft O
aifé O
de O
fe O
contraindre O
, O
& O
nous O
le O
devons O
. O
Nous O
voilà O
. O
donc O
fixés O
à O
ce O
château O
jufqu’ O
à O
ce O
que O
nos O
épargnes O
nous O
aient O
mis O
en O
état O
de O
payer O
nos O
dettes O
& O
de O
retour O
- O
ner O
à O
la O
ville O
reprendre O
le O
rang O
que O
nous O
avons O
quitté O
, O
Le O
terme O
n’ O
eft O
pas O
auñli O
long O
que O
vous O
pour O
- O
. O
riez O
. O
vous O
l' O
imaginer O
. O
Une O
grande O
économie O
va O
_ O
Paccélérer O
au O
gré O
de O
nos O
vœux O
, O
& O
j' O
efpere O
que O
trois O
ou O
quatre O
années O
nous O
fuffiront O
, O
( O
Tout O
le O
monde O
garde O
quelques O
inftans O
le O
fi O
lence O
, O
Le B-MISC
Baron I-MISC
continue E-MISC
. O
avec O
douceur O
, O
) O
Eh O
bien O
, O
mes O
enfans O
? O
|||| O
|||| O
ADÉLAÏIDE S-LOC
Mon O
pere O
, O
vous O
devez O
compter O
fur O
l' O
ébéiffance O
de O
tous O
ceux O
qui O
ont O
le O
bonheur O
de O
vous O
appar- O
tenir O
, O
quelques O
foient O
nos O
goûts O
, O
nos O
penchans O
, O
votre O
voix O
les O
fera O
toujours O
taire O
. O
Mais O
{1 O
vous O
_:voulez S-MISC
permettre O
que O
je O
vous O
faffe O
envifager O
. O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
. O
‘ O
Non O
, O
Mademoifelle S-PER
, O
les O
vues O
de O
mon O
pere O
_‘font O
fans O
replique O
, O
Il O
n’ O
eft O
qu' O
un O
moyen O
pour O
réta O
- O
“ O
blir O
notre O
fortune O
, O
Vouloir B-MISC
oppofer I-MISC
des I-MISC
réflexions E-MISC
, O
_Æ€ O
D O
’ O
eft O
ni O
le O
lieu O
ni O
l' O
inftant O
| | O
ainfi O
, O
fans O
vous O
parer O
d' O
une O
obéiffance O
à O
laquelle O
notre O
devoir O
& O
nos O
+ O
+ O
TT B-ORG
EC I-ORG
PA I-ORG
AR E-ORG
DE.MARIENDAL S-LOC
$ O
| | O
intérêts O
nous O
obligent O
, O
fongeons O
tous O
à O
concourit O
. O
au O
bien O
& O
à O
la O
gloire O
de O
notre O
maifon O
. O
A O
DÉELEAÏiD O
E. O
Pen{ez-vous O
, O
Menfieur S-PER
, O
que O
cette O
gloire O
me O
tienne O
moins O
à O
cœur O
qu' O
à O
vous O
? O
|||| O
4 O
" O
LE O
BARON S-PER
. O
J' O
en O
fuis O
perfuadé O
, O
ma O
fille O
, O
& O
c' O
eft O
ce O
que O
‘ O
. O
| | O
\ O
nous O
verrons O
| | O
en O
attendant O
je O
compte O
fur O
votre O
foumiflion O
aux O
defirs O
& O
aux O
ordres O
d’ O
un O
pere O
... O
Je O
vois O
avec O
fatisfaction O
votre O
fermeté O
& O
votre O
cou< O
rage O
, O
Chevalier S-MISC
, O
je O
n’ O
en O
attendoïs O
pas O
moins O
. O
Plus O
de O
fêtes O
pour O
vous O
, O
mon O
ami O
, O
mais O
je O
me O
flatte O
que O
. O
vous O
aurez O
encore O
des O
plaïfirs O
. O
( O
Ils O
fe O
levent} O
, O
Voilà O
ce O
que O
j' O
avois O
à O
vous O
dire O
. O
Croyez O
quil O
. O
L O
] O
A S-LOC
, O
» O
’ O
, O
$ O
« O
+ O
. O
m' O
en O
a O
coûté O
pour O
me O
réfoudre O
. O
Je O
nai O
pris O
mon O
parti O
qu' O
à O
la O
derniere O
extrémité O
, O
mais O
enfin O
il O
eft O
: O
pris O
, O
& O
je O
ne O
fouffrirois O
pas O
les O
murmures O
. O
La O
BARONNE S-LOC
Vous O
n’ O
en O
entendrez O
point O
, O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
. O
LE O
Baron S-PER
. O
_ O
Je B-MISC
Te I-MISC
croïs E-MISC
, O
Madame S-PER
... O
J' O
ai O
à O
vous O
entretenir O
. O
. O
Qu' O
on O
nous O
laifle O
pour O
quelques O
inftans O
, O
allez O
mes O
enfans O
, O
& O
croyez O
que O
je O
m O
‘occupe O
de O
votre O
. O
bonheur O
, O
A O
ii O
{ O
1 O
% O
. O
Fa S-ORG
6 O
' O
ADÉLAIDE B-MISC
SCENE I-MISC
III E-MISC
. O
LE O
BARON O
, O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
( O
Pendant O
la O
derniere O
Scene B-MISC
la I-MISC
Baronne E-MISC
a O
témoigné O
un O
grand O
abattement O
, O
) O
Le O
BARON S-LOC
. O
$ O
E O
vois O
, O
Madame S-MISC
, O
que O
vos O
regrets O
égalent O
les O
miens O
. O
Il O
eft O
douloureux O
d’ O
enfevelir O
dans O
une O
foli O
- O
tude O
une O
famille O
comme O
la O
nôtre O
| | O
mais O
pouvoisje O
. O
prendre O
un O
autre O
parti O
? O
Il O
eut O
été O
bien O
plus O
affreux O
de O
rendre O
nos O
enfans O
témoins O
de O
la O
chûte O
de O
notre O
mailon O
, O
& O
cet O
inftant O
n' O
étoit O
pas O
fi O
éloigné O
que O
vous O
pouvez O
le O
croire O
, O
Si O
vous O
faviez O
, O
Madame S-PER
, O
quelles O
font O
mes O
inquiétudes O
... O
Mais O
ils O
n' O
oferoient O
! O
& O
je O
dois O
’ O
être O
tranquille O
| | O
mes O
créanciers O
s’ O
efti- O
meront O
heureux O
de O
voir O
ma O
retraite O
, O
& O
les O
moyens O
extrêmes O
que O
.j' O
emploie O
pour O
me O
mettre O
en O
état O
. O
de O
les O
fatisfaire O
, O
je O
ne O
penfe O
pas O
qu' O
aucun O
d’ O
eux O
füt O
aflez O
hardi O
... O
|||| O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
Quand O
on O
perd O
fon O
bien O
, O
on O
ofe O
tout O
, O
LE B-PER
Baron E-PER
. O
Ils O
favent O
que O
je O
fuis O
honnête O
homme O
, O
& O
ils O
auroient O
grand O
tort O
... O
- O
° O
L' O
snrmmnns O
PORC O
FRE S-LOC
US S-LOC
< O
e O
4 O
D O
di: O
Zu S-PER
LL S-ORG
He S-LOC
, O
DE O
MARIENDAL S-LOC
#7 O
LA O
BARONNE S-PER
. O
_ O
_ O
Le O
tort O
eft O
toujours O
pour O
ceux O
qui O
doivent O
, O
Baron S-PER
| | O
& O
le O
Chevalier S-PER
s’ O
eft O
-il O
arrangé O
avec O
ceux O
qui O
le O
pourfuivoient O
, O
il O
faut O
qu’ O
il O
demande O
grace O
. O
._ O
LE B-PER
Baron E-PER
. O
Croyez O
-vous O
que O
le O
Chevalier S-PER
voulut O
s' O
abaifler O
AG B-ORG
POiNte E-ORG
. O
_ O
/ O
LA O
BARONNE O
, O
S' O
abaifler O
pour O
témoigner O
des O
égards O
à O
des O
gens O
à O
qui O
l’on O
doit O
tout O
? O
votre O
fils O
à O
le O
cœur O
trop O
haut O
, O
& O
cette O
fierté O
extrême O
n’ O
eft O
point O
du O
tout O
de O
faifon O
, O
LE O
Baron S-PER
. O
|||| O
Il O
fe O
connoît O
, O
Madame S-PER
| | O
plut-àdieu O
que O
le O
refte O
de O
ma O
famille O
lui O
reflemblât O
, O
|||| O
LA O
BARONNS S-LOC
. O
Point O
d' O
injures O
, O
Baron S-PER
| | O
le O
refte O
de O
votre O
famille O
vaut O
mieux O
que O
lui O
peut-être O
. O
Le O
BARON S-LOC
. O
Plût O
au O
ciel O
qu' O
Adélaïde S-PER
! O
... O
La B-PER
BARONNE E-PER
. O
Eh O
bien O
, O
Adélaïde S-LOC
? O
L O
E B-ORG
BARON E-ORG
... O
C’ O
eft O
là O
fa O
plus O
cruelle O
de O
mes O
. O
alarmes O
... O
" O
Je O
n' O
en O
reviendrai O
jamais O
. O
L' B-MISC
ingrate I-MISC
! E-MISC
Ofer S-PER
faire O
choix O
d’ O
un O
amant O
, O
& O
faire O
un O
choix O
indigne O
d' O
elle O
, O
» O
oo O
|||| O
Aïiv S-PER
£ O
ADÉLAIDE S-LOC
de O
moi O
, O
de O
toute O
fa O
famille O
| | O
ah O
! O
qu’ O
elle O
y O
renonce O
. O
Je O
fens O
qu' O
elle O
( O
eroit O
perdue O
, O
fi O
elle O
avoit O
l' O
audace O
de O
perfifter O
dans O
fon O
amour O
, O
L’ O
honneur O
de O
ma O
mai- O
fon O
feroit O
taire O
bientôt O
la O
tendrefle O
& O
la O
nature O
, O
& O
je O
ne O
réponds O
pas O
de O
ce O
que O
je O
ferois O
, O
LA B-ORG
BARONNE.. E-ORG
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
, O
faites-moï O
la O
grace O
de O
m' O
écouter O
. O
Notre O
mailon O
eft O
ancienne O
, O
mais O
elle O
éft O
pauvre O
. O
Nous O
ne O
pouvons O
faire O
un O
pas O
fans O
nous O
voir O
affaillis O
d’ O
honneurs O
, O
& O
nos O
revenus O
s' O
é- O
téignent O
tous O
les O
jours O
| | O
c’eft-à-dire O
, O
que O
l' O
inutile O
‘’ O
abonde O
chez O
nous O
, O
& O
que O
nous O
manquons O
du O
né- O
ceffaire O
. O
Combien O
de O
maiïfons O
aufi O
refpe@tables O
, O
peut-être O
plus O
anciennes O
que O
la O
nôtre O
, O
fe O
font O
trouvées O
dans O
le O
même O
cas O
... O
Voyons O
l' O
expédient O
qu’ O
elles O
ont-pris O
, O
& O
profitons O
de O
leur O
exemple O
, O
On O
a O
cherché O
des O
partis O
dans O
la O
finance O
ou O
dans O
le O
commerce O
, O
on O
a O
donné O
destitres O
, O
on O
à O
reçu O
dé O
l' O
or O
: O
un O
parti O
s' O
eft O
ennobli O
en O
-énrichiflant O
l' O
autre O
, O
& O
tous O
les O
deux O
fe O
font O
trouvés O
à O
la O
fois O
riches O
, O
nobles O
& O
heureux O
. O
Le O
fils O
d’ O
un O
des O
plus O
riches O
Négocians O
de O
Hollande S-LOC
aime O
Adélaïde S-PER
, O
il O
. O
l' O
a O
faite O
demander O
en O
mariage O
| | O
vous O
la O
lui O
avez O
refufée O
cruellement O
| | O
il O
s’ O
eft O
retiré O
outré O
de O
colere O
, O
: O
mais O
il O
n' O
a O
pas O
ceflé O
d’ O
adorer O
votre O
fille O
| | O
je O
fais O
qu' O
elle O
à O
été O
fenfible O
à O
fon O
outrage O
, O
qu’ O
elle O
a O
gémi O
de O
votre O
refus O
, O
je O
ne O
vous O
cacherai O
rien O
, O
4 O
| | O
k O
+ O
RÉ B-ORG
FRET E-ORG
. O
vrrés O
SRI S-LOC
TIR O
7 O
, O
52 O
RÉ B-LOC
TENe I-LOC
ET E-LOC
LR B-MISC
TRS I-MISC
NET I-MISC
TT E-MISC
nd O
LR S-ORG
ET O
- O
i B-PER
DE I-PER
MARIENDAL E-PER
y O
elle O
l' O
aime O
, O
& O
le O
bonheur O
de O
fa O
vie O
dépend O
. O
de O
votre O
confentement O
. O
LE O
BARON S-PER
. O
Elle O
ne O
l' O
aura O
jamais O
. O
|||| O
|||| O
La B-LOC
BARONNE E-LOC
. O
_ O
Vous O
favez O
le O
parti O
qui O
vous O
a O
été O
propolé O
pour O
le B-MISC
Chevalier E-MISC
, O
une O
double O
alliance O
vous O
ef O
offerte O
par O
la O
même O
maïfon O
. O
Votre O
fille O
peut O
épou O
- O
fer O
le O
frere O
, O
& O
la O
fœur O
époufe O
votre O
fils O
. O
Vous O
n’ O
avez O
qu' O
à O
dire O
un O
mot O
, O
un O
million O
paîle O
en O
vos O
mains O
, O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
, O
envifagez O
l’ O
état O
où O
nous O
fommes O
. O
Que O
fert O
de O
gémir O
. O
infruétueufe O
- O
ment O
fur O
nos O
malheurs O
? O
votre O
obftination O
peut O
. O
nous O
perdre O
, O
& O
vous O
expofer O
à O
des O
regrets O
plus O
juites O
& O
bien O
plus O
cuifans O
, O
|||| O
Lé B-PER
Baron E-PER
. O
” O
Quand O
j' O
aurois O
la O
foibleffle O
de O
me O
méfallier O
, O
feroit O
-ce O
fur O
cette O
famille O
que O
je O
porterois O
les O
yeux O
? O
non O
, O
laiffons O
la O
naïffance O
| | O
la O
religion O
n' O
y O
a O
-t-elle O
pas O
mis O
une O
obflacle O
invincible O
? O
. O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
Voilà O
toujours O
de O
vos O
préjugés O
, O
il O
fait O
beau O
voir O
un O
Proteftant S-MISC
afficher O
l' O
intolérance O
. O
|||| O
LE O
BARON S-PER
. O
N’ O
en O
parlons O
plus O
, O
Madame S-PER
, O
je O
ne O
fuis O
point O
A O
% O
) O
ADÉLAIDE S-PER
. O
d' O
avis O
de O
facrifier O
pour O
ce O
mariage O
les O
avantages O
de O
douze O
quartiers O
, O
& O
vous O
êtes O
sûre O
de O
ne O
rien O
obtenir O
, O
L O
a O
B B-MISC
ARONNF E-MISC
. O
Et O
vous O
ferez O
le O
malheur O
de O
vos O
enfans O
, O
Lr B-PER
Baron E-PER
. O
Je O
ferai O
leur O
gloire O
. O
_ O
La O
BARONNE S-PER
La O
belle O
gloire O
de O
fouffrir O
! O
LE O
BARON S-PER
. O
Madame B-MISC
! E-MISC
L O
4 B-LOC
BARONNE E-LOC
. O
Ma O
réfiftance O
vous O
étonne O
| | O
mais O
, O
Monfieur S-PER
, O
lin O
- O
térêt O
de O
ma O
famille O
. O
me O
tient O
plus O
à O
cœur O
que O
tout O
le O
refte O
| | O
puis O
-je O
vous O
voir O
fans O
douleur O
en O
proie O
à O
des O
préjugés O
dont O
nous O
allons O
tous O
être O
les O
victimes O
? O
Vous O
craignez O
d’ O
' O
allier O
vatre O
nobleffe O
& O
‘votre O
indigence O
avec O
la O
fortune O
d’ O
un O
homme O
plein O
d' O
honneur O
, O
parce O
qu' O
il O
n’ O
eft O
pas O
noble O
? O
Ah B-MISC
! E-MISC
il O
left O
plus O
que O
vous O
. O
La O
nobleffe O
peut O
-elle O
con O
- O
fifter O
dans O
des O
titres O
vains O
& O
frivoles O
, O
dans O
des O
pofleffions O
qu’ O
un O
jour O
, O
un O
inftant O
peuvent O
vous O
enlever O
| | O
dans O
un O
nom O
qui O
, O
parce O
qu' O
il O
eft O
ancien O
& O
illuftre O
, O
n' O
en O
exige O
que O
plus O
de O
vertus O
, O
& O
trop O
fouvent O
ne O
fe O
trouve O
réuni O
qu’ O
à O
de O
travers O
& O
des O
vices O
? O
Pouvez O
-vous O
appeller O
noblefle O
, O
cet O
‘état O
douloureux O
& O
urgent O
qui O
ne O
fubfifte O
que O
par O
LERERIET S-PER
Fe B-ORG
RUE I-ORG
Te E-ORG
Lame B-MISC
enr I-MISC
ES I-MISC
FRET I-MISC
TE E-MISC
+ O
DER S-LOC
ET O
2 O
AT S-LOC
DER O
RER S-LOC
PT B-MISC
SEE I-MISC
PE E-MISC
DE O
MARIENDAL S-LOC
, O
TE S-MISC
des O
voies O
bafles O
& O
quelquefois O
injuftes O
? O
Je O
rougis O
_de O
vous O
offrir O
un O
tableau O
f1 O
affligeant O
| | O
mais O
fongez O
que O
celui O
dont O
vous O
dédaignez O
l' O
alliance O
fait O
fe O
pafler O
de O
tout O
le O
monde O
, O
qu' O
il O
fait O
la O
fortune O
de O
ceux O
qui O
l' O
approchent O
, O
qu' O
il O
répand O
par O
la O
cul O
- O
ture O
, O
l' O
abondance O
fur O
fes O
biens O
, O
qu' O
il O
doit O
à O
fa O
vigi O
- O
Jance S-PER
, O
à O
fes O
talens O
, O
à O
lui-même O
enfin O
tout O
ce O
qu’ O
il O
poflede O
| | O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
! O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
! O
je O
tremble O
fur O
notre O
fort O
, O
Le B-PER
Baron E-PER
. O
Je O
vous O
en O
ai O
prié O
, O
Madame S-PER
, O
n' O
en O
parlons O
plus O
, O
: O
Je O
fens O
aufli O
bien O
que O
vous O
combien O
notre O
état O
eft O
critique O
. O
Je O
ne O
fuis O
vénu O
ici O
que O
pour O
y O
ap- O
porter O
du O
remede O
. O
Secondez O
-moi O
, O
je O
vous O
en O
conjure O
, O
mais O
, O
une O
fois O
pour O
toutes O
, O
qu' O
on O
ne O
parle O
plus O
de O
Monfieur B-PER
Frankner E-PER
. O
SCENE B-MISC
IF E-MISC
. O
LE B-ORG
BARON E-ORG
, O
LA B-ORG
BARONNE E-ORG
, O
JÉROME S-PER
, O
! O
FRANKNER S-LOC
, O
DUPUIS S-ORG
. O
_ O
LÉ S-PER
BARON O
à O
Jérôme S-PER
, O
Worra S-LOC
donc O
lés O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
avez O
choifi O
?.. O
, O
J’ O
efpere O
être O
content O
d' O
eux O
... O
M O
, O
Jérôme S-PER
appellez O
mes O
enfans O
. O
( O
Jérôme S-MISC
fort O
. O
) O
( O
4 O
Dupuis S-ORG
. O
) O
Comment O
vous O
nommez-vous O
? O
A O
a O
, O
xt B-MISC
ADÉLAIDE E-MISC
“ O
= O
|||| O
Dupurs S-MISC
. O
ch O
Antoine S-MISC
. O
' O
LE B-PER
B I-PER
ARON E-PER
à O
Frankner S-LOC
. O
Et O
vous O
? O
. O
|||| O
FRANKNÉER B-PER
Dumont E-PER
. O
: O
LE S-LOC
. O
BARe.N.. S-LOC
Mes B-MISC
amis E-MISC
, O
foyez O
dociles O
, O
prévenans O
& O
fideles O
, O
* O
je O
vous O
ferai O
un O
fort O
qui O
ne O
vous O
laiffera O
pas O
re- O
gretter O
l' O
état O
que O
vous O
abandonnez O
, O
SCENE B-MISC
F. E-MISC
LE B-ORG
BARON E-ORG
, O
LA B-ORG
BARONNE E-ORG
, O
LE B-ORG
CHE- I-ORG
VALIER E-ORG
, O
" O
ADÉLAIDE O
, O
FRANKNER S-ORG
, O
|||| O
DUPUIS S-ORG
, O
JÉROME S-ORG
.. O
. O
LE O
Baron B-PER
a I-PER
Frankner E-PER
& O
à O
Dupuis S-ORG
. O
Vo B-MISC
1LA E-MISC
toute O
ma O
famille O
| | O
obéiflez-leur O
, O
ref O
pectez O
-les O
comme O
moi-même O
| | O
c’ O
eft O
pour O
le O
fervice O
de O
tous O
que O
vous O
êtes O
ici O
, O
tâchez O
de O
fatisfaire O
à O
tout O
le O
. O
monde O
, O
Duru:s S-MISC
. O
|||| O
Nous O
ferons O
nos O
efforts O
pour O
cela O
. O
FRANKNER S-LOC
Et O
nous O
. O
efpérons O
y O
réuflir O
, O
DE O
MARIENDAL S-LOC
, O
3 B-LOC
ADÉLAÏDE E-LOC
à O
part O
, O
©: O
Qu O
’ O
entends O
- O
- O
je O
? O
( O
Elle O
" O
kr O
retourne O
) O
, O
C' O
eft O
lu O
, O
… O
c' O
eft O
lui-même O
... O
Frankner B-MISC
! E-MISC
... O
( O
Elle O
s' O
appuie O
fur O
fa O
mere O
. O
L O
Lu B-PER
LA I-PER
BARONNE E-PER
. O
* O
Qu' O
avez O
-vous O
, O
ma O
fille O
? O
LE O
BARON S-LOC
avec O
hauteur O
. O
Un O
peu O
plus O
de O
fermeté O
, O
Mademoifelle S-PER
. O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
à O
demivoix O
, O
_ O
Elle O
ne O
fera O
jamais O
figre O
du O
fang O
dont O
elle O
eft O
iflue O
. O
ADÉLAÏDE S-PER
avec O
douceur O
. O
Mon B-MISC
frere I-MISC
! E-MISC
- O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Moi S-MISC
, O
votre O
frere O
, O
après O
. O
votre O
indigne O
foibleffe O
, O
_se O
m' O
appellez O
plus O
de O
ce O
nom O
. O
|||| O
LE O
BARON O
avec O
menace O
, O
: O
Chevalier O
... O
( O
Avec O
douceur O
) O
, O
Suivez B-MISC
-moi I-MISC
mon I-MISC
fils E-MISC
. O
M. O
Jérôme S-MISC
, O
retournez O
à O
vos O
occupations O
. O
: O
Allez O
, O
Cs S-LOC
fortent O
tous O
les O
trois O
. O
) O
_ O
ADÉL O
AÎDE S-MISC
. O
° O
.. O
Ah O
! O
cette O
rigueur O
me O
fait O
trembler O
, O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
- O
Votie S-MISC
pere O
vous O
aime O
, O
j' O
en O
fuis O
sûre O
| | O
mais O
il O
a O
, O
ditil O
, O
des O
. O
reproches O
. O
à O
à O
vous O
faire O
, O
je O
veux O
les O
|||| O
|||| O
|||| O
|||| O
: O
|||| O
|||| O
qq O
4 O
ADÉLAIDE S-LOC
‘croire O
fondés O
, O
recevez O
-les O
avec O
foumiflion O
& O
avec O
refpect O
. O
Tâchez O
par O
votre O
tendrefle O
d’ O
adoucir O
fon O
caradtere O
& O
d' O
émouvoir O
fon O
amitié O
...... O
Allez S-MISC
, O
ma O
fille O
, O
tranquillifez-vous O
. O
Tous O
les O
projets O
de O
votre O
pere O
, O
toutes O
fes O
vues O
ne O
tendent O
qu’ O
à O
notre O
bonheur O
. O
|||| O
|||| O
ADÉLAÏDE O
, O
après O
avoir O
jetté O
un O
coup-d'œil O
fur O
Frankner S-PER
. O
Ma B-MISC
mere I-MISC
! E-MISC
aimez O
-moi O
toujours O
. O
SCENE B-ORG
FIL I-ORG
FRANKNER E-ORG
, O
DUPUIS S-ORG
. O
FRANKNER S-LOC
aprés O
un O
long O
filence O
, O
j O
E O
frémis O
de O
l’ O
impreffion O
que O
ma O
préfence O
a O
faite O
fur O
elle O
, O
chere O
Adélaïde S-PER
! O
mon O
cœur O
palnite O
en O
- O
core O
. O
J' O
ai O
cru O
voir O
l' O
inflant O
où O
j' O
étois O
découvert O
, O
.& O
où O
j' O
allois O
mourir O
à O
fes O
pieds O
... O
Elle O
ne O
fera O
. O
jamais O
digne O
du O
fang O
dont O
elle O
eft O
iffue O
… O
Le.bar S-MISC
- O
bare O
! O
parce O
qu’ O
elle O
m' O
aime O
| | O
mais O
va O
, O
je O
ferai O
fon O
bonheur O
, O
le O
tien O
| | O
& O
je O
forcerai O
ton O
ame O
, O
incapable O
peut-être O
de O
tendrefle O
& O
de O
pitié O
, O
à O
l’ O
eftime O
&c O
à O
la O
reconnoiflance O
, O
DupPuIrs S-PER
. O
Si S-MISC
l'on O
étoit O
inftruit O
de O
ce O
qui O
fe O
pale O
| | O
NOUS S-LOC
, O
-£ourions O
grand O
rifque O
vous O
& O
MO O
à O
DE S-ORG
. O
MARIENDAL S-LOC
. O
ag B-ORG
FRANKNER E-ORG
: O
Ce O
n' O
éft O
pas O
ce O
qui O
m' O
inquiete O
, O
c’ O
eft O
le O
fort O
|||| O
d' O
Adélaïde S-MISC
, O
Qu' O
elle O
eft O
à O
plaindre O
! O
mais O
je O
fuis O
tranquille O
, O
Jérôme S-MISC
eft O
prudent O
, O
il O
a O
déja O
reffenti O
. O
mes O
bienfaits O
| | O
& O
- O
l’ O
efpérance O
qu’ O
il O
fonde O
fur O
ma O
générofité O
, O
m' O
aflure O
de O
fa O
difcrétion O
| | O
cette O
efpé O
- O
rance O
ne O
fera O
pas O
trompée O
, O
je O
t' O
en O
réponds O
: O
c’ O
eft O
à O
lui O
que O
je O
dois O
le O
bonheur O
d' O
être O
ici O
, O
le O
plaifir O
de O
voir O
celle O
que O
j' O
aime O
, O
Ah B-MISC
! E-MISC
mon O
cher O
ami O
, O
‘que O
les O
momens O
que O
j' O
ai O
pallés O
loin O
delle O
, O
m' O
ont O
paru O
longs O
& O
cruels O
. O
|||| O
|||| O
|||| O
|||| O
Dupu:zs S-LOC
. O
Enfin O
nous O
y O
voici O
| | O
grace O
à O
notre O
ftratagème O
, O
il O
eft O
queftion O
de O
bien O
exécuter O
notre O
projet O
: O
oui O
il O
faut O
l' O
enlever O
. O
F B-ORG
R I-ORG
ANKNER E-ORG
. O
_ O
Eh! S-MISC
qui O
pourroit O
y O
mettre O
bbftacle O
? O
De O
quel O
droit O
me O
difputeroit O
-on O
un O
bien O
qui O
m’ O
appartient O
par O
les O
loix O
, O
par O
l' O
honneur O
| | O
par O
l' O
amour O
? O
Duru:is S-MISC
. O
Mais O
, O
Monfieur S-PER
, O
pourquoi O
ne O
pas O
déclarer O
votre O
mariage O
? O
quel O
motif O
plus O
preflant O
peut O
engager O
fes O
parens O
à O
le O
ratifier O
? O
FRANKNER S-MISC
. O
Je O
tremble O
de O
léur O
dévoiler O
mon:fecret O
, O
Si S-MISC
tu O
Jes S-PER
connoiflois O
, O
les O
barbares O
! O
ils O
font O
capables O
es O
eee O
USE O
6 O
. O
ADELAIDE S-PER
s O
de O
factifier O
leur O
fille O
à O
leur O
reffentiment O
, O
quand O
is O
fauront O
que O
l’ O
hymen O
l’ O
unit O
à O
moi O
. O
Ah B-MISC
! E-MISC
ce O
mal- O
heureux O
préjugé O
de O
la O
noblefle O
& O
de O
la O
naiflance O
peut O
les O
porter O
à O
tous O
les O
crimes O
, O
|||| O
Dururs S-MISC
h O
“ O
Un O
pere O
eft O
toujours O
pere O
, O
|||| O
FRANKNER S-MISC
. O
Mon O
ami O
! O
ce O
qui O
devroit O
peut-être O
: O
ranimer O
: O
|||| O
mon O
efpérance O
, O
accroit O
mon O
défefpoir O
. O
Quand O
ce O
pere O
, O
quand O
ce O
frere O
fur-tout O
auront O
appris O
qu' O
un O
fils O
refpire O
dans O
fon O
fein O
. O
….. O
Je O
n’ O
ofe O
me O
flatter O
. O
“ O
Leur O
colere O
éclate O
, O
je O
vois O
Adélaïde S-PER
la O
victime O
de O
leurs O
tranfports O
: O
ah O
! O
je O
frémis O
lur O
fes O
dangers O
. O
Dururs S-MISC
. O
= O
Vous O
obtiendrez O
leur O
confentement O
, O
Monfieur S-MISC
: O
le O
premier O
mouvement O
peut O
vous O
être O
contraire O
, O
mais O
la O
raïfon O
les O
ramenera O
| | O
vous O
l’ O
obtiendrez O
, O
: O
FRANKNER S-MISC
. O
_ O
Cet O
efpoir O
m’ O
amene O
ici O
, O
& O
jy O
perdrai O
la O
vie O
, O
ou O
j' O
aflurerai O
Lori B-MISC
bonheur E-MISC
. O
Durpurs S-MISC
. O
‘ O
Songez S-PER
à O
vous O
faire O
violence O
, O
un O
gel O
, O
, O
un O
mot O
, O
un O
foupir O
peuvent O
vous O
perdre O
. O
FRANKNER S-LOC
Il O
eft O
vrai O
, O
méfions O
-nous O
fur-tout O
du O
Cheva S-MISC
- O
fier O
, O
il O
eft O
foupconneux O
, O
& O
c' O
eft O
bien O
le O
caratere O
le O
DE B-ORG
MARIENDAÏ E-ORG
, O
# O
7 O
T O
le O
plus O
ardent O
, O
le O
plus O
féroce O
qui O
fut O
jimais O
, O
ÎI S-MISC
‘ O
peut O
tout O
fur O
l' O
efprit O
de O
fon O
pere O
. O
Adélaïde S-PER
eft O
le O
fruit O
d' O
un O
fecond O
hymen O
, O
la O
Baronne S-PER
n’ O
eft O
pas O
d' O
une O
naiffance O
auffi O
illuftre O
que O
la O
premiere O
époufe O
du O
Baron S-PER
, O
mere B-PER
du I-PER
Chevalier E-PER
. O
Dès O
la O
plus O
tendre O
enfance O
il O
a O
détefté O
Adélaïde S-PER
| | O
fa O
vile O
ambition O
craint O
de O
partager O
avec O
elle O
l' O
héritage O
de O
{es O
an- O
cêtres O
. O
Le O
monftre O
! O
s' O
il O
peut O
la O
perdre O
, O
il O
la O
per O
« O
” O
|dra | O
c' O
eft O
lui O
fur-tout O
que O
je O
crains O
, O
fi O
mon O
projet O
échouoit O
, O
c' O
eft O
à O
lui O
que O
je O
m' O
en O
prendrois O
, O
Qué B-MISC
jaurois E-MISC
de O
plaifir O
à O
l' O
humilier O
. O
Tiens O
, O
Dupuis S-PER
, O
je O
le O
hais O
, O
autant O
que O
j' O
aime O
Adélaïde S-MISC
. O
DuPrurzrs S-MISC
, O
|||| O
Ti O
eft O
vrai O
que O
vous O
avez O
à O
vous O
plaindre O
de O
lui O
, O
IL S-MISC
devoit O
plus O
d’ O
égards O
à O
votre O
amOur O
| | O
| | O
j@ O
n' O
ai O
jamais O
vu O
tant O
d’ O
orgueil O
, O
FRANKNÉ S-LOC
R: O
C' O
eft O
bien O
à O
luil O
S' O
il O
a O
à O
s' O
énoigüeillir O
de O
quel O
- O
que O
chofe O
, O
c’ O
eft O
de O
tehir O
par O
les O
lieñs O
du O
fang O
à O
celle O
que O
j' O
aime O
de O
voir O
la O
beauté O
, O
la O
douceur O
, O
… O
toutes O
les O
graces O
réunies O
dans O
Adélaïde S-LOC
. O
Oui O
, O
jé O
fuis O
digne O
d’ O
ellé O
, O
mon O
cœur O
me O
laflure O
, O
Qu' O
on O
taille O
pas O
m' O
imputer O
une O
obfcute O
naïflance O
| | O
mes O
fentimens O
m' O
élevent O
aflez O
. O
Eft S-MISC
-ce O
dans O
fes O
ayeux O
qu' O
on O
doit O
chercher O
fa O
gloire O
? O
Lorqu'on O
en O
a O
eu O
de O
vertueux O
, O
on O
doit O
fonger O
à O
les O
imiter O
, O
asen O
rendre O
dignes O
, O
& O
ne O
jamais O
en O
tirer O
vanité O
, O
Mais O
B S-ORG
18 O
ADÉLAIDE S-LOC
je O
vois O
Adélaïde S-PER
. O
Laïfle S-PER
moi O
, O
& O
va O
reconnoître O
notre O
nouveau O
féjour O
. O
Ex O
IQ B-ORG
ee E-ORG
: O
SCENE O
VIL O
. O
ADÉLAIDE S-ORG
, O
FRANKNER S-MISC
. O
ADÉLAÏDE S-LOC
entrant O
‘avec O
précipitation O
, O
Vous O
, O
dans O
le O
château O
de O
mon O
pere O
? O
fous O
fes O
yeux O
? O
venez O
-vous O
pour O
mettre O
le O
comble O
à O
ma O
douleur O
? O
Connoiflez O
-vous O
{1 O
peu O
mon O
pere O
pour O
le O
braver O
avec O
audace O
? O
Fuyez S-PER
: O
l' O
afpeét O
de O
ce O
lieu O
doit O
vous O
faire O
trembler O
, O
il O
vous O
fera O
fu O
- O
nefte O
| | O
vous O
périflez O
fi O
vous O
êtes O
reconnu O
, O
& O
je O
péris O
avec O
vous O
, O
|||| O
j O
FRANKNER S-MISC
. O
Ah B-MISC
! E-MISC
vous O
me O
faites O
frémir O
, O
ma O
chere O
Adé S-PER
- O
- O
laïde O
| | O
mais O
ce O
neft O
pas O
fur O
moi O
, O
je O
ne O
vois O
que O
vos O
dangers O
. O
Je O
viens O
pour O
vous O
arracher O
au O
fort O
qui O
vous O
menace O
. O
Mon B-MISC
déguilement E-MISC
rend O
tout O
poflible O
. O
Fuyez S-PER
un O
pere O
, O
un O
frere O
| | O
que O
dis O
-je O
, O
fuyez O
des O
tyrans O
, O
arrachez O
- O
vous O
de O
leur O
bras O
| | O
s' O
ils O
découvrent O
votre O
fecret O
vos O
jours O
ne O
{ont O
pas O
en O
füreté O
. O
De O
quoi O
ne O
font O
-ils O
pas O
capables O
? O
|||| O
ADÉLAÏDE S-LOC
. O
LL S-MISC
eft O
vrai O
je O
nai O
plus O
d’ O
efpoir O
, O
Pourquoi O
les O
TT B-ORG
Te I-ORG
TU I-ORG
Te I-ORG
IR E-ORG
. O
e O
« O
4 O
. O
. O
" O
æ O
. O
s O
TRI B-LOC
PE I-LOC
RE I-LOC
EE I-LOC
ET E-LOC
* O
. O
" O
. O
- O
+ O
+ O
EE S-MISC
CR O
TES S-MISC
ere O
+ O
manne O
ne O
ee O
ee O
eee O
men O
es O
pa O
ppp O
ee O
ee O
en O
ne O
0 O
|||| O
DÉ B-ORG
MARIENDAT E-ORG
. O
« O
9 O
avez O
-vous O
offenfés O
? O
pourquoi O
ai O
-je O
partagé O
votre O
, O
|||| O
témérité O
? O
Votre O
amour O
vous O
à O
fait O
tout O
entre O
prendre O
, O
vous O
m' O
avez O
perdus O
. O
FRANKNER S-LOC
Pourquoi O
le O
Ciel S-LOC
vous O
fit O
-il O
naître O
d' O
un O
pere O
barbare O
? O
Il O
brave O
mon O
amour O
, O
me O
refufe O
votre O
main O
, O
me O
traite O
avec O
fierté O
, O
avec O
mépris O
| | O
je O
vous O
aime O
, O
je O
vous O
fuis O
cher O
, O
& O
je O
vois O
Pinftant S-MISC
où O
|||| O
je O
vais O
vous O
perdre O
pour O
toujours O
, O
On O
fe O
prépare O
à O
vous O
arracher O
de O
mes O
bras O
, O
vous O
pañlez O
dans O
les O
bras O
d’ O
un O
autre O
... O
Un O
amant O
défefpéré O
peut O
- O
il O
écouter O
Ja S-PER
raifon O
? O
Je O
vous O
traîne O
malgré O
vous O
au O
pied O
des O
autels O
, O
je O
vous O
y O
jure O
tout O
ce O
que O
je O
fens O
, O
je O
reçois O
vos O
fermens O
, O
un O
lien O
folemnel O
nous O
|unit | O
& O
lorfque O
je O
crois O
être O
le O
plus O
heureux O
des O
hommes O
, O
de O
nouvelles O
alarmes O
viennent O
trou O
- O
bler O
votre O
cœur O
... O
Ah B-MISC
! E-MISC
je O
vous O
le O
répete O
, O
fuyons O
. O
Soyez S-LOC
moins O
cruelle O
que O
celui O
de O
qui O
vous O
tenez O
le O
jour O
, O
vous O
êtes O
perdue O
, O
fi O
vous O
reftez O
ici O
. O
ADÉLAÏDE S-PER
, O
J' O
y O
refterai O
. O
FRANKNER S-LOC
Vous O
périrez O
. O
_ O
ADÉLAÏDE S-PER
. O
Sans O
murmure O
. O
|||| O
FRANKNER.. S-LOC
Vous O
. O
verrez O
defcendre O
au O
tombeau O
une O
mere O
" O
qui O
vous O
adore O
, O
B B-LOC
ij E-LOC
20 O
ADÉLAIDE S-LOC
_ O
ADÉLAÏDE S-LOC
. O
Elle O
me O
connoîtra O
, O
& O
ceflera O
de O
maimer O
, O
FRANKNER S-LOC
, O
Vous O
me O
réduirez O
au O
défefpoir O
| | O
& O
favez O
-vous O
ce O
que O
je O
peux O
entreprendre O
? O
Votre O
pere O
, O
votre O
frere O
me O
répondront O
de O
vos O
jours O
. O
Votre O
époux O
, O
votre O
famille O
entiere O
féront O
les O
vitimes O
de O
votre O
fureur O
, O
|||| O
|||| O
ADÉLAÏDE O
. O
De O
quel O
droit O
oferiez O
-vous O
interroger O
mon O
pere O
? O
De O
quel O
droit O
lui O
demanderiez O
- O
vous O
compte O
de O
mes O
jours O
? O
FRANKNER S-LOC
, O
Et O
ces O
jours O
ne O
font O
-ils O
pas O
à O
moi O
? O
ADÉLAÏDE S-PER
. O
L O
À O
vous O
? O
qui O
les O
rempliffez O
d' O
amertume O
, O
qui O
me O
les O
rendez O
odieux O
... O
|||| O
FRANKNER S-MISC
. O
Sont O
-ils O
plus O
à O
. O
votre O
pere O
? O
vous O
apartiennent O
- O
ils O
à O
vous-même O
? O
ne O
les O
devez-vous O
pas O
au O
malheureux O
? O
|||| O
ADÉLAÏDE S-LOC
Arrête S-MISC
, O
garde O
-toi O
de O
prononcer O
un O
nom O
fäcré O
: O
il O
redouble O
mes O
alarmes O
, O
cruel O
! O
il O
redouble O
l' O
a O
- O
mour O
que O
J' B-MISC
ai I-MISC
pour I-MISC
toi E-MISC
. O
Ne O
crois O
pas O
que O
cet O
amour O
me O
fafle O
rien O
entreprendre O
, O
Il O
fera O
éternel O
PPS B-MISC
PET E-MISC
| | O
TERRE B-LOC
D E-LOC
eu O
|||| O
DE O
MARIENDAL S-LOC
. O
2É S-MISC
comme O
le O
lien O
qui O
nous O
unit O
, O
mais O
je O
nirrite< O
rai O
pas O
mon O
pere O
par O
une O
nouvelle O
offenfe O
, O
|||| O
FRANKNER S-LOC
défefpéré O
Et O
le O
moment O
fatal O
approche O
. O
“ O
ADÉLAÏDE S-LOC
froidement O
, O
Avant O
qu' O
il O
arrive O
, O
je.ne O
ferai O
plus O
. O
FRANKNER S-MISC
. O
Adélaïde B-MISC
! E-MISC
.. O
ahlne O
me O
forcez O
pas O
à O
des O
crimes O
, O
Pourquoi O
chercher O
à O
äjouter O
à O
notre O
malheur O
? O
Voyez O
tous O
les O
maux O
que O
-vous O
me O
préparez O
, O
Yabyme S-PER
affreux O
où O
votre O
obftination O
nous O
. O
jette O
, O
Ma B-PER
chere I-PER
Adélaïde E-PER
, O
confentez O
.à O
mes O
vœux O
, O
fuyez O
entre O
les O
.bras O
. O
de O
votre O
époux O
| | O
fi O
vous O
me O
réfiftez O
, O
li O
vous O
voulez O
vous O
perdre O
, O
me O
voir O
périr O
, O
vous O
ferez O
fatisfaite O
, O
Mais O
ïl O
en O
-coûtera O
du O
, O
fang O
, O
_ O
A O
DÉ S-MISC
LA O
1D B-MISC
EF E-MISC
Vous O
oferiez O
.… O
|||| O
|||| O
‘ O
FRANKNER S-MISC
Oui O
, O
& O
je O
le O
jure O
. O
Si O
votre O
pere O
attentoit O
à O
vos O
jours O
’ O
, O
à O
votre O
liberté O
. O
, O
: O
il O
feroit O
perdu O
, O
À B-MISC
DÉLALDE E-MISC
. O
Eh B-MISC
bienl'on E-MISC
va O
vous O
prévenir O
: O
je O
cours O
me O
jetter O
à O
fes O
pieds O
, O
lui O
avouer O
ma O
faute O
, O
lui O
de O
- O
mander O
la O
mort O
, O
je O
lui O
apprendrai O
qui O
vous O
êtes O
quels O
font O
vos O
efpérances O
, O
| | O
vos O
projets O
. O
FRANKNER S-MISC
. O
Je O
cours O
m O
y O
jetter O
avec O
vous O
| | O
ce O
fera O
moi O
qui O
Bi S-MISC
. O
22 O
ADÉÉAIDE S-LOC
lui O
en O
ferai O
le O
recit O
. O
Je O
lui O
peindrai O
votre O
inno O
- O
cence O
, O
MON B-MISC
amour E-MISC
| | O
comme O
vous O
, O
je O
lui O
demande O
- O
rai O
la O
mort O
| | O
il O
eft O
aflez O
barbare O
pour O
me O
la O
refufer O
, O
ADÉLAITDE B-MISC
Cruel E-MISC
! O
tu O
m’ O
arraches O
le O
cœur O
. O
Ah B-MISC
! E-MISC
Frankner B-MISC
! E-MISC
fongez O
à O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
caufez O
, O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
KNER E-LOC
. O
Un O
infant O
peut O
les O
réparer O
. O
: O
|||| O
LADÉLAIDE S-LOC
. O
Pi S-MISC
ez O
-vous O
ne O
pas O
vous O
flatter O
en-vain O
! O
. O
Allez B-MISC
pe E-MISC
. O
j' O
en O
ai O
trop O
dit O
. O
peut-être O
, O
« O
.. O
faiffez O
moi O
, O
… O
. O
j' O
entends O
du O
bruit O
... O
Dieux B-MISC
! E-MISC
vous O
me O
faites O
frémir O
. O
On O
peut O
nous O
furprendre O
. O
Allez S-MISC
, O
vous O
dis O
-je O
, O
ne O
me O
donnez O
pas O
de O
nouveaux O
fujets O
d' O
alarmes O
, O
4 O
T! S-MISC
fort O
. O
) O
( O
Seule O
, O
) O
Que O
j O
je O
fuis O
malheureufe O
! O
.. O
Que O
de O
|||| O
dangers O
l.. O
fi O
ma O
mort O
feule O
pouvoit O
en O
être O
le O
terme O
, O
je O
n' O
aurais O
pas O
de O
peine O
à O
m' O
en O
confoler O
, O
Fin O
du O
premier O
Ades S-MISC
_: O
. O
Ro S-LOC
am O
me O
eos O
ne O
+ O
DER O
ae O
mate O
men O
conan O
eee O
DE O
MARIENDAIL S-MISC
. O
3 O
ACTE O
À O
SCENE B-ORG
PREMIERE E-ORG
, O
LE B-PER
BARON E-PER
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
LE O
BARON S-PER
. O
Mon O
fils O
, O
vos O
réflexions O
font O
juftes O
, O
Je S-MISC
renonce O
à O
votre O
hymen O
avec O
la O
fœur O
de O
. O
Frankner S-MISC
, O
je O
fens O
coinbien O
cette O
alliance O
fexoit O
indigne O
de O
noûs O
. O
|||| O
LL B-LOC
L I-LOC
E. I-LOC
Cuevarien E-LOC
|||| O
* O
L' O
idée O
fee O
m' O
en O
à O
fait O
rougir O
. O
l O
\ B-LOC
Le I-LOC
Baro E-LOC
. O
© O
Je O
ne O
vous O
en O
parlerai O
plus O
| | O
& O
malgré O
l' O
état O
de O
nos O
affaires O
, O
j' O
aurai O
la O
fermeté O
de O
rejetter O
cette O
fortune O
, O
Maïs O
parlons O
d’ O
Adélaïde S-LOC
, O
que O
vat O
-elle O
de O
- O
_ O
venir O
? O
Ïl O
faut O
qu’ O
elle O
entre O
dans O
uün O
cloître O
, O
qu’ O
elle O
fe O
confacre O
àürie O
retraite O
, O
à O
dès O
combats O
éternels O
| | O
ou O
bien O
que O
relésuée O
dans O
un O
vieux O
château O
, O
ælle O
s' O
occupe O
pour O
fubfifter O
:aux O
« O
emplois O
les O
plus O
rpénibles O
: O
voilà O
l' O
alternative O
qui O
lui O
refte O
. O
Mais O
én O
-renonçant O
à O
fon O
nom O
, O
à O
cette O
noblefle O
, O
vois.ce O
qui O
l' O
attend O
de O
Ja S-LOC
tranquillité O
, O
de O
l' O
éclat O
... O
: O
" O
: O
B B-MISC
iv E-MISC
» O
4 O
ADÉLAIDE B-PER
LE I-PER
CHEVALIER E-PER
l' O
interrompante O
De B-PER
Popprobrel I-PER
LE I-PER
BARON E-PER
. O
Du O
bonheur O
, O
|||| O
Le B-PER
CHEVALIER E-PER
lArrêtez O
, O
mon O
pere O
, O
ce O
bonheur O
feroit O
le O
prix O
de O
notre O
infamie O
! O
Ah B-MISC
! E-MISC
j' O
aimerois O
mieux O
voir O
. O
Adélaïde S-PER
expirer O
âmes O
yeux O
. O
LE O
Baron S-PER
. O
Que O
excès O
de O
rigueur O
! O
L O
CLE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Oo S-MISC
jour O
fatal O
|||| O
pour O
nous O
! O
où O
un O
fecond O
hymen O
vous O
unit O
à O
la O
Baronne S-PER
| | O
avec O
quelle O
foibleffe O
elle O
parle O
de O
la O
paffion O
de O
fa O
fille O
. O
Ah.!fi O
ma O
mere O
eût O
vécu O
& O
quelle O
m’ O
eût O
donné O
une O
fœur: O
| | O
elle O
auroit O
été O
digne O
du O
fang O
qui O
l' O
auroit O
formée O
, O
Mais O
Adé= B-MISC
Jaïde E-MISC
!... O
elle O
à O
mérité O
mes O
mépris O
, O
& O
je O
fens O
que O
ma O
haine O
. O
L O
oo O
oo O
Lx B-LOC
BARON E-LOC
. O
. O
Vous O
m' O
offenfez O
, O
mon O
fils O
... O
" O
Le B-PER
CHEVALIER E-PER
Mon O
pere O
, O
vous O
me O
connoiflez O
. O
Rien S-MISC
régale O
peut-être O
la O
fierté O
demon O
cœur O
. O
Il O
n' O
eft O
rien O
que O
- O
Je O
ne O
facrifie O
à O
l’ O
orgueil O
' O
de O
ma O
naiffance O
. O
Quand O
“ O
Jai S-PER
pris O
un O
parti O
, O
je O
fuis O
inébranlable O
, O
vous O
le O
favez O
, O
& O
l' O
indigne O
pañion O
d' O
Adélaide S-PER
... O
Ah S-PER
! O
fi O
ee O
crise O
PETITE O
CPAS S-LOC
TR S-ORG
6 O
nas O
ue O
ne O
i O
L O
" O
, O
&e O
: O
== O
|||| O
DE O
MARIENDAL S-LOC
2 O
elle O
ne O
renonçoit O
pas O
à O
fon O
amour O
, O
& O
que O
votre O
. O
bras O
fut O
lent O
à O
punir O
... O
j’ O
ufurperois O
votre O
auto- O
rité O
, O
mon O
pere O
, O
& O
ma O
vengeance O
! O
.…. O
Mais O
vous O
me O
promettez O
de O
ne O
plus O
fonger O
à O
Frarkner S-PER
, O
vos O
ordonnerez O
à O
Adélaïde S-PER
d' O
oublier O
un O
homme O
, O
dont O
je O
rougis O
d’ O
avoir O
prononcé O
le O
nom O
, O
LE B-PER
Barre E-PER
. O
II S-LOC
fufit O
, O
tu O
le O
veux O
? O
|||| O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
C' O
eft O
l' O
honneur O
de O
notre O
maifon O
, O
c’ O
eft O
jui O
fut O
qui O
parle O
, O
& O
il O
doit O
être O
écouté O
... O
Je O
vois O
pa O
- O
roître O
la O
perfide O
.. O
….. O
je O
vous O
laiffe O
avec O
elle O
... O
Songez O
à O
votre O
promefle O
, O
& O
aux O
devoirs O
que O
vous O
impofe O
l' O
honneur O
. O
|||| O
( O
En O
Jortant S-PER
il O
jette O
un O
oup-d O
ail O
menaçant O
fur O
Adélaïde S-LOC
. O
) O
U S-ORG
PEN B-ORG
TT I-ORG
fe E-ORG
SCENE B-MISC
II E-MISC
LE. O
BARON S-PER
| | O
ADÉLAIDE S-PER
, O
L O
& O
BARON S-PER
. O
= O
INT S-ORG
a O
fille O
, O
vous O
favez O
combien O
j' O
ai O
lieu O
d’ O
être O
mécontent O
de O
vous O
. O
Mais O
un O
mot O
peut O
vous O
rendre O
mon O
amitié O
, O
& O
mon O
eftime O
. O
Vous O
le O
direz O
, O
ou O
craïignez O
toutes O
mes O
rigueurs O
. O
,. O
, O
. O
Ne O
Fo B-MISC
ri I-MISC
em E-MISC
6 O
“ O
ADÉLAIDE S-LOC
vous O
abandonnez O
pas O
à O
une O
douleur O
inutile O
| | O
fe O
remede O
à O
vos O
maux O
eft O
dans O
votre O
cœur O
, O
il O
dé O
- O
pend O
de O
vous O
, O
Ce O
ADÉLAÏDE O
à O
part O
, O
À B-MISC
quoi I-MISC
tend I-MISC
ce I-MISC
difcours E-MISC
? O
( O
Haut. O
) O
Que O
delirez O
_ O
vous O
de O
moi O
, O
mon O
pere O
? O
LE O
BARON S-PER
. O
Ma B-PER
fille E-PER
, O
il O
faut O
renoncer O
... O
« O
li O
. O
ADELAÏÎDE S-MISC
Que O
m' O
allez O
-vous O
dire O
? O
LE O
Baron S-PER
. O
“ O
. O
FA S-ORG
Il O
faut O
renoncer O
... O
à O
Frankner S-PER
. O
t.. O
CL S-LOC
|||| O
|||| O
A O
DÉLAIDE S-LOC
. O
À O
Frankner S-LOC
? O
ciell O
LE O
BARON S-PER
. O
. O
À O
quoi O
fervent O
ces O
gémiflemens O
? O
je O
ne O
veux O
que O
votre O
bonheur O
| | O
remettez O
-én O
le O
foin O
à O
votre O
pere O
. O
Montrez S-MISC
-vous O
digne O
dé O
lui O
par O
votre O
fou O
- O
miflion O
& O
votre O
courage O
. O
ADÉLAÏDE S-PER
. O
Mon O
pere O
, O
je O
fuis O
prête O
à O
vous O
tout O
facrifier O
. O
Mais O
vous O
ne O
voulez O
, O
dites O
-vous O
, O
que O
mon O
bonheur O
, O
& O
vous O
me O
l’ O
arrachez O
. O
a O
LE O
BARON B-PER
Infenfée E-PER
! O
pouvez O
: O
vous O
appeller O
bonheur O
ce O
qui O
DE O
MARIENDAL S-LOC
. O
29 O
vous O
couvriroit O
de O
honte O
. O
Vous O
, O
ma O
fille O
, O
deve= O
nir O
l’ O
époufe O
d’ O
un O
vil O
roturier O
! O
fi O
vous O
avez O
eu O
la O
foiblefle O
de O
l' O
aimer O
, O
ayez O
la O
fermeté O
de O
renONCEL O
, O
à O
lui O
& O
de O
l' O
oublier O
à O
jamais O
. O
|||| O
ADÉLAÏDE S-LOC
. O
L’ O
oublier O
! O
|||| O
LE O
BARON S-PER
. O
‘Adélaïde B-MISC
! E-MISC
un O
pere O
tendre O
qui O
vous O
confeille O
, O
. O
doit O
être O
écouté O
. O
Si S-MISC
vous O
lui O
réliftiez O
, O
vous O
trouve O
riez O
bientôt O
en O
lui O
un O
maître O
inflexible O
qui O
vous O
ordonneroit O
avec O
rigueur O
, O
ce O
que O
ma O
tendreffe O
at O
- O
tend O
de O
toi O
. O
Allons O
, O
ma O
fille O
, O
que O
je O
te O
fache O
gré O
de O
ton O
obéiflance O
. O
... O
Vous O
vous O
taifez O
... O
Quel O
trouble O
vous O
agite O
? O
.:. O
N' O
eft O
-il O
pas O
temps O
que O
vous O
ceffñiez O
de O
me O
déplaire O
?... O
Adélaïde S-PER
! O
me O
connoiffez O
-vous O
? O
...Craignez O
vous O
li O
peu O
ma O
co O
- O
lere O
& O
mon O
réffentiment O
? O
._ O
ADÉÇAÏ B-MISC
DE E-MISC
. O
|||| O
Mon O
pere O
! O
a O
L B-PER
E I-PER
BARON E-PER
. O
" O
Quel O
eft O
tout O
ce O
myftere O
? O
Auriez O
-vous O
à O
me O
confier O
quelque O
fecret O
plus O
cruel O
pour O
moi O
que O
Pindigne S-PER
pañion O
qui O
vous O
domine O
: O
> O
Ne O
mirritez O
pas O
plus O
loëg-temps O
par O
votre O
filence O
. O
Allons S-MISC
ma O
fille O
. O
ADÉLAÏDE S-PER
à O
part O
. O
* O
_é O
| | O
je O
parle O
, O
je O
‘fuis O
perdue O
, O
28 O
ADÉLAIDE O
|||| O
Le B-LOC
Baron E-LOC
. O
|||| O
Vous O
ne O
voulez O
donc O
pas O
éclaircir O
le O
trouble O
où O
. O
\ O
je O
VOUS O
VOIS O
? O
« O
« O
« O
« O
ADÉLAÏDE S-PER
. O
" O
Hélas O
! O
|||| O
|||| O
LE B-LOC
BARON E-LOC
, O
.- O
Adélaïde S-LOC
? O
|||| O
|||| O
A O
BÉLAÏD B-MISC
E I-MISC
Mon I-MISC
pere I-MISC
! E-MISC
LE: O
BARON S-PER
. O
Gen S-MISC
eft O
trop O
» O
je O
perds O
patience O
, O
Expliquez O
- O
vous O
, O
ADÉLAÏDE S-PER
héfite O
un O
moment O
| | O
à O
à O
parts O
L O
. O
Le B-MISC
fort E-MISC
en O
eft O
jetté O
, O
jaime O
mieux O
me O
taire O
& O
. O
mourir O
. O
LE O
BARON S-LOC
, O
par O
|||| O
Contraignons O
NOUS S-LOC
, O
( O
haut O
) O
Je O
vois O
, O
ma O
. O
fille O
que O
-tu O
n' O
as O
pas O
pour O
moi O
toute O
la O
confiance O
que O
je O
mérite O
.… O
, O
mais O
ton O
cœur O
à O
befoin O
de O
s O
“ O
épanchers O
puifque O
le O
mien O
souvre O
inutilement O
, O
‘ O
je O
vais O
. O
tenvoyer O
ta O
mere O
, O
tu O
feras O
plus O
fincere O
avec O
elle O
, O
. O
& O
je O
defire O
que O
fa O
préfence O
calme O
tes O
inquiétudes O
. O
Adieu B-MISC
ma I-MISC
fille E-MISC
, O
ton O
pere O
fe O
feroit O
attendu O
à O
plus O
de O
confiance O
de O
ta O
parts O
. O
is O
€ O
en O
Jortant S-LOC
. O
) O
Nous O
verrons O
. O
_ O
ADÉLAÏDE B-PER
oc I-PER
Matheureufe E-PER
! O
Que O
vais O
-je O
devenir O
? O
Où O
me O
cacher O
? O
où O
enfevelir O
le O
rémord O
qui O
me O
prefle O
7 O
... O
PRET S-MISC
un O
ns O
pi O
ces O
Pace S-MISC
. O
ere O
Dore S-LOC
les O
ae O
tel O
te O
eu O
at O
ee O
ou O
k O
* O
DE O
MARIENDALI S-LOC
, O
29 O
Je O
vois O
s’ O
avancet O
l' O
inflant O
, O
où O
je O
ne O
pourrai O
plus O
cacher O
mon O
état O
| | O
où O
ma O
honte O
va O
éclater O
aux O
yeux O
d’ O
une O
mere O
que O
j' O
adore O
, O
d’ O
un O
pere O
que O
je O
crains O
, O
d’ O
un O
frere O
qui O
ne O
m' O
aima O
jamais O
... O
, O
Quel O
peut O
être O
le O
projet O
de O
Frankner S-PER
? O
M’ O
enlever O
.… O
& O
où O
aller O
. O
.. O
, O
Comment B-MISC
s' I-MISC
échapper E-MISC
? O
Ah B-MISC
! E-MISC
je O
n' O
ai O
pas O
beloin O
d' O
ajouter O
à O
mes O
faites O
| | O
je O
fuis O
affez O
coupable O
... O
coupable O
pour O
aimer O
mon O
époux O
? O
... O
Hélas B-MISC
! E-MISC
a O
-t-il O
pu O
le O
devenir O
fans O
l’ O
aveu O
de O
mon O
pere O
? O
( O
Ici O
la B-PER
Baronne E-PER
paroît O
fans O
étre O
apperçue O
. O
) O
Comment O
découvrir O
mon O
fecret O
? O
Ma B-PER
mere E-PER
, O
ma O
tendre O
mere O
, O
va O
bientôt O
me O
l’ O
arracher O
. O
Que O
je O
redoute O
fon O
approche O
, O
que O
je O
crains O
de O
l’ O
afliger O
!.. O
Mais O
ül O
le O
faut O
| ...| O
je O
vais O
déchirer O
ce O
cœur O
que O
jaime O
, O
répandre O
fur O
ces O
jours O
, O
que O
je O
pouvois O
rendre O
heureux O
, O
toute O
l’ O
amertume O
de O
mon O
fort O
, O
( O
En O
Je O
retournant O
elle O
apperçoit O
la B-MISC
Baronne E-MISC
qui O
l’ O
écoutoit O
, O
elle O
fe O
précipite O
dans O
fes O
bras O
. O
) O
M B-MISC
mere I-MISC
! E-MISC
° O
SCENE B-MISC
IF E-MISC
. O
LA O
BARONNE O
, O
ADÉLAIDE S-PER
. O
La O
BARONNE S-LOC
a O
bien O
, O
que O
fi O
figniñent O
ces O
cris O
? O
ce O
défefpoir O
? O
Pourquoi O
éffrayer O
votre O
, O
mere O
? O
Reme O
tteZ- O
VOUS S-MISC
| | O
39 O
YADÉLAIDE O
ma O
fille O
, O
Re S-MISC
parlez O
moi O
avec O
tranquillité O
, O
Votrs O
pere O
fe O
plaint O
que O
vous O
manquez O
de O
confiance O
pour O
lui O
, O
je O
me O
flatte O
d’ O
un O
plus O
heureux O
fuccès O
, O
Je O
crois O
que O
vous O
m’ O
aimez O
aflez O
pour O
m' O
ouvrir O
votre O
cœur O
. O
Je O
ne O
vous O
trahirai O
pas O
, O
Croyez S-MISC
que O
votre O
bonheur O
m' O
eft O
cher O
par O
deflus O
tout O
| | O
que O
_ O
je O
préfere O
votre O
tranquillité O
à O
la O
mienne O
, O
que O
Je S-MISC
ne O
refpire O
que O
pour O
.ma O
fille O
, O
|||| O
ADÉLAÏÎDE S-MISC
. O
Ah S-PER
, O
Madame S-PER
! O
que O
je O
fuis O
indigne O
de O
vous O
, O
La O
BARONNE S-LOC
Vous O
, O
indigne O
de O
moi O
! O
non O
, O
non O
, O
Adélaïde S-LOC
| | O
vous O
êtes O
formée O
de O
mon O
fang O
| | O
je O
vous O
ai O
noufrie O
de O
. O
mon O
lait O
, O
mes O
foins O
ont O
veillé O
à O
votre O
édu O
- O
cation O
, O
mes O
tendrefles O
vous O
ont O
toujours O
préve O
- O
nue O
, O
& O
je O
ne O
puis O
croire O
que O
vous O
ayiez O
ceflé O
de O
m’ O
aimer O
. O
ADÉLAIDE S-PER
. O
De O
vous O
aimer O
? O
ah O
! O
non O
jamais O
. O
La O
BARONNE S-LOC
. O
Eh S-MISC
bien O
: O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
. O
Si S-MISC
vous O
m' O
avez O
aimée O
, O
vous O
n' O
avez O
rien O
fait O
qui O
pût O
m' O
affli O
- O
ger O
ou O
me O
déplaire O
, O
qui O
ne O
’ O
réponde O
à O
la O
fagefle O
de O
votre O
éducation O
, O
à O
la O
dignité O
de O
votre O
naif O
- O
fance O
| | O
votre O
douleur O
vous O
égare O
, O
Je O
vous O
le O
ré O
- O
pete O
, O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
, O
ma O
fille O
, O
& O
Vous S-MISC
Je O
ferez O
toujours O
» O
À O
DE O
MARIENDAI S-LOC
. O
3x O
|||| O
ne O
ADÉLAIi B-MISC
PE E-MISC
à O
part O
Que O
je O
fuis O
confondue O
! O
|||| O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
À O
\ O
. O
‘ O
Mais O
votre O
pere O
veut O
abfolument O
être O
éclairci O
| | O
äl O
n’ O
eft O
plus O
temps O
d’ O
héfiter O
, O
ma O
fille O
| | O
allons O
, O
confez O
-moi O
vos O
fecrets O
.: O
|||| O
! O
|||| O
- O
ADÉLAIDE S-LOC
\ O
Ma B-PER
mere E-PER
. O
|||| O
LE O
BARONNE S-PER
. O
Eh O
bien O
, O
ma O
fille O
. O
|||| O
A O
DÉLAIDE S-LOC
, O
Ma B-PER
mere E-PER
... O
Frankner S-PER
.….. O
La B-PER
BARONNE E-PER
Vous O
oublieroit O
-il O
?., O
. O
, O
.... O
, O
Frankner S-PER
feroit O
anfidele O
? O
|||| O
V S-ORG
r O
_ADÉLAÎDE S-LOC
. O
Non O
, O
Madame S-PER
, O
il O
m' O
aime O
toujours O
. O
L O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
Qui O
fait O
donc O
couler O
vos O
larmes O
? O
|||| O
ADÉLAIDE S-LOC
. O
Ma B-MISC
mere I-MISC
! E-MISC
( O
Elle O
tombe O
à O
fes O
genoux O
, O
) O
Je O
m' O
at- O
tends O
à O
votre O
haine O
, O
|||| O
|||| O
La B-LOC
BARONNE E-LOC
/ O
a O
relevant O
. O
Je O
n' O
ai O
pour O
toi O
que O
de O
l' O
amour O
. O
s2 O
ADÉLAIDE S-MISC
_ O
ADÉLAÏIDE O
, O
‘ O
Ayez O
pitié O
de O
moi O
, O
je O
mérite O
vos O
mépris O
. O
: O
LA B-PER
BARONNE E-PER
/ O
a O
repouffants O
Mes B-MISC
mépris I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
! E-MISC
|||| O
|||| O
À O
ÂADÉLAÏIDE S-LOC
Voilà O
mon O
pere O
, O
je O
fuccombe O
, O
( O
Elle B-MISC
tombe I-MISC
dans I-MISC
un I-MISC
fauteuil E-MISC
, O
) O
ee O
ES S-MISC
os O
tre O
A O
NV O
A O
mere O
ans O
SCENE B-PER
F. I-PER
LE I-PER
BARON E-PER
, O
LA B-ORG
BARONNE E-ORG
, O
ADÉLAIDE S-PER
, O
LE B-PER
BARON E-PER
. O
|||| O
En O
bien O
? O
cette O
confidence O
eft O
-elle O
faite O
à O
LA B-PER
BARONNE E-PER
. O
Vous O
êtes O
bien O
impatient O
, O
Monfeur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
. O
( O
Elle O
fe O
retourne O
, O
& O
voit O
Adélaïde B-MISC
évänouis.j I-MISC
Ciel I-MISC
! E-MISC
ma O
fille O
| | O
fonnez O
vite O
. O
Le O
Baron B-PER
Jonne. E-PER
) O
Quelqu'un O
! O
|||| O
du O
fecours O
! O
( O
Dupuis S-ORG
entre O
: O
Qu’ O
on O
m' O
aide O
à O
la O
con O
duire O
dans O
fa O
chambre O
... O
Ma B-MISC
fille I-MISC
! E-MISC
Elle O
répond O
à O
peine O
. O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
! O
LE O
Baron S-PER
. O
Ce O
‘ne O
fera O
rien O
, O
Madame S-MISC
, O
ce O
ne O
fera O
rien O
. O
( O
On O
amene O
Adélaïde S-PER
.( O
à O
part. O
) O
Suivonsles S-PER
, O
& O
ne O
“ O
les O
quittons O
pas O
que O
tout O
ne O
foit O
éclaircir O
. O
|||| O
FRANKNER S-LOC
DER S-LOC
. O
ITR B-ORG
ONE E-ORG
RAP O
SR B-ORG
PQ E-ORG
EME O
AR B-ORG
Re I-ORG
EE I-ORG
TA I-ORG
UE E-ORG
DE O
MARIENDAI S-LOC
, O
+ O
FRANKNER O
errant O
précipiramment O
, O
Monfieur S-PER
à O
fonné O
. O
|||| O
LE B-LOC
B I-LOC
4 I-LOC
R E-LOC
© O
Ne O
. O
Ma O
fille O
fe O
trouvoit O
mal O
, O
on O
vient O
de O
[ O
a O
cons O
duire O
dans O
fa O
chambre O
. O
( O
Frankner S-PER
fait O
un O
mouve O
- O
ment O
, O
) O
N’ O
entrez O
pas O
, O
on O
n’ O
a O
pas O
befoin O
de O
vous O
. O
|||| O
CE S-MISC
fort O
. O
) O
FRANKNER S-LOC
/ O
eul O
. O
Matheureufe S-LOC
. O
Adélaïde B-PER
! E-PER
Que O
tu O
es O
à O
plaindre O
! O
c' O
eft O
moi O
qui O
eaufe O
tes O
peines O
, O
c’ O
eft O
moi O
{eul O
| | O
faffe O
le O
ciel O
que O
je O
puifle O
, O
bientôt O
les O
réparer O
, O
Em O
|||| O
SCENE B-MISC
VI E-MISC
. O
- O
FRANK B-ORG
NER E-ORG
, O
JÉROME S-PER
, O
Jérôm S-PER
: O
avec O
emprefiment O
. O
. O
Dunonr S-LOC
? O
où O
eft O
M. B-PER
le I-PER
Baron E-PER
? O
des O
Huifiers S-LOC
:.. O
on O
va O
faifir O
tout O
... O
Nous O
fommés O
perdus O
, O
ion O
|||| O
ami O
, O
( O
Regardañt S-MISC
autour O
de O
lui O
. O
) O
Perfonne S-PER
ne O
nous O
entend O
. O
Ah B-MISC
! I-MISC
M. I-MISC
Frankner E-MISC
, O
voyez O
l’ O
état O
où O
va O
être O
réduite O
cette O
famille O
: O
ayez O
pitié O
d' O
elle O
, O
elle O
peut O
devenir O
Ja B-MISC
vôtre E-MISC
| | O
püille O
t-elle O
l’ O
étre O
bientôt O
! O
‘ne O
fouffrez O
pas O
qu O
on O
porte O
dans O
le O
château O
la O
VIQ= O
“ O
lence O
& O
le O
défefpair O
, O
ES S-LOC
GC S-LOC
54 O
. O
ADÉLAIDE S-MISC
|||| O
FRANKNER S-LOC
. O
Où O
font O
-ils O
? O
|||| O
JÉRÔME S-LOC
. O
hr O
Je O
les O
ai O
laiffés O
dans O
la O
cour O
, O
FRANKNER S-PER
- O
Qui O
les O
envoie O
? O
JÉRÔME S-LOC
. O
Biermont S-LOC
, O
Scellier S-LOC
, O
: O
FRANKNER S-PER
, O
Combien S-MISC
lui O
eftil O
dû O
? O
|||| O
|||| O
JÉRÔME S-LOC
. O
Dix O
mille O
livres O
. O
FRANKNER O
érant O
un O
papier O
d' O
un O
porte O
feuille O
& O
le O
remettant O
à O
Jérôme S-PER
, O
Va S-MISC
leur O
demander O
, O
s' O
ils O
veulent O
de O
ce O
papier O
. O
JÉRÔME S-MISC
lifant O
, O
Signé S-MISC
. O
Frankner S-PER
.… O
Diable B-MISC
! E-MISC
|||| O
“ O
FRANKNER S-MISC
, O
Tu B-MISC
te I-MISC
feras I-MISC
remettre I-MISC
les I-MISC
titres E-MISC
. O
JÉRÔME S-LOC
. O
|||| O
Je O
n’ O
y O
manquerai O
pas O
, O
( O
I! O
fort O
. O
L O
FRANKNER S-MISC
. O
|||| O
Quelle O
eft O
mon O
inquiétude O
! O
mon O
époufe O
vient O
dé O
. O
5 O
fe O
trouver O
mal O
, O
& O
je O
ne O
puis O
lui O
prodiguer O
mes O
foins O
, O
TENTE B-ORG
POP I-ORG
EE E-ORG
PEL O
D O
PE S-MISC
+ O
k O
” O
: O
long O
. O
DE O
MARIENDAL S-LOC
, O
_35 O
SCENE B-MISC
VII E-MISC
. O
FRANKNER S-PER
, O
DUPUIS S-ORG
. O
Dururs S-MISC
. O
D O
UMONT S-LOC
! O
Dumont S-PER
!.. O
, O
Monfieur S-PER
, O
voilà O
une O
dettre O
pour O
vous O
. O
FRANK B-PER
N I-PER
E I-PER
Re I-PER
Donne E-PER
, O
Quand B-MISC
l’ I-MISC
as-tu I-MISC
reçue E-MISC
? O
|||| O
Dupuis S-ORG
. O
Il O
n' O
y O
a O
qu' O
un O
inftant O
, O
l’ O
exprès O
eft O
encore O
au O
cabaret O
voifin O
. O
|||| O
_FRANKNER S-PER
, O
À O
-t-il O
amené O
des O
chevaux O
? O
|||| O
Duruis S-PER
. O
Oui O
, O
Monfeur S-PER
, O
FRANKNER S-LOC
C' O
eft O
de O
monfrere O
, O
( O
Tandis O
qu’ O
il O
décachete O
La B-MISC
|||| I-MISC
‘ I-MISC
Lettre E-MISC
, O
) O
Comment O
fe O
trouve O
Adélaïde S-LOC
? O
|||| O
Duru:s S-MISC
. O
Affez O
bien O
, O
Son B-MISC
évanouiflement I-MISC
na I-MISC
pas I-MISC
été E-MISC
FRANKNER S-LOC
|||| O
Qui O
l' O
avoit O
çaufé O
? O
oo B-LOC
CU E-LOC
à O
Ci O
56 O
ADÉLAIDE S-MISC
D' O
urUuU1s S-MISC
. O
Je O
ne O
fais O
, O
_ O
FRANKNER S-MISC
. O
A O
coup O
für O
quelque O
méchanceté O
du O
Chevalier B-PER
ou I-PER
du I-PER
Baron E-PER
, O
( O
I£ O
lit. O
) O
« O
Je O
t’ O
envoie O
, O
mon O
cher O
» O
frere O
, O
un O
brevet O
que O
nous O
avons O
reçu O
de O
Ja B-PER
» I-PER
Haye E-PER
depuis O
ton O
départ O
, O
Tu O
trouveras O
ci-jointes O
» O
les O
lettres O
de O
change O
que O
tu O
as O
demandées O
, O
2 B-MISC
Donne I-MISC
-nous I-MISC
de I-MISC
tes I-MISC
nouvelles E-MISC
» O
, O
Quelles B-MISC
nou E-MISC
- O
elles O
! O
DuprPurs B-MISC
Linterrompant E-MISC
. O
C' O
eft O
à O
vous O
qu' O
on O
en O
veut O
, O
je O
vous O
laifle O
, O
Ex S-MISC
_ O
SCENE B-MISC
VIII E-MISC
. O
ADÉLAIDE O
, O
FRANKNER S-MISC
. O
FrANKNER S-PER
plie O
Ja S-PER
lettre O
fans O
achever O
de O
la O
lire O
, O
& O
court O
avec O
empreffement O
au O
devant O
d’ O
Adélaïde S-PER
|||| O
qui O
le O
reçoit O
avec O
une O
froideur O
terrible O
, O
FRANKNER S-MISC
. O
À O
péraïDs O
|||| O
ADÉLAÏDE S-PER
toujours O
avec O
froideur O
. O
Ton B-MISC
fecret I-MISC
eft E-MISC
découvert O
. O
Te O
voilà O
l’ O
objet O
de O
Vexécration B-MISC
de I-MISC
ma I-MISC
famille E-MISC
, O
Te B-MISC
voilà I-MISC
reconnu E-MISC
pour O
l' O
auteur O
de O
mes O
tourmens O
, O
de O
ma O
mort O
. O
DE O
MARIENDAI S-LOC
. O
#7 O
ERANKNER S-MISC
. O
De O
votre O
mort O
? O
ma O
chere O
Adélaïde S-PER
! O
ADÉLAIÏDE S-LOC
de O
repouffant O
, O
: O
Frankner S-MISC
, O
écoutez O
, O
obéiflez O
& O
fur-tout O
ne O
repliquez O
pas O
.., O
.Ma O
mere O
eft O
inftruite O
de O
mon O
état O
, O
mon O
pere O
va O
bientôt O
l' O
être O
| | O
je O
n’ O
ai O
qu’ O
un O
parti O
à O
prendre O
. O
J' O
exige O
que O
vous O
partiez O
fans O
vous O
faire O
reconnoître O
aujourd’hui O
, O
tout O
à O
l' O
heure O
. O
FRANKNER S-MISC
. O
_ O
Cruelle B-MISC
! E-MISC
( O
Avec O
une O
tranquillité O
affeëtée O
. O
) O
Vous O
. O
ne O
ferez O
pas O
obéie O
. O
Vous O
voulez O
m’ O
éloigner O
, O
vous O
voulez O
laifler O
un O
champ O
libre O
à O
la O
vengeance O
de O
votre O
pere O
, O
de O
votre O
frere O
... O
Ne O
vous O
en O
flattez O
pas O
: O
je O
refterai O
, O
j' O
obferverai O
toutes O
leurs O
aétions O
, O
tous O
leurs O
difcours O
| | O
rien O
ne O
m O
’ O
échappera O
. O
Je O
lirai O
dans O
leurs O
yeux O
, O
je O
lirai O
dans O
leurs O
cœurs O
: O
ils O
vous O
perdront O
, O
ils O
me O
perdront O
, O
mais O
qu O
ils O
tremblent O
y O
|||| O
ADÉLAÏDE S-MISC
|||| O
Craignez S-MISC
, O
fi O
vous O
refufez O
de O
m' O
obéir O
.. O
|||| O
FRANKNEX S-LOC
. O
Et O
quai O
- O
je O
. O
encore O
à O
craindre O
fi O
vous O
ne O
m O
aimez O
pres O
ADËLA S-LOC
! O
IDE S-MISC
avec O
& O
effigions O
|||| O
Peux O
- O
tu O
le O
croire O
? O
FRANKNER S-MISC
. O
. O
Vous O
m' O
ordonnez O
de O
vous O
fui O
se O
« O
. O
Si S-MISC
vous O
maimiez O
.. O
, O
. O
CCE S-ORG
Ci O
33 O
. O
ADÉLAIDE S-LOC
|||| O
ADÉLAÏDE S-LOC
|||| O
Cruel S-PER
, O
en O
peux O
-tu O
douter O
? O
Si S-MISC
je O
t' O
aimois O
moins O
, O
aurois O
-je O
tant O
d’ O
alarmes O
» O
Chaque O
inflant O
que O
je O
palle O
avec O
toi O
, O
ajoute O
à O
nos O
dangers O
& O
redouble O
op O
amouR O
|||| O
|||| O
|||| O
Co B-MISC
F I-MISC
RANK I-MISC
NER E-MISC
. O
. O
|||| O
Et O
vous O
me O
quittez O
. O
Vous O
voulez O
que O
je O
vous O
. O
füie O
, O
& O
vous O
dites O
que O
vous O
m' O
aimez O
, O
ingrate O
! O
/ O
© O
Dieux B-MISC
! E-MISC
vous O
lifez O
dans O
mon O
cœur O
, O
-& O
vous O
entendez O
| | O
Suis S-MISC
-je O
aflez O
malheureufe O
? O
Ah B-MISC
! E-MISC
F B-MISC
rankner E-MISC
, O
fje O
véloigne O
, O
c' O
eft O
pour O
te O
fauver O
, O
La O
. O
fuite O
peut O
feule O
te O
mettre O
à O
l' O
abri O
de O
la O
barbarie O
. O
de O
mon O
pere O
. O
De O
grace O
, O
laifle O
-moi O
mourir O
feule O
H' O
augimente O
pas O
mon O
fupplice O
en O
périflant O
avec O
moi O
. O
C’ O
eft O
aflez O
de O
mes O
peines O
. O
Epargne S-ORG
-moi O
les O
tiennes O
: O
crois O
-moi O
, O
fuis O
| | O
je O
t’ O
en O
conjure O
par-tout O
. O
ce O
que O
nous O
avons O
de O
plus O
facré O
| | O
+ O
par O
notre O
amour O
. O
|||| O
Co O
FRANKNER O
- O
Si S-MISC
cet O
amour O
à O
fur O
vous O
quelque O
empire O
, O
que O
> O
à O
se O
3 O
- O
. O
ne O
l' O
écoutez O
-vous O
? O
Si O
vous O
m' O
aimez O
, O
ne O
Prenez B-MISC
confeil I-MISC
que I-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
cœur E-MISC
. O
Si S-MISC
vous O
maimez O
, O
Jivrez S-PER
-vous O
à O
ma O
tendreffe O
, O
à O
ma O
foi O
. O
Echappez O
à O
la O
foudre O
qui O
vous O
menace O
| | O
fi O
vous O
M' B-MISC
aiMeEz E-MISC
. O
ADÉLAÏDE S-PER
. O
‘ O
Arrête B-MISC
& I-MISC
cefle E-MISC
de O
m' O
offenfer O
, O
Si B-MISC
je I-MISC
t' I-MISC
aime E-MISC
, O
le O
ciel O
m' O
en O
. O
Re B-ORG
témoin E-ORG
, O
EU S-LOC
ADÉLAÏDE S-PER
. O
+ O
/ O
He S-LOC
TR B-MISC
RESTE I-MISC
ee E-MISC
. O
. O
DE O
MARITENDAL S-LOC
, O
8 O
. O
FRANKNER S-MISC
. O
Lo B-MISC
Eh E-MISC
bien O
, O
rappelletoï O
le O
ferment O
que O
tufs O
e O
en O
fe O
_ O
préfence O
, O
je O
fuis O
plus O
que O
ton O
amant O
, O
tu O
me O
dois O
plus O
que O
de O
l' O
amour O
, O
|||| O
ADÉLAÏD B-MISC
A E-MISC
. O
Cher O
époux O
, O
je O
te O
dois O
tout O
, O
: O
FRANKN S-MISC
ER O
|||| O
Et O
tu O
me O
refufes O
l' O
obéiffänce O
, O
. O
“ O
A O
D O
Ë O
LA O
1 O
D O
EE S-MISC
Ah B-MISC
! E-MISC
. O
Frankner S-PER
, O
ah O
!: O
m O
on O
ami O
, O
tu O
déchires O
mon O
cœur O
| | O
fi O
je O
balance O
, O
c' O
eft O
que O
je O
crains O
d’ O
a O
- O
jouter O
à O
mes O
torts O
, O
“ O
d' O
augmenter O
tes O
dangers O
, O
En O
refufant O
de O
te O
füivrè O
, O
, O
je O
fens O
que O
je O
m O
arrache O
à O
te O
que O
j' O
ai O
de O
plus O
: O
cher O
. O
Je O
renonce O
au O
feul O
efpoir O
qui O
re O
refle O
| | O
mais O
ton O
intérêt O
” O
“ O
feul O
me O
porte O
à O
cette O
violence O
, O
on O
nous O
obferve O
, O
le O
moyen O
de O
: O
“ O
échapper O
: O
? O
Je.te O
le O
répete O
, O
fuis O
: O
Dérobe:toi S-PER
à O
à O
a O
vengeañce O
qui O
t' O
attend O
, O
& O
laifle O
- O
moi O
feule O
fubir O
toute O
l' O
horreur O
de O
. O
mon O
fort O
. O
FRANKNER S-LOC
s O
Je O
ne O
réf O
Île B-LOC
point E-LOC
à O
cet O
outrage O
. O
..Tu O
veux O
que O
je O
vive O
, O
& O
que O
je O
vive O
fans O
toi O
| | O
c' O
eft O
le O
- O
‘comble O
de O
l' O
injuftice O
, O
tu O
es O
plus O
barbare O
que O
ton O
pere O
. O
Je O
fubirai O
mille O
morts O
plutôt O
que O
de O
t' O
aban- O
donner O
. O
Adélaïde B-PER
! E-PER
qu' O
ofes O
-tu O
demander O
? O
infen- O
fée O
! O
De O
quel O
droit O
veux O
-tu O
brifer O
le O
lien O
qui O
nous O
‘ O
_ O
Civ O
& O
: O
“ O
ADÉLAIDE S-LOC
. O
unit O
? O
moi-même O
, O
quel O
befoin O
aïe O
ici O
de O
prieres O
? O
Je O
fuis O
ton O
époux O
, O
fonge O
à O
tes O
devoirs O
, O
à O
mes O
_ O
droits O
, O
Tu O
veux O
que O
je O
fuie O
, O
je O
fuirai O
, O
JY O
con O
fens O
, O
mais O
tu O
me O
fuivras O
, O
Rien S-MISC
ne O
pourra O
me O
fé O
- O
parer O
de O
toi O
| | O
ton O
pere O
, O
ton O
frere O
, O
ta O
famille O
, O
tout O
Punivers S-MISC
déivent O
-ils O
me O
bélancer O
dans O
ton O
cœur O
? O
Rentre O
en O
toi-même O
, O
je O
nete O
quitté O
plus O
que O
tu O
n’ O
aies O
confenti O
à O
mes O
defirs O
. O
La B-MISC
nuit I-MISC
va I-MISC
paroître E-MISC
, O
‘ O
qu' O
elle O
cache O
notre O
départ O
, O
je O
réponds O
de O
tout O
. O
Suis S-MISC
-moi O
, O
fuis O
un O
époux O
qui O
adore O
, O
notre O
vie O
en O
dépend O
, O
réponds O
. O
. O
ADÉLAÏDE S-LOC
après O
un O
2 O
long O
fi O
leècés O
C S-MISC
en O
eft O
fait O
, O
je O
fuis O
à O
. O
toi O
| | O
ton O
époufe O
te O
fuivra O
_ O
fans O
doute O
| | O
qui O
pourroit O
m' O
en O
blâmer O
2 O
Je O
m' O
- O
bandonne O
à O
à O
- O
la O
deftinée O
où O
plutôt O
à O
l' O
amour O
. O
Sois S-MISC
. O
content O
, O
va O
tout O
difpofer O
, O
| | O
je O
fuis O
prête O
à O
la O
fuite O
, O
|||| O
CFRANKNER S-PER
La O
_ O
Que O
. O
je O
fuis O
heureux O
! O
( O
./ O
euZ O
‘ O
Allons O
trouver O
Dupuis S-PER
, O
arrachons O
-nous O
de O
ce O
lieu O
, O
&' O
fauvôns O
ce O
que O
j' O
aime O
ie O
Dour S-LOC
Fin O
du O
fecond O
A. S-MISC
. O
POTERIE S-LOC
SONT O
AT B-ORG
TETE E-ORG
AT B-ORG
PR E-ORG
ETES O
ERARTRER S-LOC
ut O
e O
\ O
DE O
MARIENDAIS S-LOC
gr O
RE B-MISC
te I-MISC
D E-MISC
— O
— O
=— O
% O
ACTE O
AIX B-ORG
SCENE I-ORG
PREMIERE E-ORG
, O
LE B-ORG
BARON E-ORG
. O
{ O
La O
rauiL O
fl O
fert O
avancée O
. O
Le O
Baron B-PER
eff E-PER
auprès O
d' O
une O
table O
, O
la O
tête O
appuyée O
fur O
fes O
mains O
aby O
- O
: O
: O
mé O
dans O
la O
douleur O
, O
( O
long O
fr O
lence O
. O
.. O
+ O
) O
] O
Ÿ. O
OILA O
donc O
la O
fille O
du O
Baron B-PER
de I-PER
Mariendal E-PER
la O
fable O
& O
le O
jouet O
de O
mes O
amis O
: O
la O
voilà O
Ï O
’ O
opprobre O
de O
ma O
vie O
, O
“ O
elle O
, O
qui O
en O
devoit O
faire O
la O
confo O
- O
Jation S-MISC
, O
.. O
O B-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
! E-MISC
l' O
aurois O
-je O
cru O
que O
le O
revers O
dé: O
ra O
fortune O
: O
fut O
: O
Je O
moindre O
de O
mes O
malheurs O
Songeons S-LOC
au O
parti O
que O
je O
dois O
prendre O
. O
Concilions O
, O
s' O
il O
fe O
peut O
, O
mon O
honneur O
avec O
la O
tendrefle O
que O
jai O
encore O
pour O
elle O
... O
Confentirai S-LOC
-je O
à O
leur O
hy- O
men O
? O
Non O
, O
j O
jen O
' O
adoptera O
pas O
pour O
fils O
un O
homme O
tel O
que O
Franknef S-PER
. O
, O
..N’ O
ajoutons O
pas O
à O
ma O
honte O
, O
celle O
-là O
réjailliroit O
fur O
moi O
feul O
.... O
Voyons S-MISC
, O
exa O
- O
minons O
tout O
avant O
. O
de O
prendre O
un.parti O
. O
Une O
fois O
pris O
, O
je O
me O
connois O
, O
aux O
dépens O
de O
mon O
bon O
- O
heur O
, O
de O
mes O
jours O
, O
il O
fera O
fuivi O
... O
Jai S-PER
beau O
réfléchir O
, O
les O
deux O
extrêmes O
fe O
préfentent O
feuls O
à O
mon O
efprit O
, O
. O
Je B-MISC
ne I-MISC
Vois I-MISC
que I-MISC
mon I-MISC
aveu E-MISC
, O
-oula O
4 O
_ O
ADÉLAIDE O
|||| O
mort O
.. O
la O
mort O
! O
Ah B-MISC
! E-MISC
je O
pourrois O
ordonner O
fe O
fupplice O
de O
ma O
fille O
, O
je O
ferois O
fan O
bourreau O
? O
non O
, O
jamais O
. O
Mais O
mon O
aveu O
| | O
m' O
avilir O
| | O
fouiller O
la O
pureté O
de O
mon O
fang O
, O
me O
condamner O
à O
un O
opprobre O
éternel O
! O
... O
, O
Quel O
parti O
prendre O
... O
Si S-MISC
je O
conful O
- O
tois O
mon O
fils O
. O
.. O
, O
Sauvons S-MISC
-lui O
plutôt O
ce O
chägrin O
. O
N’ O
étendons O
pas O
le O
fecret O
demon O
déshonneur O
.….. O
Ne O
puis O
-je O
feul O
?.… O
hélas O
! O
Non O
. O
Je O
fens O
que O
je O
ne O
pourrai O
rien O
réfoudre O
... O
, O
. O
( O
: O
11 O
fonne O
, O
Frañkñer S-PER
paroët O
. O
) O
Dumont S-PER
, O
allez O
dire O
au O
Chevalier S-MISC
de O
fe O
: O
tendre O
ici O
... O
( O
/ O
eul O
, O
) O
Malheureux B-MISC
pere I-MISC
! E-MISC
Quand O
le O
ciel O
m’ O
a O
donné O
des O
enfans O
, O
je O
l' O
ai O
remercié O
de.ce O
. O
bienfait O
, O
& O
ils O
naifloient O
pour O
faire O
un O
jour O
: O
mia O
honte O
& O
mon O
fupplice O
... O
Ah B-MISC
! E-MISC
Dieux B-MISC
! E-MISC
: O
. O
…J O
‘ O
en O
teñds O
du O
bruit O
, O
c' O
eft O
le O
Chevalier S-MISC
. O
+ O
1 O
Je O
leve. O
) O
one O
serve O
IL S-MISC
. O
- O
LE B-PER
BARON E-PER
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
è O
site O
Le O
BARON S-LOC
. O
ie O
custes O
te O
F B-ORG
ÉRMEZ E-ORG
cette O
porte O
. O
( O
Le B-PER
Chevaliér E-PER
La O
fab O
Mon B-MISC
fils E-MISC
, O
armez O
-vous O
de O
conflance O
: O
Je O
vais O
déchi: O
rer O
votre O
cœur O
. O
Ma O
file O
> O
votre O
fœur O
nous O
: O
dé O
” O
shonore O
, O
DRE S-MISC
7 O
ET B-ORG
Le I-ORG
CHEVALIER I-ORG
US E-ORG
: O
- O
Vous O
n' O
ignorez O
pas O
, O
mon O
pére O
combien O
j' O
y O
4 O
AS B-ORG
PATIENTS E-ORG
A O
NCA B-ORG
A E-ORG
EN O
RP B-ORG
POP I-ORG
ART E-ORG
A O
CEE B-MISC
PE E-MISC
PT S-MISC
7 O
e O
MS S-MISC
7 O
7 O
Top B-MISC
Tr I-MISC
e I-MISC
bi I-MISC
ï I-MISC
Te E-MISC
, O
À O
ASPIRE B-LOC
OA I-LOC
PT I-LOC
PTT I-LOC
PRE I-LOC
PR I-LOC
QE I-LOC
LE I-LOC
ICT E-LOC
DE O
MARIENDAL S-LOC
45 O
fais O
( O
nf O
blé O
| | O
mais O
je O
me O
flatse O
que O
notre O
retraite O
: O
en O
ce O
lieu O
LE B-LOC
|B | E-LOC
ARO B-MISC
DOS E-MISC
Vous O
n' O
êtes O
pas O
inftruit O
de O
tout O
ce O
qui O
fe O
pale O
afleyez O
-vous O
, O
écoutez O
, O
& O
qu' O
un O
filence O
profond O
enfevelifle O
pour O
jamais O
la O
confidence O
que O
je O
vais O
vous O
faire O
. O
Votre O
fœur O
a O
eu O
la O
foibleffe O
de O
s' O
atta O
- O
cher O
à O
un O
homme O
à O
qui O
elle O
ne O
devoit O
que O
du O
mépris O
. O
J' O
ai O
reçu O
vos O
plaintes O
à O
ce O
fujet O
. O
Vous O
avez O
fu O
les O
défénfes O
que O
j' O
ai O
faites O
. O
Vous O
avez O
vu O
mes O
_ O
alarmes O
, O
tout O
a O
été O
inutile O
. O
J' O
ai O
cru O
comme O
vous O
|||| O
que O
la O
fuite O
la O
guériroit O
| | O
efpoir O
frivole O
, O
fon O
mal O
eft O
fans O
reflource O
. O
….. O
Je-viens B-MISC
d I-MISC
apprendre E-MISC
, O
... O
je O
frémis O
de O
avouer O
... O
( O
JL S-PER
regarde O
de O
tous O
côtés O
duiour O
de O
lui O
, O
) O
Je O
crains O
toujours O
qu’ O
on O
ne O
m' O
en O
. O
tende O
. O
Votre O
fœur O
a O
mis O
le O
comble O
à O
’ O
la O
baffefle O
” O
de O
fon O
penchant O
| | O
elle O
: O
a O
ëépoufé O
Frankner S-PER
, O
elle O
a O
confommé O
le O
crime O
, O
elle O
efl O
. O
prête O
à O
devenir O
mére O
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
_ O
Adélaïde S-LOC
! O
- O
. O
: O
Mrs B-MISC
L I-MISC
E I-MISC
BA I-MISC
K I-MISC
0 E-MISC
> O
x O
« O
|||| O
La O
chofe O
eft O
füre O
.... O
C' O
eft O
pour O
voué O
confulter O
que O
je O
vous O
ai O
fait O
appeller O
ici O
... O
Il O
faut O
qu' O
à O
l' O
in£ O
tant O
mêmé O
, O
fon O
fort O
foit O
décidé O
, O
. O
Le B-PER
CHEVALIER E-PER
© O
Il O
ef O
tout O
décidé O
, O
mon O
pere O
. O
Ur O
homme O
qu O
as O
vilit O
un O
état O
dépendant O
& O
meïcéñaire O
, O
n' O
a O
{u O
. O
fn O
Loose S-PER
Cats B-MISC
mir E-MISC
4 O
ADÉLAIDE S-LOC
pecter O
dans O
Adélaïde S-LOC
ni O
l' O
amour O
qu’ O
elle O
lui O
2 O
in{piré O
, O
ni O
le O
fang O
qui O
coule O
dans O
fes O
veines O
. O
L’ O
in= O
grate O
a O
partagé O
fa O
témérité O
. O
Nous O
fommes O
désho O
- O
norés O
, O
mon O
pere O
, O
il O
ne O
nous O
refte O
que O
le O
parti O
de O
la O
vengeance O
. O
Qu’ O
Adélaïde S-PER
meure O
. O
LE O
BARON S-LOC
avec O
tendrefe O
. O
Monfils S-PER
! O
|||| O
" O
7 B-LOC
LE I-LOC
CHEVALIER E-LOC
. O
: O
L' O
arrêt O
eft O
terrible O
, O
mais O
il O
eft O
jufte O
, O
Sa O
mort O
fule O
peut O
nous O
faisfaire O
. O
Si S-MISC
elle O
vivoit O
, O
chaque O
. O
regard O
que O
nous O
jetterions O
fur O
elle O
nous O
rappelleroit O
: O
{on O
infamie O
, O
Son O
indigne O
époux O
nous O
feroit O
rougir O
à O
. O
tous O
les O
inftans O
. O
L’ O
é O
être O
malheureux O
qu’ O
elle O
met O
- O
troit O
au O
jour O
perpétueroit O
notre O
: O
fapplice O
, O
Non S-MISC
, O
non O
, O
il O
faut O
qu' O
elle O
meure O
. O
|||| O
ve O
124 O
3 O
LE O
BARON S-PER
. O
.- O
La O
rigueur O
des O
loix O
. O
.… O
et O
br O
oo O
LE O
. O
CuevA B-PER
LI E-PER
an O
C' O
eft O
un O
hazard O
qu’ O
il O
faut O
courir O
. O
LE O
BARON S-LOC
Et O
Frankner S-PER
> O
oi O
pr O
ce O
del O
re O
. O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Je B-MISC
réponds I-MISC
de I-MISC
ui E-MISC
, O
| | O
il O
né O
divilguera O
pas O
notre O
’ O
fecret O
. O
ri O
LE O
BARON S-PER
. O
- O
Que O
veux O
-tu O
direr O
.:5 O
Li S-PER
PR B-ORG
Se I-ORG
ET E-ORG
ERA B-MISC
TON I-MISC
AE I-MISC
PER E-MISC
ivre O
|||| O
DE O
MARIENDAL S-LOC
4 O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
|||| O
: O
Adélaïde S-LOC
. O
. O
elle O
eft O
couchée O
, O
le O
fommeil O
tient O
, O
fes O
fens O
afloupis O
| | O
je O
vais O
pénétrer O
près O
d' O
elle O
& O
Res B-LOC
one I-LOC
LE I-LOC
Baron E-LOC
, O
Tu O
me O
fais O
frémir O
. O
|||| O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Ne O
voyez O
que O
fon O
infamie O
, O
notre O
opprobre O
, O
‘: O
gloire O
de O
notre O
maifon O
. O
Là O
, O
dis O
-je O
, O
fans O
confulte O
: O
ni O
l' O
amitié O
ni O
la O
nature O
, O
fans O
écouter O
la O
voix O
de O
I. S-PER
religion O
, O
du O
remords O
peut-être O
, O
votre O
fils O
la O
rage O
dans O
le O
cœurs O
... O
|||| O
|||| O
LE B-PER
Baron E-PER
. O
Arrête S-LOC
, O
: O
- O
— O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
n O
Non O
, O
mon O
pere O
. O
Je O
l’ O
éveille O
, O
je O
lui O
préfente O
le O
poifon O
ou O
le O
fer O
| | O
je O
lui O
laifle O
le O
choix O
, O
je O
lui O
fais O
tourner O
fes O
coups O
contre O
elle-même O
... O
Enfin O
, O
demain O
on O
la O
dira O
morte O
d’ O
un O
accident O
, O
& O
on O
lui O
fera O
rendre O
les O
honneurs O
funebres O
. O
Del S-PER
| | O
je O
vais O
trouver O
Frankner S-PER
| | O
il O
a O
du O
cœur O
, O
nous O
nous O
bat O
- O
__trons O
' O
, O
au O
piftolet O
, O
bouts O
touchans O
| | O
& O
demain O
Adélaïde S-LOC
, O
fon O
amant O
, O
votre O
fils O
: O
peut O
- O
être O
ne O
|||| O
. O
feront O
plus O
... O
|||| O
oi O
LE O
Baron S-PER
. O
oo O
|||| O
|||| O
Voilà O
trop O
, O
de O
dangers O
. O
Le O
fecond O
coup O
eft O
périlleux O
, O
le O
premier O
eft O
trop O
barbare O
, O
4 O
ADÉLAIDE B-PER
LE I-PER
CHEVALIER E-PER
. O
© O
Mon B-MISC
pere I-MISC
! E-MISC
pour O
l’ O
inftant O
le O
plus O
important O
de O
nos O
foins O
eft O
de O
fouftraire O
Adélaïde S-PER
à O
tous O
les O
re- O
gards O
. O
( O
À B-MISC
regarde I-MISC
autour I-MISC
de I-MISC
lui E-MISC
, O
) O
Ecoutez S-MISC
, O
( O
I O
baiffe O
la O
voix O
) O
les O
clefs O
du O
caveau O
où O
repofent O
les O
cendres O
de O
nos O
ayeux O
, O
vous O
Les O
avez O
? O
LE O
BARON S-LOC
Oui O
. O
: O
|||| O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Perfonne S-PER
n' O
oferoit O
y O
pénétrer O
fans O
votre O
ordre O
? O
LE O
BARON S-PER
. O
On O
ne O
le O
pourroit O
pas O
. O
|||| O
Lre B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
Qu' O
Adélaïde S-LOC
y O
foit O
renfermée O
jufqu' O
à O
ce O
que O
nous O
aurons O
décidé O
de O
fon O
fort O
, O
LE B-PER
BA E-PER
R- O
© O
Ne O
Profaner O
un O
lieu O
confacré O
par O
la O
religion O
? O
LE O
CBEVALIER S-LOC
, O
|||| O
Qu' O
avez O
-vous O
de O
plus O
facré O
que O
l' O
honneur O
! O
_ O
LE O
BARON O
... O
|||| O
Je O
frémis O
, O
oo O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Frémiflez O
de O
la O
honte O
qui O
nous O
menäce: O
‘ O
Le B-MISC
Banmo I-MISC
Ne I-MISC
Malheureux E-MISC
enfans O
! O
|||| O
Lu S-PER
|||| O
DE B-PER
MARIENDAI E-PER
47 O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
|||| O
Voyez O
nos O
rivaux O
, O
nos O
ennemis O
fe O
réjouir O
de O
notre O
infortune O
. O
Ce O
trait O
va O
mettre O
le O
comble O
à O
leur O
joie O
. O
Nous O
allons O
devenir O
l’ O
objet O
de O
leurs O
mépris O
, O
de O
leurs O
railleries O
, O
LE B-PER
BARON E-PER
. O
Que O
plutôt O
mille O
morts O
!...- O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
Et O
vous O
n’ O
ofez O
en O
réfoudre O
une O
LE O
B4Akro S-MISC
x O
. O
X B-MISC
C' I-MISC
eft E-MISC
celle O
de O
ma O
fille O
, O
|||| O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
D' O
une O
file O
qui O
nous O
perd O
, O
qui O
mérite O
votre O
haine O
, O
vos O
fureurs O
. O
|||| O
|||| O
LE B-LOC
Baron E-LOC
. O
Elle O
eft O
ma O
fille O
. O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Non O
, O
ou O
je O
cefle O
d’ O
être O
votre O
fils O
... O
Point O
de O
milieu O
, O
mon O
pere O
| | O
il O
faut O
choifir O
entre O
elle O
& O
moi O
| | O
fi O
elle O
vit O
, O
je O
meurs O
. O
La O
mort O
eft O
à O
. O
mes O
yeux O
mille O
fois O
moins O
cruelle O
que O
la O
honte O
. O
Je O
vous O
laifle O
notre O
arbitre O
. O
Sacrifiez O
votre O
fille O
, O
ou O
“ O
vous O
n' O
avez O
plus O
de O
fils O
. O
|||| O
Le O
BARON S-LOC
aprés O
un O
long O
filence O
. O
Chevalier O
! O
vous O
connoiffez O
mon O
amitié O
pour O
4 O
ADÉLAÏDE S-LOC
. O
vous O
, O
& O
l' O
empire O
que O
vous O
avez O
fur O
votre O
pere O
, O
Voudriez S-MISC
-vous O
abufer O
de O
ma O
foiblefle O
? O
Vous O
ofez O
perffter O
dans O
un O
projetauffi O
odieux O
. O
Evitez O
ma O
pré: O
fence O
, O
& O
vous-même O
, O
redoutez O
mon O
indignations O
|||| O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Mon B-MISC
pere I-MISC
! E-MISC
LE O
BARON S-PER
. O
Laiïflez O
-moi O
, O
Laiflez S-LOC
-moi O
, O
vous O
dis O
-je O
... O
Je O
vous O
l’ O
ordonne O
. O
( O
Seul. O
) O
Je O
fuis O
bien O
malheureux O
! O
Mes O
enfans O
m' O
affligent O
de O
tous O
côtés O
, O
Jai S-PER
vu O
. O
l' O
inflant O
où O
j' O
allois O
feconder O
la O
fureur O
du O
Cheva- S-PER
. O
lier O
... O
Mais O
enfin O
que O
vais O
-je O
devenir O
? O
Signerai O
-je O
ma O
honte O
& O
celle O
de O
ma O
poftérité O
? O
Non O
, O
que O
tous O
les O
malheurs O
fe O
réuniflent O
fur O
ma O
tête O
, O
que O
ma O
fille O
, O
que O
ma O
femme O
périflent O
, O
que O
je O
périfle O
avec O
elles O
, O
jamais O
Frankner S-PER
... O
LE O
CHEVALIER S-MISC
rentrant O
précipitamment O
|||| O
Ah B-MISC
! E-MISC
mon O
pere O
, O
il O
eft O
temps O
de O
la O
cacher O
| | O
c' O
eft O
Ja S-MISC
feule O
reffource O
qui O
nous O
refte O
, O
on O
vient O
enlever O
Adélaïde S-LOC
, O
|||| O
LE O
BAR B-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
Ciel E-LOC
! O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Dès O
chevaux O
font O
arrivés O
fous O
les O
murs O
du O
ghâteau O
, O
|||| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
Ke E-MISC
" O
Tu O
les O
as O
Vus S-MISC
? O
Le O
DE O
MARIENDAL S-LOC
49 O
# O
Lé B-PER
CHEVALIER E-PER
Is S-LOC
y O
font O
encore O
. O
Le O
BaROoMm B-MISC
SL E-MISC
a O
Et O
quel O
eft O
l' O
infolent O
?… O
|||| O
: O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Qui O
peut O
-ce O
être O
que O
Frankner S-PER
? O
Le O
B B-MISC
AR I-MISC
ON E-MISC
. O
. O
Ma O
fille O
froit O
-elle O
fa O
complice O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Se O
fut O
-il O
hazardé O
fans O
fon O
aveu O
? O
LE B-ORG
BaAroN E-ORG
‘-Î S-PER
ne O
jouira O
pas O
de O
fà O
témérité O
, O
1e O
fautai O
le O
dérober O
à O
à O
{on O
infolence O
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
|||| O
" O
Et O
comment O
la O
dérober O
? O
où O
la O
cachereë O
-vous O
# O
Quel O
afyle O
fera O
impénétrable O
à O
l' O
amour O
?... O
Mon O
pere O
, O
il O
n' O
y O
a O
que O
le O
tombeau O
qui O
puifle O
la O
fouf- O
traire O
aux O
efforts O
du O
raviflèur O
| | O
mais O
vous O
avez O
rejetté O
mon O
avis O
, O
vous O
vous O
êtes O
offenfé O
de O
mon O
courage O
{ O
encôre O
uñ O
inftant O
d’ O
incertitude O
, O
& O
nous O
mavons O
plus O
d’ O
efpoir O
. O
Adélaïde S-PER
nous O
échappe O
, O
elle O
fuit O
dans O
les O
bras O
de O
fon O
amant O
| | O
& O
fon O
infamie O
& O
notre O
honte O
éclatent O
aux O
yeux O
de O
tout O
l’ O
uni O
- O
vers O
, O
LL O
LE O
Baron B-PER
La I-PER
perfide E-PER
? O
je O
vais O
chez O
elle O
la O
furprendre O
a O
|||| O
|||| O
D O
|||| O
3 O
_ O
ADÉLAIDE S-PER
fein O
de O
fes O
projets O
. O
criminels O
, O
Toi S-MISC
, O
vas O
chercher O
fon O
amant O
, O
punis O
-le O
d' O
une O
entreprifà O
aufi O
vaine O
que O
téméraire O
| | O
Va B-MISC
Cours E-MISC
, O
réponds O
- O
moi O
de O
Frankner S-PER
, O
je O
te O
réponds O
d' O
Adélaïde S-PER
, O
LE O
CHEVALIER S-LOC
/ O
eul O
, O
Le B-PER
Baron E-PER
a O
chancelé O
, O
Tout B-MISC
étoit E-MISC
. O
perdu O
, O
‘f O
javois O
été O
moins O
intrepide O
. O
( O
LL B-MISC
Jonne E-MISC
, O
Frankner S-PER
paro& O
, O
) O
Antoine S-MISC
eft O
-il O
couché O
? O
. O
|||| O
FRANKNE B-ORG
Re E-ORG
Je O
crois O
qu' O
oui O
, O
Monfieur S-PER
. O
Fa S-ORG
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
‘Allez O
vous O
coucher O
auf O
, O
allez O
, O
( O
Frankner S-MISC
fort O
) O
tout O
paroît O
tranquille O
| | O
cependant O
pour O
plus O
de O
fûreté O
, O
allons O
voir O
encore O
dans O
la O
maifon O
. O
& O
re O
- O
3 O
Y S-LOC
: O
2 O
joignons O
mon O
pere O
fitôt O
que O
j' O
aurai O
tout O
parcouru O
. O
SCENE B-MISC
III E-MISC
FRANKNER S-LOC
révenane O
fur O
fes O
pas O
. O
UE S-ORG
trament O
le O
Baron B-PER
& I-PER
le I-PER
Chevalier E-PER
? O
Its S-MISC
veulent O
m' O
éloigner O
, O
gardons O
-nous O
d’ O
obéir O
. O
Chere S-MISC
Adélaïde B-PER
! E-PER
fi O
par O
hazard'elle O
étoit O
l' O
objet O
. O
Quel O
affreux O
preflentimenr O
!... O
Ne O
les O
perdons O
pas O
de O
vue O
, O
Soyons S-MISC
bien O
attentifs O
à O
tout O
ce O
qui O
fe O
pañle O
... O
4 O
Mais O
qu' O
ai O
-je O
à O
craindre O
? O
L’ O
inftant O
approche O
où O
DE O
MARIENDATL S-MISC
. O
$z O
je O
vais O
dérober O
Adélaïde S-PER
à O
à O
leur O
fureur O
, O
Les S-LOC
che O
- O
vaux O
font O
prêts O
, O
ils O
nous O
attendent O
fous O
les O
murs O
“ O
du O
château O
. O
O. O
Dieux S-PER
! O
protégez O
une O
fuite O
avouée O
de O
l' O
innocence O
& O
infpirée O
par O
Pamour S-PER
, O
Que O
| | O
je O
m' O
arrache O
de O
ce O
lieu O
funefte O
, O
& O
que O
j' O
enleve-ung O
époufe O
: O
que O
j' O
a O
‘aime O
à O
la O
a O
barbarie O
de O
Les B-MISC
s I-MISC
perécuteurs E-MISC
e O
S B-ORG
C I-ORG
E I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
I I-ORG
2 I-ORG
LE I-ORG
CHEVALIER E-ORG
, O
FRANKNER S-MISC
, O
es O
= O
+ O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Vo S-LOC
us O
voilà O
encore O
? O
Retirez-vous S-MISC
, O
|||| O
FRANKNER S-LOC
J' O
obéis O
, O
Monfieur S-PER
. O
( O
À O
part O
, O
) O
Le O
cruel O
! O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
J' O
entends O
venir O
quelqu'un O
| | O
c’ O
eft O
mon O
pere O
avec O
Adélaïde S-PER
, O
Suivons B-MISC
de I-MISC
près I-MISC
Dumont E-MISC
, O
& O
aflurons O
- O
nous O
de O
lui O
, O
|||| O
ne O
mn O
me O
0e O
ee O
te O
adnne O
, O
OIDE S-LOC
EN O
RUES S-LOC
pe O
ADÉDAIDE S-LOC
SCENE B-MISC
P E-MISC
|||| O
LE B-ORG
BARON E-ORG
, O
ADÉLAIDE S-PER
c O
Le O
Baron S-PER
entre O
comme O
un O
. O
firieus O
| | O
entraînant O
toute O
échevelée O
6 O
inondée O
de O
pleurs O
, O
|||| O
ADÉLAÏIDE S-MISC
. O
ee O
. O
Cu S-LOC
bien O
! O
mon O
pere O
, O
que O
voulez O
-vous O
de O
moi O
? O
LE O
Baron S-PER
. O
L' O
obéiffance O
, O
A O
DÉLAÏDE S-MISC
, O
Me O
voyez O
-vous O
rebelle O
à O
vos O
ordres O
| | O
ne O
puis O
-je O
: O
fans O
vous O
offenfer O
vous O
interroger O
fur O
tout O
ce O
que O
je O
vois O
. O
Au O
milieu O
de O
la O
nuit O
, O
avec O
un O
myflere O
& O
un O
fi O
lence O
qui O
m' O
effrayent O
, O
vous O
venez O
mar O
- O
racher O
fans O
pitié O
du O
fein O
du O
repos O
| | O
hélas O
! O
il O
n’ O
eft O
gueres O
plus O
fait O
pour O
moi O
. O
LE O
Baron S-PER
. O
Je O
n' O
en O
jouis O
plus O
| | O
& O
c' O
eft O
toi O
qui O
me O
l’ O
ôtes O
, O
! O
ADÉLAÏDE S-PER
, O
O O
mon O
pere O
, O
voyez O
mon O
repentir O
, O
mon O
dé O
fpoir O
& O
mes O
larmes O
, O
Avez O
-vous O
réfolu O
ma O
mort O
, O
DE O
MARIENDAL S-LOC
à O
ne O
me O
le O
cachez O
pas O
, O
je O
la O
fubirai O
fans O
TUEUR S-PER
Qui O
pourroit O
m O
attacher O
à O
à O
la O
vie O
? O
Un O
“ O
LE B-LOC
CE I-LOC
A I-LOC
RON E-LOC
. O
…. O
Ingrate B-MISC
! E-MISC
il O
n° O
eft O
plus O
‘dé O
Frankner S-MISC
' O
pour O
to O
. O
|||| O
1 O
|||| O
|||| O
ADÉLAIDE S-LOC
|||| O
Eh B-MISC
! E-MISC
bien O
. O
Ne O
me O
refufez O
pas O
la O
feule O
confoia O
- O
tion O
qui O
me O
refte O
, O
frappez O
mon O
: O
pere O
( O
. O
Elle O
je O
, O
|||| O
jette O
ä.fes O
pieds O
. O
Frappez S-MISC
, O
mais O
pardonnez O
-moi O
| | O
que O
jemporte O
au O
tombeau O
‘vos O
regrets O
& O
votre O
Le B-MISC
tendrefle E-MISC
, O
L B-MISC
L E-MISC
. O
Lé B-PER
BARON E-PER
héfitanrs O
Ma O
fille O
! O
12 O
CE O
ie O
ADÉLAÏD O
E S-LOC
Qui O
rendant O
Les O
mains O
, O
- O
Mon B-PER
pere I-PER
Î I-PER
Le I-PER
BARON E-PER
fe O
jetant O
dans O
Jes B-MISC
bras I-MISC
! E-MISC
C' O
en O
eft O
fait O
| | O
Ja O
nature O
l’ O
e O
empôrté O
, O
elle O
vivra O
, O
ou O
je O
veux O
mourir O
avec O
elle O
, O
( O
S’ O
arrachant O
de O
Jes S-PER
bras O
quand O
il O
voit O
le B-PER
Chevalier E-PER
. O
) O
Ab S-PER
, O
Dieux B-MISC
! E-MISC
voilà O
le O
Chevalier S-MISC
, O
. O
4 O
TADÉLAIDE S-LOC
" O
S O
c B-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
Fr I-MISC
I E-MISC
. O
LE B-PER
BARON E-PER
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
, O
ADÉLAIDE S-PER
. O
{Le O
Baron S-PER
, O
| | O
aprés O
. O
avoir O
exprimé O
en O
f O
Lñce S-LOC
les O
combats O
qui O
i O
Je O
paffent O
en O
lui O
, O
fe O
jette O
dans O
ur O
h O
fauteuil O
, O
où O
il O
derieure O
abforbé O
dans O
fa O
douleur} O
|||| O
LE O
CHEVALIER O
L O
A O
perfide O
! O
... O
Suivez B-MISC
-moi E-MISC
, O
. O
A O
DBÉLAÏDE S-LOC
. O
Où O
me O
.conduifez O
-vous O
? O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Ceflez S-MISC
tous O
vos O
cris O
, O
& O
fongez O
à O
me O
fuivre O
. O
A O
DÉLAÏDE S-LOC
. O
Et O
le O
puis O
-je O
? O
Je O
me O
foutiens O
à O
peine O
, O
une O
frayeur O
mortelle O
a.glacé O
tous O
mes O
fens O
, O
6 O
mon O
pere O
, O
tendez O
-moi O
la O
main O
. O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
. O
Il O
ne O
vous O
entend O
pres O
: O
voyez O
l' O
état O
où O
vous O
Je B-MISC
réduifez E-MISC
, O
2 O
. O
+ O
É O
|||| O
ASÉL O
a O
IDE S-MISC
. O
F B-MISC
Mon I-MISC
pere I-MISC
! E-MISC
oi O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
Suivez O
-moi O
, O
vous O
dis O
-je O
? O
\ O
RS S-ORG
_ O
DE O
MARIENDAL S-MISC
ÿ$ O
Lite B-MISC
AUD I-MISC
ER I-MISC
AÎDE E-MISC
|||| O
= O
Voyez O
més O
efforts O
, O
né’ O
Häcrablez S-MISC
pas O
môh O
frere O
, O
de O
grace O
! O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
... I-MISC
Marchez E-MISC
. O
{ O
1 O
l' O
entraîne O
. O
avec O
. O
jiolence O
, O
) O
ADÉLAÏDE S-LOC
en O
fortant O
a O
avec O
de O
grands O
CTiS S-MISC
« O
Mon O
|pére | O
8 O
mon O
pere O
6 O
mon O
pere O
! O
ED O
PS S-ORG
|||| O
SCÈNÉ B-ORG
