1e O
Gallica S-MISC
Le B-MISC
Parnasse E-MISC
envahi O
, O
petit O
poème O
allégorique O
au O
sujet O
du O
sacre O
de O
S. B-PER
M. I-PER
Charles I-PER
X E-PER
. O
Par O
M.E. B-PER
Rullier E-PER
… O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Le B-MISC
Parnasse E-MISC
envahi O
, O
petit O
poème O
allégorique O
au O
sujet O
du O
sacre O
de O
S. B-PER
M. I-PER
Charles I-PER
X. E-PER
Par O
M. B-PER
E. I-PER
Rullier E-PER
, O
.…. O
1825 O
. O
# O
. O
- O
rer O
+ O
, O
+ O
3 O
# O
+ O
& O
T B-MISC
GET I-MISC
D E-MISC
\ O
1 O
» O
We O
... O
, O
“ O
» O
. O
a O
+ O
E B-LOC
F. E-LOC
= O
2 O
% O
| | O
POËX S-MISC
4 O
+ O
+ O
+ O
F S-LOC
‘+ O
e O
+ O
E... O
Ts S-ORG
, O
CG S-LOC
... O
« O
- O
E B-MISC
u I-MISC
SACRE I-MISC
DE I-MISC
S E-MISC
, O
su B-MISC
FF E-MISC
“ O
î O
+ O
+ O
4 O
_ANGO S-LOC
- O
ke O
ne O
rs O
un O
à O
# O
3 O
à O
& O
« O
7 7 O
RÈ B-MISC
CCC I-MISC
XX E-MISC
* O
3 O
* O
k O
à O
- O
“ O
“ O
C O
” O
NEAU S-LOC
+ O
7e O
. O
x O
One S-MISC
" O
u O
à O
ALL S-ORG
9 O
Éi O
s O
" O
« O
: O
: O
G S-PER
M. O
« O
« O
À O
“ O
Fr O
Le O
ï O
4 O
ets O
- O
. O
a O
[ O
C B-LOC
# I-LOC
F E-LOC
+ O
+ O
* O
op O
FL S-ORG
D O
: O
rm O
et O
|||| O
o O
ORI B-PER
Cuantes I-PER
X. E-PER
Se O
oæer O
nn O
me O
! O
. O
J B-PER
Lou E-PER
. O
- O
- O
- O
L O
. O
e O
CR S-MISC
+ O
. O
+ O
Due B-PER
Es I-PER
" I-PER
LL E-PER
. O
|||| O
|||| O
2 O
ea O
. O
° O
| | O
f O
. O
mi O
x: O
1 O
% O
LS S-MISC
4 O
+ O
« O
. O
\ O
, O
Xe S-LOC
| | O
DS S-MISC
+ O
* O
: O
d O
‘ O
2 O
« O
+ O
Dr O
° O
. O
: O
: O
- O
‘ O
- O
4 O
sf O
à O
” O
" O
° O
L O
] O
- O
A B-LOC
Da I-LOC
Da E-LOC
. O
|||| O
1 O
, O
“ O
. O
, O
. O
# O
: O
|||| O
4 O
- O
su O
: O
. O
. O
. O
- O
+ O
: O
Ÿ O
L O
" O
CS S-LOC
‘ O
‘ O
» O
. O
, O
“ O
À O
o O
_ O
- O
ce O
CO B-MISC
DCE I-MISC
Re I-MISC
En I-MISC
Ge I-MISC
En I-MISC
Be I-MISC
Que I-MISC
Es I-MISC
Banque I-MISC
Pr I-MISC
Pre I-MISC
Gens I-MISC
Era I-MISC
nage I-MISC
us I-MISC
Qu I-MISC
a I-MISC
Que I-MISC
Go I-MISC
re I-MISC
Ga I-MISC
ur I-MISC
Que I-MISC
ae I-MISC
Bee I-MISC
ur I-MISC
Gr I-MISC
ro I-MISC
Berre I-MISC
hr I-MISC
Bee I-MISC
Br I-MISC
Pr I-MISC
Be I-MISC
De I-MISC
Gr I-MISC
Éen I-MISC
BG I-MISC
EE I-MISC
LÉ I-MISC
ee E-MISC
* O
: O
LT B-MISC
LT I-MISC
RS I-MISC
EE I-MISC
M I-MISC
EE I-MISC
DE I-MISC
DE E-MISC
DE O
EE S-MISC
DE O
OP B-ORG
AE E-ORG
tt O
. O
Li B-PER
POÏËME I-PER
ALLÉGORIQUE E-PER
, O
4 O
_ O
… O
Au O
Suer B-MISC
DU I-MISC
Sen I-MISC
DE E-MISC
s O
. O
A O
Cranues S-LOC
? O
x O
. O
Le O
re O
ê O
. O
ul O
, O
à O
& O
Le B-MISC
Ge I-MISC
‘ E-MISC
. O
£ O
3 O
, O
" O
+ O
# O
É O
Fa O
ë O
- O
£ O
# O
. O
* O
È O
: O
de O
M O
CCG B-MISC
SAV E-MISC
. O
: O
D O
CHE S-ORG
: O
& O
Frames S-MISC
+ O
rt O
tp O
le O
Same S-MISC
“0 O
” O
+ O
à O
Re O
ne O
à O
D B-LOC
nan E-LOC
LÀ O
0 O
- O
nm O
Le O
, O
L B-MISC
Fr I-MISC
JnON E-MISC
. O
am O
ce O
Fr B-MISC
cr I-MISC
tete E-MISC
. O
- O
a O
En B-MISC
Te I-MISC
Pt I-MISC
REA I-MISC
FREE I-MISC
LP I-MISC
A I-MISC
AE I-MISC
APP E-MISC
D O
TA B-MISC
Ve I-MISC
Te E-MISC
- O
, O
. O
" O
_ O
= O
r O
” O
. O
. O
La O
U S-LOC
- O
- O
|||| O
Lee S-PER
rente O
. O
Fr S-MISC
. O
emma O
un O
. O
Tee: O
. O
L O
LE O
ouvrant O
r O
mon O
à O
Poë S-PER
ëme O
, O
quelques O
personnes O
pour O
- O
h O
raient O
croire O
que O
j' O
ai O
contracté O
l' O
obligation O
de O
flatter O
, O
. O
depuis O
le O
premier O
jusqu' O
au O
dernier O
vers O
| | O
ct O
l'on O
s' O
é O
- O
L O
tonnerait O
, O
à O
la O
fin O
du O
premier O
( O
Chant S-MISC
, O
de O
n' O
avoir O
pas O
encore O
trouvé O
un O
seul O
grain O
d' O
encens O
, O
Aussi S-MISC
, O
j O
jé O
meme O
presse O
d' O
annoncer O
que O
je O
n' O
ai O
point O
eu O
la O
‘pensée O
_ O
E O
d' O
éles O
er O
, O
au O
‘Mônarque S-PER
, O
un O
dé O
ces O
monumens O
d' O
adu O
- O
ï O
o O
lati O
ion O
, O
aussi O
éloignés O
de O
Ja S-PER
dignité O
. O
des O
Peuples S-MISC
, O
que O
de O
la O
majesté O
des O
Rois S-MISC
, O
Mon B-MISC
Ouvrage E-MISC
n' O
est O
qu’ O
un O
jeu O
d' O
imagination O
| | O
: O
une O
suile O
de O
tableaux O
allégoriques O
, O
. O
|||| O
|||| O
variés O
autant O
que O
possible O
| | O
pour O
chasser O
l' O
ennui O
, O
et O
. O
oi O
éviter O
la O
monotonie O
| | O
sans O
doute O
, O
c O
est O
un O
tribut O
d' O
a O
. O
mor O
. O
et O
de O
: O
respect O
, O
que O
je O
me O
suis O
proposé O
d' O
offrir O
. O
. O
‘ O
äl' O
auguste O
Famille S-PER
qui O
, O
: O
après O
nous O
avoir O
sauvé O
en O
-. O
. O
core O
une O
ïois O
, O
ne O
cesse O
de O
veiller O
à O
notre O
gloire O
et O
. O
: O
… O
à O
notre O
bonheur O
: O
: O
mais O
j' O
ai O
pensé O
que O
, O
prodiguer O
la O
_ O
oi O
louange O
. O
c' O
est O
la O
dégrader O
| | O
que O
plus O
elle O
est O
rare O
, O
mieux O
elle O
est O
sentie O
| | O
ct O
je O
n' O
ai O
dit O
que O
ce O
qui O
pou O
- O
-vait O
m' O
être O
padonné O
pal O
la O
noble O
modestie O
des O
fils O
|||| O
des O
Sat: B-MISC
Louis E-MISC
| | O
que O
’ O
ce O
qui O
à O
devatt O
être O
o O
répété O
| | O
‘ O
après O
ès O
. O
oo O
moi O
, O
par O
l' O
immense O
majorité O
, O
pénélrée O
, O
aujourd O
’ O
hui O
, O
|||| O
du O
grand O
bienfait O
del O
la O
restauration O
. O
|||| O
on O
ee O
Je O
n O
‘ai O
pas O
omis O
le O
: O
nom O
de O
ma O
à O
ville O
matale O
| | O
j O
j O
y O
liens O
, O
|||| O
parce O
que O
, O
de O
tout O
temps O
, O
elle O
: O
a O
fait O
preuve O
de O
son O
dévouement O
à O
la O
légitimité O
, O
et O
que O
, O
sous O
ce O
rapports O
elle O
a O
dé O
) O
à O
, O
» O
pour O
elle O
: O
| | O
le O
suffrage O
le O
plus O
auguste O
C S-MISC
}: O
|||| O
Quant O
au O
fond O
. O
de O
l' O
Ouvrage S-MISC
, O
j' O
en O
ai O
senti O
es O
imperfections O
| | O
mais O
les O
circonstances O
m' O
ont O
pressé O
| | O
_ O
voilà O
mon O
excuse O
, O
qui O
, O
j' O
espère O
, O
sera O
agréée O
. O
par O
ceux O
qui O
aiment O
à O
encourager O
ia O
bonne O
volonté O
| | O
. O
qui O
sur-tout O
sentent O
, O
comme O
moi O
, O
combien O
i O
il O
est O
|||| O
doux O
d' O
essayer O
un O
honimage O
à O
Cranxs S-LOC
X. O
. O
: O
€ O
due O
. O
_ O
|||| O
cçe O
) O
Vous O
êtes O
de O
Cojnas S-LOC
? O
disait O
un O
jour O
Moxsiacn S-PER
à O
lun O
de O
’ O
nos O
bonorables O
Députés S-ORG
| | O
tant O
DH S-LOC
| | O
soues O
de O
Gien S-LOC
à O
VE S-LOC
|||| O
|||| O
|||| O
nent O
|||| O
LE B-LOC
PARN I-LOC
ASSE I-LOC
Æ I-LOC
N I-LOC
Ÿ I-LOC
A I-LOC
H I-LOC
1 E-LOC
. O
, O
- O
_ O
— O
np O
L O
“ O
Ce O
CHANT B-PER
PREMIER E-PER
. O
esennes O
: O
A: O
armes O
{ O
Enfans B-MISC
qu I-MISC
Permessos E-MISC
|||| O
L O
. O
. O
Aux O
armes O
! O
le O
danger O
vous O
presse O
RE B-MISC
OX E-MISC
Tel O
fat O
le O
terrible O
signal O
a O
Qui O
, O
grâce O
, O
sans O
doute O
, O
au O
génie O
Trop S-MISC
habile O
artisan O
du O
mal O
, O
= O
Troubla S-MISC
soudain O
la O
douce O
vie O
. O
|||| O
|||| O
Des O
demi-dieux O
( O
qu' O
on O
me O
passe O
ce O
nom O
) O
. O
Admis O
à O
à O
boire O
l' O
ambroisie O
ie O
Dont O
, O
chaque O
j O
jour O
, O
la O
coupe O
d' O
Apollon S-PER
> O
Reçoit O
les O
flots O
sacrés O
. O
. O
Aux O
armes O
Las B-MISC
E I-MISC
Ah I-MISC
! E-MISC
que O
ce O
signal O
est O
affreux O
, O
Quand O
on O
a O
savouré O
les O
charmes O
LE B-PER
PARNASSE E-PER
Pe O
ce O
séjour O
délicieux O
|||| O
Et O
si O
recherché O
, O
qui O
surpasse O
, O
| | O
Do O
moins O
rivalise O
les O
cieux O
... O
où O
tout O
est O
plaisir O
... O
du O
Parnasso B-MISC
ln E-MISC
. O
Quand O
douce O
ce O
cri O
désolateur O
, O
|||| O
lÉchappé O
du O
fond O
de O
l' O
abyme O
, O
_ O
Apporta B-MISC
sur I-MISC
la I-MISC
double I-MISC
cime E-MISC
|||| O
Etle O
désordre O
et O
la O
stupeur O
| | O
. O
Chacun O
, O
libre O
d' O
inquiétude O
, O
De B-MISC
Aux I-MISC
lieux I-MISC
chéris I-MISC
du I-MISC
Dieu I-MISC
des I-MISC
vers E-MISC
, O
Entratné B-MISC
par I-MISC
des-goûts I-MISC
divers E-MISC
, O
_ O
Suivait O
ses O
penchans O
d' O
habitude O
, O
Chantre S-MISC
de O
l' O
imôur O
ct O
du O
vin O
, O
Ana S-PER
: O
créon O
, O
le O
verre O
en O
main O
, O
Et O
déjà O
pris O
de O
la O
plus O
douce O
ivresse O
, O
Couronné O
de O
licrre O
, O
égayait O
, O
Faisait O
les O
honneurs O
d' O
un O
banquet O
. O
D' O
amis O
choisis O
par O
la O
mollesse O
? O
Reiue O
du O
festin O
ct O
des O
cœurs O
, O
Là O
, O
Sapho S-PER
, O
sut O
un O
lit O
de O
fleurs O
, O
Du B-MISC
coin I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
œil E-MISC
, O
au O
cher O
Alcée S-PER
, O
. O
Disait O
tendrement O
sa O
pensée O
| | O
Près O
d' O
elle O
, O
Properce S-PER
ajournait O
Le O
souvenir O
de O
son O
amie O
| | O
… O
|||| O
|||| O
su O
Dm B-LOC
NT I-LOC
Pr I-LOC
D I-LOC
Laauiate E-LOC
Le O
. O
Dar B-MISC
CENVAN E-MISC
, O
D O
Et O
, O
méme O
Tibulle S-PER
cessait O
.- O
Do B-MISC
regrelter I-MISC
les I-MISC
charmes I-MISC
de I-MISC
Délice E-MISC
, O
Le B-MISC
seusible I-MISC
Ovide E-MISC
oubliait O
Et O
les O
déserts B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Seythie E-LOC
, O
Et O
les O
i O
injures O
de O
César S-PER
| | O
Horace S-PER
, O
armé O
d' O
un O
flacon O
de O
nectar O
> O
|||| O
Versait O
, O
en O
riant O
, O
l' O
ironie O
Et O
sur O
Pindare B-PER
eE E-PER
sur O
Boileau S-PER
, O
: O
Ces O
deux O
insignes O
buyeurs O
d' O
e O
au O
| | O
|||| O
‘ O
Auxquels O
sa O
verve O
l' O
associe O
, O
Mais O
qu' O
il O
dédaigné O
, O
et O
ne O
reconnaît O
plus O
: O
| | O
Quand O
, O
usant O
largement O
des O
fayeurs O
de O
Bacchus S-PER
, O
_ O
Le O
célèbre O
ami O
de O
Mécène B-PER
oo E-PER
D' O
un O
vin O
sec O
et O
léger O
corrige O
l' O
Hippocrène S-PER
. O
. O
Et O
vous O
aussi O
, O
Chapelle S-LOC
, O
et O
Saint-Ange S-LOC
, O
ct O
Chaulicu S-PER
, O
. O
|||| O
: O
Poëtes S-PER
du O
plaisir O
, O
et O
que O
la B-LOC
France E-LOC
honore O
>» O
|||| O
Étiez S-PER
das O
cet O
aimable O
lieu O
! O
|||| O
Tendre B-MISC
Parny E-MISC
, O
eu O
Vy S-LOC
lrouvais O
encore O
D O
Et O
même O
, O
si O
Rome S-LOC
pouvait O
Me O
pardonner O
, O
Bexnis S-PER
! O
ton O
nom O
m' O
échapperait O
! O
. O
, O
î O
Plus O
loin O
, O
Ménandre S-PER
, O
ct O
Térence S-PER
et O
Molière B-PER
u I-PER
_ I-PER
Etle E-PER
mordant O
Lucille S-PER
, O
ct O
l' O
apre O
J B-PER
Juvénal E-PER
. O
Et O
Despréanx S-PER
et O
Martial S-PER
, O
Et O
tous O
ceux O
dont O
la O
muse O
| | O
ironique O
ou O
sévè O
ère O
. O
| | O
SR B-ORG
LE I-ORG
PARNAS E-ORG
Pour O
vaincre O
nos O
défauts O
, O
s' O
arma O
d' O
un O
fouct O
sanglant O
, O
: O
Ou O
nous O
reprit O
cn O
badinant O
, O
ee O
_ O
Assis O
sous O
des O
saules O
antiques O
, O
> O
Dont O
les O
cimes O
, O
en O
s' O
inclinant O
, O
Figurent O
de O
vastes O
portiques O
, O
|||| O
Philosophaient S-PER
..… O
Et O
, O
pour O
conclusion O
, O
Tous O
décidaient O
, O
sans O
nul O
sceupule O
, O
_ O
. O
Que O
toujours O
loin O
de O
la O
perfection O
, O
. O
|||| O
L' O
homme O
serait O
toujours O
méchant O
, O
ou O
ridicule O
, O
_ O
Ailleurs S-MISC
, O
sous O
un O
berceau O
de O
fleurs O
, O
Seul B-MISC
confident I-MISC
du I-MISC
secret E-MISC
de O
leurs O
cœurs O
s O
Pindare S-PER
, O
À B-MISC
la I-MISC
voix I-MISC
de I-MISC
Corine E-MISC
, O
Mariait S-MISC
sa O
lyre O
divine: O
_ O
Et O
, O
dans O
ses O
transports O
, O
pardomiait O
A O
celle O
rivale O
si O
belle O
E O
|||| O
Les O
attraits O
qui O
| | O
vainqueurs O
" O
pour O
élle O
, O
» O
. O
Avaient O
eu O
, O
tant O
de O
fois O
, O
1e B-MISC
Prix E-MISC
qu O
‘il O
méritait O
, O
Cdi O
, O
Milton S-PER
, O
aux O
x O
picds O
d' O
Hoinère S-PER
> O
- O
Attendri S-PER
, O
récitait O
ses O
vers O
à O
da O
lumière O
| | O
ÿ O
Près O
d' O
eux O
, O
le O
chäntre O
des O
héros O
, O
| | O
Et O
des O
moissons O
et O
des O
troupeaux O
> O
. O
La O
gloire O
de O
Rome S-LOC
, O
Virgile S-PER
, O
Ravi S-PER
, O
se O
retrouvait O
daus O
jes O
chats O
de O
Delille S-PER
.…. O
fn O
. O
RER B-MISC
AAA I-MISC
ml I-MISC
2 I-MISC
us I-MISC
2 I-MISC
md I-MISC
MAR I-MISC
RS E-MISC
à O
L O
Ce O
ENVANTS S-LOC
7 O
Mais O
le O
éharine O
à O
cessé O
| | O
la O
peur O
|||| O
À O
pénétré O
dans O
ce O
lieu O
de O
délices O
| | O
. O
Et O
tout O
le O
Pârnasse S-PER
ch O
rumeur O
Courait S-PER
consultér O
les O
auspices O
: O
» O
Arrêlez S-PER
, O
& O
s' O
écrie O
Apollon S-PER
| | O
|||| O
_» O
Cest O
aux O
conseils O
de O
la O
raison O
, O
- O
on O
C' S-MISC
est O
à O
d' O
énerg O
iques O
mesurés O
, O
|||| O
» O
Et O
surtout O
, O
c' O
est O
à O
moi O
qu' O
il O
faut O
sc O
confier O
, O
. O
» O
À O
moi O
que O
le O
péril O
na O
jamais O
fait O
plier O
| | O
..» O
Non O
pas O
à O
la O
foi O
des O
augurcs O
| | O
, O
» O
Toujours O
Lronpeurs S-PER
. O
… O
. O
Je O
suis O
inctt O
ut O
9 O
Que O
, O
pour O
féter O
un O
Prince S-MISC
qu' O
il O
ché.it O
, O
» O
Un O
peuple O
entier O
vers O
le B-PER
Parnasse E-PER
- O
» O
Se O
précipite O
, O
et O
vous O
menace O
» O
Du O
désästre O
le O
plus O
affreux O
Le O
» O
Que O
puise O
vous O
garder O
la O
colère O
des O
dieux O
... O
5 O
Votre O
bonheur O
, O
votre O
richesse O
, O
_ O
_ O
» O
C' O
est O
l' O
Hippocrène S-PER
et O
le O
Permessé S-PER
( O
* O
) O
: O
» O
Après O
le O
nectar O
sans O
pareil O
c O
_» O
Qu' O
Hébé S-PER
verse O
au O
maître O
du O
ciel O
, O
DE O
) O
L'on O
feint O
ici O
que O
l O
IHtppocrène S-LOC
et O
le O
Pcrmesse S-LOC
à O
arroseni O
te O
Mont B-LOC
Paroasse E-LOC
, O
bien O
que O
Puñ S-PER
et O
l' O
autre O
coulent O
près O
de O
l' O
Éétie S-LOC
. O
con O
, O
on O
Bcotie S-LOC
| | O
mais O
l' O
auteur O
voudrait O
que O
fa O
critique O
f’ O
eût O
quo O
|||| O
cela O
à O
lui O
reprocher O
... O
|||| O
|||| O
|||| O
me O
M O
- O
PE B-ORG
ES I-ORG
A E-ORG
0 O
7 O
Lontl S-PER
a O
à O
erbépe O
etes O
eme O
Aer B-MISC
Scans E-MISC
rie O
t O
. O
T B-MISC
Pere I-MISC
me I-MISC
eva E-MISC
et O
nt O
Ha O
1 O
ct O
# O
" O
“ O
8 O
LE O
PARNABSE O
|||| O
» O
Quel O
breuvage O
est O
plus O
doux O
que O
cette O
onde O
sacrée O
» O
Etsi S-MISC
pure O
, O
dont O
j O
j' O
aime O
à O
voir O
» O
Tous O
les O
j O
jours O
ma O
cour O
enivréc O
? O
» O
» O
Quer O
serait O
votre O
désespoir O
, O
» O
Si O
la O
source O
en O
était O
tarie O
L.. O
|||| O
» O
Vous O
maudiriez O
voire O
immortelle O
ViCuss: S-PER
ne O
» O
Et O
pourtant O
, O
sis O
. O
poussé O
. O
pa O
des O
vœux O
indiscrets O
, O
» O
Le O
peuple O
ambitieux O
| | O
qu' O
Apollon S-PER
: O
vous O
sighale O
| | O
os O
Enyahit S-MISC
nos O
. O
divins O
sommets} O
|||| O
LE B-LOC
Doutez E-LOC
- O
vous O
. O
que O
, O
bicutôt O
, O
cette O
troupe O
rivale O
L S-ORG
_» O
s O
N' O
ait O
épuisé O
les O
fleuves O
saints O
. O
» O
Auxquels O
s' O
ättachent O
vos O
destins O
Ps S-MISC
» O
Non O
! O
dignes O
enfans O
du O
Parnasse S-PER
_» O
Vous O
ie O
subirez O
point O
une O
teile O
disgräce O
| | O
» O
Et O
dès O
qu' O
il O
faut O
céder O
vos O
plus O
beaux O
droits O
, O
7 O
» O
Ou O
seconder O
|||| O
mon O
bras O
|||| O
pour O
les O
défendre O
, O
7 O
ED O
M' S-PER
affermir O
sur O
le O
trône O
, O
ou O
nr' O
en O
laisser O
descendre O
: O
8 O
Déjà O
, O
je O
connais O
s O
votre O
choix O
bus O
De S-MISC
Après O
un O
momént O
de O
silence O
, O
, O
|||| O
Un B-MISC
poële E-MISC
, O
: O
aux O
longs O
cheveux O
blancs O
, O
. O
|||| O
Mais O
les O
yeux O
encor O
pétillans O
|||| O
|||| O
Da B-MISC
fou E-MISC
qui O
l' O
inspira.… O
d' O
un O
: O
pas O
8 O
grave O
$ O
avance O
, O
Et O
tombe O
aux O
genoux O
de O
son O
Roi S-PER
, O
|||| O
_ O
Qui O
par O
respect O
, O
daigne O
Luianème S-PER
de O
RL B-MISC
OO I-MISC
TROP I-MISC
FPT I-MISC
PR I-MISC
our I-MISC
RE I-MISC
TR I-MISC
: I-MISC
Do E-MISC
‘ O
. O
[ O
" O
sc O
. O
" O
D O
ENVAUR S-LOC
D O
Porter O
la O
main O
devant O
son O
diadéme: O
: O
» O
Eh! O
qui O
souffrirait O
plus O
que O
me O
EL S-ORG
» O
S' O
écria O
le O
chantre O
d' O
Ulysse S-PER
, O
ss O
Si O
l' O
Hippocrène S-PER
, O
hélas O
, O
me O
refusait O
|||| O
.» O
Son O
doùx O
nectatsss O
Qui O
verserait O
os O
Plus O
de O
pleurs O
sur O
Son B-MISC
sacrifice I-MISC
Pere E-MISC
. O
» O
Depuis O
qu' O
en O
ce O
divin O
séjour O
|||| O
» O
Je O
peux O
, O
à O
chaque O
instant O
du O
jou O
, O
L S-MISC
» O
Heureux B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
soif E-MISC
qui O
me O
presse O
, O
|||| O
|||| O
» O
Savourcr S-PER
les O
douceurs O
d' O
unc O
onde O
enchanteresso O
| | O
CS S-LOC
» O
Trois O
mille O
fois O
, O
bientôt O
, O
Philomilte S-PER
, O
at O
printems O
, O
: O
» O
À O
payé O
le O
tribut O
de O
ses O
tendres O
accens O
ÿ O
_» O
Trois O
mille O
fois O
Flore B-MISC
et I-MISC
Pomone E-MISC
|||| O
..» O
Ont O
vu O
reverdir O
leur O
couronne O
| | O
» O
Et O
trois O
mille O
fois O
les O
guérets O
, O
» O
Riches B-MISC
des I-MISC
trésors I-MISC
dé I-MISC
Cérès E-MISC
, O
9 O
Ont O
chargé O
ses O
autels O
des O
présens O
qu' O
elle O
donné O
. O
L O
» O
Et O
Lant S-PER
de O
siècles O
dé O
plaisirs O
» O
Ne O
se O
seraient O
gravés O
dans O
ma O
pensée O
, O
» O
Que O
pour O
me O
rappeler O
ma O
fortune O
passée O
, O
|||| O
» O
Pour O
mc O
livrer O
à O
à O
de O
cruéls O
désirs O
L.. O
_ O
..» O
Non O
|||| O
jamais O
je O
ne O
saurais O
croire O
‘ O
» O
Que O
le O
destin O
, O
en O
mefixantici O
, O
» O
M' O
aitgardé O
des O
tourmens O
. O
, O
qu O
‘iltronvät O
de O
la O
gloire O
» O
À O
mu O
lromper O
, O
à O
me O
trahir O
ainsi O
. O
oi O
|||| O
de O
Le B-PER
PARNASSE E-PER
: O
on O
Maisi O
jo O
me O
taissi O
fils O
de O
Latone S-PER
|||| O
» O
Oracle S-PER
de O
ces O
lieux O
, O
ordonne O
| | O
> O
Co S-MISC
os O
Dispose O
en O
maître O
| | O
Homère S-PER
n’ O
a O
do O
ms O
. O
: O
n O
De B-MISC
vie I-MISC
et I-MISC
de I-MISC
bonheur E-MISC
qu’ O
en O
toi O
” O
DS B-MISC
oo I-MISC
Plein I-MISC
d' I-MISC
amour E-MISC
, O
ét O
libre O
de O
craintes O
os O
n O
s O
‘abandonne O
à O
ta O
. O
volonté O
sainté O
, O
» O
|||| O
Des O
|||| O
muruiures O
approbétoii O
LR S-ORG
À O
ces O
mots O
, O
se O
firent O
entendre O
. O
co O
Le O
dieu O
du O
Pinde S-LOC
allait O
reprendre O
... O
Fr S-MISC
1 O
Mais O
déjàs O
Melpomène S-PER
en O
plèurs O
. O
Était O
dans O
Îles B-MISC
bras I-MISC
de I-MISC
son I-MISC
frère E-MISC
: O
|||| O
se O
Quoi B-MISC
! E-MISC
dit O
-elle O
, O
ce O
mont O
sacré O
_» O
Partout O
l' O
univers O
vénéré O
, O
: O
ee O
5 O
Cette O
demeure O
à O
tous O
les O
tiens O
si O
chère O
Ca B-PER
La E-PER
... O
» O
Le B-MISC
Parnasse E-MISC
| | O
pourrait O
enfin O
. O
S O
u. O
|||| O
» O
. O
Dépouillé O
de O
ses O
privilèges O
>» O
. O
D O
1» O
Tomber O
en O
des O
mains O
sacrilèges O
Le B-MISC
L I-MISC
ei I-MISC
os E-MISC
|||| O
Mais O
Apollon S-PER
, O
as-tu O
consulté O
Le B-MISC
destin I-MISC
? E-MISC
y O
Et O
notre O
perte O
est O
-elle O
inévitable O
! O
|||| O
LÉ S-LOC
. O
… O
— O
- O
Melpomène S-PER
, O
avant O
tout O
consultons O
le O
danger O
. O
D O
» O
Le O
destin O
n' O
est O
invariable O
Loi S-MISC
ce O
EL S-ORG
.œ O
pour O
qui O
perd O
l' O
espoir O
de O
Le B-MISC
faire I-MISC
changer I-MISC
+ E-MISC
. O
.. O
: O
re O
L O
Quand O
| | O
, O
altéré O
des O
ondes O
du O
Perrhosse S-LOC
| | O
15 O
. O
D O
Et O
jaloux O
do O
la O
doucoi O
IVECSSO S-MISC
|||| O
|||| O
ENVA S-LOC
. O
Se O
. O
» O
Qui O
fait O
le O
bonheur O
de O
ma O
cour O
, O
|||| O
» O
Tout O
un O
peuple O
marche O
ct O
S O
' O
empresse O
» O
. O
Vers O
ce O
délicieux O
séjour O
: O
» O
Je O
dois O
réprimer O
sa O
folie O
| | O
__» O
Je O
dois O
conserver O
l’ O
ambroisie O
> O
Lé O
dépôt O
trois O
fois O
précieux O
|||| O
: O
queh O
ques O
élus O
, O
m O
‘ont O
confié O
cs O
Dieux S-PER
. O
- O
_» O
Ma O
steutr O
, O
Armons S-PER
-nous O
de O
courage O
> O
s O
Et O
par O
de O
généreux O
cforts O
, O
|||| O
» O
Défendons S-MISC
, O
gardons O
les O
trésors O
» O
Qui O
nous O
sont O
échus O
en O
partage O
! O
» O
. O
_ O
“ O
= O
_ O
ll O
dit O
, O
et O
sur O
son O
cœurs O
trois O
fois O
| | O
Pressant O
sa O
compagne O
immortelle O
, O
3 O
“ O
Jura S-LOC
trois O
fois O
de O
triomapher O
pour O
lle O
... O
0 O
F O
» O
Fils O
des O
dieux O
, O
Apollon S-PER
| | O
| | O
entends O
aussi O
ma O
voix O
, O
Ep S-MISC
: O
S’ O
écria O
fièrement O
, O
avec O
la O
sage O
audace O
|||| O
D' O
un O
vétéran O
, O
un O
soldat O
du O
Parnasse S-PER
: O
» O
Sans O
reproche O
etsans O
peur O
, O
j' O
ai O
long O
- O
tems O
combattu O
|||| O
» O
|Quiconque | S-PER
sur O
la O
double O
cime O
| | O
L O
_» O
Osa S-PER
prétendre O
un O
droit O
illégitime O
| | O
| | O
» O
C’ O
est O
par O
là O
que O
je O
suis O
connu O
3 O
. O
. O
» O
Et O
pour O
éloiguer O
du O
Parmesso S-PER
“ O
Con B-PER
Ne I-PER
LÉ I-PER
PARNAS E-PER
a O
Jai S-PER
souvent O
poussé O
la O
valcur O
, O
| | O
oo O
» O
Où O
ic O
sait O
, O
jusqu' O
à O
la O
: O
rudesse O
: O
: O
: O
» O
Non O
pas O
que O
je O
veuille O
, O
ätes O
jeux O
, O
cn O
Me O
peindre O
avec O
trop O
d' O
avantage O
| | O
» O
. O
» O
Ni O
L' O
offrir O
d' O
un O
. O
ton O
fastueux O
: O
se O
Ce O
|||| O
4 O
De O
nics O
exploits O
le O
superbe O
. O
éloges O
3: O
F7 S-MISC
, O
9 O
. O
Mais O
j O
je O
crois O
avoir O
mérité O
. O
+ O
De O
ta O
justice O
, O
au O
moins O
de O
ta O
bonté O
, O
* O
0» O
Le O
poste O
du O
danger O
. O
Et O
« O
ce O
bras O
, O
À B-MISC
je I-MISC
le I-MISC
sul E-MISC
à O
Comme O
il O
disait O
c O
ces O
mots O
, O
| | O
Mercure S-LOC
|||| O
_ O
- O
L O
Accourt S-LOC
, O
aussi O
prompt O
que O
l' O
éclair» O
. O
Et O
, O
dé O
la O
part O
de O
Jupiter S-LOC
, O
> O
LU S-PER
Dont O
la O
volonté O
souveraine O
* O
: O
|||| O
. O
Régit B-PER
lou E-PER
| | O
| | O
hormis O
le O
destin O
, O
» O
‘Annoncé O
au O
dieu O
de O
l' O
Hi S-ORG
ippocrène O
* O
CEE S-ORG
. O
: O
% O
: O
Que O
, O
pour O
peser O
un O
grand O
dessein O
| | O
5 O
à O
L O
ï O
vo O
mpe O
SC S-LOC
. O
rassemble O
, O
et O
que O
, O
- O
sans O
plus O
attendre O
pb O
Tout O
indigne O
nat O
Le O
Fe B-MISC
ui I-MISC
HE E-MISC
si O
+ O
om O
MT S-MISC
7 O
RE S-LOC
' O
iT S-MISC
SE S-LOC
M O
ue O
i O
» O
Lui-mème B-PER
Apollon E-PER
doit O
s’ O
y O
rendre O
|||| O
ukt O
|||| O
ont O
le O
Parnasst S-LOC
| | O
à O
ce O
coup O
mie O
T O
rent: O
dant O
, O
4 O
crüt O
avoir O
entendu O
_ O
Fu B-MISC
xs I-MISC
Fi E-MISC
TL S-MISC
arrêt O
du: O
sort O
, O
J' B-MISC
arrèt I-MISC
terrible E-MISC
” O
|||| O
& O
il O
redoutait O
..… O
ot O
xt O
d' O
abord O
, O
8 O
soit O
etc O
, O
ne O
+ O
24 O
TE S-MISC
. O
HE B-LOC
5 E-LOC
3 O
+ O
ren O
pics O
ENVAUE S-LOC
M O
- O
Soit O
juste O
respect O
pour O
son O
Roi S-PER
, O
_ O
Resta B-MISC
muet E-MISC
, O
presqu' O
insénsible O
.. O
Mais O
, O
bientôt O
, O
des O
cris O
de O
douleur O
Trahissant B-MISC
cé I-MISC
calme I-MISC
imposteur E-MISC
, O
» O
Un O
affreux O
désespoir O
s' O
empare O
De O
tous O
les O
esprits O
, O
qu' O
il O
égare O
.... O
e O
V O
irgile O
maudissait O
ses O
vers O
| | O
‘ O
Ses O
vers O
chéris O
de O
l' O
univers O
, O
Lt O
, O
dans O
ses O
transports O
énorgiques O
, O
- O
>» O
Aux O
flammes O
encore O
une O
fois O
Dévouait B-MISC
ses I-MISC
chants I-MISC
héroïques E-MISC
| | O
|||| O
Homère S-PER
, O
s O
demeuré O
sans O
VOix S-MISC
| | O
|||| O
Furieux O
, O
de O
son O
Odyssée S-MISC
Frappait O
sa O
poitrine O
oppressée O
| | O
| | O
|||| O
Euripide S-PER
, O
en O
pleurs O
, O
demandait O
Pourquoi B-MISC
le I-MISC
destin E-MISC
, O
qui O
voulait O
Le B-MISC
priver I-MISC
de I-MISC
son I-MISC
ambroisie E-MISC
, O
> O
. O
Le B-MISC
Pour I-MISC
comble I-MISC
de I-MISC
maux E-MISC
$ O
' O
obstinait O
|||| O
A O
lui O
prome O
ttre O
une O
immortelle O
vieu O
L' O
ardent O
Corneille S-PER
s O
’ O
emportait O
, O
. O
Le O
doux O
Racine S-PER
gémissait O
, O
. O
Et O
, O
dans O
cet O
insensé O
délire O
| | O
Parry S-PER
même O
, O
Parny S-PER
faillit O
briscr O
la O
Iyres S-LOC
, O
, O
Que O
lui O
confia O
pour O
toujours O
“ O
Le O
dieu O
foldtro O
des O
s O
AmQurs S-MISC
, O
.. O
4 O
LE O
PARNASSE S-MISC
|||| O
re O
“ O
+ O
: O
U O
Lee: O
NTSC S-MISC
» O
Modérez O
ces O
transports O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latone S-PER
, O
» O
Et O
cédez O
sans O
dépit O
... O
Non O
, O
sans O
doute O
, O
jamais O
D O
En O
vous O
quittant O
je O
n' O
eus O
plus O
de O
regrets O
! O
» O
Mais O
c' O
est O
Jupiter S-PER
qui O
l' O
ordonne O
, O
» O
J S-PER
upiter O
mon O
père O
| | O
et O
mon O
Roi S-PER
. O
» O
Quilui S-PER
doit O
plns O
d' O
amour O
, O
plus O
dé O
respect O
que O
moi O
P. S-PER
» O
Savez S-MISC
-vous O
si O
, O
frappé O
du O
coup O
qui O
nous O
menace O
» O
: O
» O
Son O
cœur O
n’ O
a O
pas O
frémi O
pour O
nous O
? O
» O
Si O
ce O
n' O
est O
pas O
pour O
sauver O
le B-PER
Parnasse E-PER
, O
_» O
Qu' O
il O
veut O
prendre O
conseil O
. O
de O
tous O
Pen S-PER
. O
» O
Je O
vole O
où O
le O
devoir O
m O
appelle O
... O
on O
Vous O
, O
redoublez O
de O
courage O
et O
de O
zèle O
, O
on O
Et O
pour O
rester O
rivaux O
, O
Sans B-MISC
devenir I-MISC
jaloux E-MISC
» O
__» O
Consentez S-MISC
que O
le O
sort O
désigne O
|||| O
» O
Le O
poste O
dont O
chacun O
devra O
se O
rendre O
. O
digne O
: O
os O
‘p O
Ji S-PER
on O
est O
un O
pourtant O
, O
dont O
le O
hasaïd O
, O
j O
je O
crois O
, O
» O
Ne O
doit O
pas O
régir O
l' O
importance O
| | O
| | O
9 O
Celui O
qui O
sur O
l' O
airain O
jadis O
grava O
vos O
lois O
: O
ce O
Qui S-MISC
, O
plein O
. O
de O
cœur O
et O
. O
de O
Prudence S-MISC
, O
co O
_ O
» O
À O
si O
souyent O
. O
déconcerté O
. O
. O
” O
ces O
L O
L' O
umbition O
, O
ou O
la O
dérnence O
: O
po O
» O
Boileau S-PER
, O
n' O
a O
-tsil O
pas O
mérité O
|||| O
. O
.» O
s O
La O
récompense O
qu' O
il: O
demande O
? O
_ O
, O
» O
Et O
le O
poste O
qui O
doit O
oies O
+ O
D O
Le O
plus O
de O
chances O
à O
à O
. O
courir O
, O
+ O
. O
LS S-MISC
D O
] O
à O
. O
, O
dej O
: O
| | O
DR B-MISC
CE E-MISC
se O
per O
M B-MISC
RSA I-MISC
Re E-MISC
. O
PA B-LOC
VE E-LOC
4 O
CU S-LOC
ENVANR O
6 O
» O
Souffrirez O
-vous O
qu' O
un O
autre O
le O
défende O
? O
... O
L O
» O
Mais O
le O
temps O
fuit O
... O
Le O
monarque O
des O
Dieux B-PER
on I-PER
Mattend E-PER
.… O
J O
upiter O
|||| O
to O
mon O
père O
|||| O
LL B-MISC
Songe E-MISC
que O
c' O
est O
pour O
toi O
que O
je O
quitte O
ces O
lieux O
! O
, O
. O
_» O
Étsi O
l' O
essaim O
ambitieux O
oc O
» O
Dont O
j O
je O
sais O
le O
vœu O
téméraire O
, O
Dh S-PER
» O
M' S-PER
apprètait O
un O
añront O
. O
, O
. O
Promüts S-LOC
-moi O
ton O
tonnertel O
. O
J1 S-ORG
dit O
. O
Le O
rapid O
ous O
. O
À O
deviné O
les O
ordres O
de O
Phébus S-PER
... O
Îl B-MISC
accourt E-MISC
, O
et O
le O
dieu O
de O
‘qui O
La O
main O
sl O
fière O
Tient O
le O
flambeau O
de O
l' O
univers O
, O
… O
Disparaît O
tout-à-cotip O
sur O
son O
char O
de O
lumière O
» O
. O
Laissant O
, O
après O
lui O
, O
dans O
les O
airs O
s O
Un O
immense O
sillon O
d' O
éclaÿrs O
. O
+ O
AC S-LOC
ou O
|||| O
D O
ee O
th O
4 O
« O
X B-LOC
2 E-LOC
: O
a O
: O
+ O
. O
ve B-ORG
Tag I-ORG
TT I-ORG
LS E-ORG
US B-ORG
LE I-ORG
PARNASSE E-ORG
amant O
VAS B-PER
aan I-PER
yat I-PER
LILAS E-PER
via O
|||| O
GHANT O
DEUXIÈME S-LOC
, O
meta O
|||| O
À O
: O
dernier O
ciel O
de O
l' O
Empyrée S-LOC
s O
Sous O
les O
lambris O
d' O
une O
voûte O
éclairée O
De O
soleils O
tous O
plus O
radicux O
|||| O
_ O
Que O
celui O
qui O
brille O
à O
nos O
yeux O
y O
. O
_ O
Au O
fond O
d’ O
une O
salle O
payée O
D' B-MISC
émeraude E-MISC
: O
et O
de O
rubis O
, O
|||| O
Et O
sur O
un O
: O
.ne O
magnifique O
|||| O
Formé O
d' O
une O
topaze O
unique O
, O
Le B-MISC
maître I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Olympe E-MISC
assis O
| | O
Des O
Dieux S-PER
présidait O
l' O
assemblée O
: O
! O
E B-MISC
y I-MISC
Sachez I-MISC
mon I-MISC
désespoir I-MISC
! E-MISC
s O
s' O
écria O
Jupiter S-PER
. O
_ O
. O
» O
Une O
région O
désolée O
|||| O
|||| O
op O
Gémissait S-LOC
sous O
un O
joug O
de O
fer: O
» O
Le O
sang O
de O
ses O
peuples O
, O
à O
peine O
| | O
» O
» O
Suffisait O
à O
l' O
ambition O
|||| O
h O
» O
D' O
un O
tyran O
, O
dont O
l' O
ame O
inhumaine O
D O
N° O
aimait O
que O
les O
combats O
, O
, O
Ct S-MISC
la O
destruction O
| | O
._. O
» O
Les O
mères O
, O
les O
femmes O
tremblantes O
, O
+ O
on O
A S-PER
genoux O
devant O
mes O
autels O
> O
|||| O
ENVAUL S-LOC
Fr O
0 O
o O
Me O
tendaient O
leurs O
mains O
suppliantes O
| | O
5 O
. O
» O
Jupiter S-LOC
! O
roi O
des O
immortels O
> O
) O
Disaient O
-clles O
| | O
sois O
-nous O
propice O
Lt. O
o O
_ O
Que O
le O
flambeau O
du O
jour O
ne O
brille O
plus O
pour O
NOuSs S-MISC
» O
Où O
que O
notre O
tourment O
finisse O
! O
|||| O
Us» O
Garde S-LOC
nos O
enfaris O
, O
n0$ O
époux O
! O
|||| O
» O
Du O
tigre O
couronné O
dont O
le O
joug O
nous O
opprime O
, O
oo» O
Brise S-PER
le O
sceptre O
illégitime O
D O
Fr B-MISC
Rends-nous E-MISC
à O
nos O
anciennes O
lois O
: O
| | O
» O
À B-MISC
celte I-MISC
famille I-MISC
de I-MISC
Rois E-MISC
, O
Ps B-MISC
Qui E-MISC
) O
jamais O
ne O
virent O
de O
gloire O
|||| O
» O
Que O
dans O
l' O
amour O
de O
leurs O
sujets O
, O
=» O
Qui O
, O
pour O
consacrer O
leur O
mémoire O
+ O
_ O
» O
Eurent O
assez O
de O
leurs O
bienfaits O
... O
|||| O
|||| O
» O
Que O
la O
fureur O
, O
le O
fanatisme O
h O
|||| O
» O
Ont O
repoussés O
.…. O
mais O
que O
le O
repentir O
|||| O
» O
Et O
la O
haine O
du O
despotisme O
res O
M O
. O
» O
Rappellent O
à O
grands O
cris O
... O
» O
. O
Je O
sentis O
tressaillir O
. O
» O
D' O
horreur O
ct O
de O
pitié O
, O
mes O
entrailles O
divines O
.…. O
|||| O
7 O
7 O
» O
Assis S-PER
sur O
de O
vastes O
ruines O
, O
D O
» O
Le O
tyran O
, O
semblait O
refuser O
|||| O
|||| O
» O
Même O
au O
maître O
du O
Ciel S-LOC
le O
droit O
de O
P' B-PER
écrasctis E-PER
. O
LE O
s O
Accomplissant O
l' O
arrêt O
de O
ma O
colère O
, O
__ O
» O
d' O
appelle O
, O
et O
ligue O
contre O
Jui S-PER
» O
Tous O
Jes S-LOC
potentats O
de O
la O
terre O
. O
. O
. O
> O
. O
° O
» O
D O
1: O
PARNASSE S-MISC
os O
Seul O
, O
et O
fier O
de O
l' O
anique O
appui O
» O
Qu' O
il O
cherche O
en O
sa O
féroce O
audace O
, O
» O
] O
l O
veut O
lutter O
, O
et O
ne O
voit O
pas O
” O
ip O
Que O
c' O
est O
un O
dieu O
, O
que O
c’ O
est O
Je B-MISC
bras E-MISC
_ O
» O
De B-PER
Jupiter E-PER
qui O
le O
terrasse O
... O
_ O
» O
} O
tombe O
enfin O
... O
Et O
ses O
sujets O
, O
oo O
» O
Avec O
le O
bonheur O
et O
la O
paix O
» O
» O
Recouvrent O
celte O
illustre O
race O
D O
Qui O
leur O
promet O
y O
) O
comme O
autrefois O
| | O
» O
Autant O
de O
pères O
que O
de O
Rois S-MISC
, O
|||| O
» O
e O
crois O
| | O
que O
Jupiter S-PER
, O
par O
ce O
bienfait O
i O
insigne O
, O
) O
_ O
» O
De O
quelque O
encens O
se O
montrait O
digne O
... O
s O
Mais O
je O
nai O
fait O
que O
c O
dee O
ingrats O
, O
» O
Des O
coupables O
, O
( O
dont O
je O
suis O
las O
: O
» O
Etjc S-PER
dois O
, O
avec O
jalousie O
, O
» O
Voir O
ces O
Rois S-MISC
, O
que O
j' O
ai O
retirés O
» O
Dela B-MISC
poudre E-MISC
, O
où O
leursnoms O
gisaient O
presqu' O
iguorés O
, O
EE B-MISC
Aimés E-MISC
» O
chéris O
jusqu' O
à O
|||| O
l' O
itolatrie O
, O
.…. O
ee O
on O
Celui O
qui O
le O
premier O
reprit O
|||| O
x O
Le O
sceplre O
que O
mon O
bras O
, O
par O
pitié O
, O
lui O
rendit O
, O
» O
À O
vécu O
... O
Cet O
n’ O
est O
plus O
qu’ O
une O
ombre O
» O
Errante S-PER
sur O
la O
rive O
sombre O
... O
» O
Mais O
le O
som O
de O
l' O
éternelle O
, O
nuit O
+ O
- O
« O
- O
. O
E B-ORG
DA E-ORG
en O
PAP O
PP B-MISC
AE I-MISC
LS I-MISC
EP I-MISC
A I-MISC
LT I-MISC
TR I-MISC
A I-MISC
AS I-MISC
Om I-MISC
EP I-MISC
AA I-MISC
AT I-MISC
LAN E-MISC
mg O
IR B-MISC
mr E-MISC
ra O
em O
0 O
Ro S-LOC
tre O
us O
nu O
mate O
+ O
ee O
EE B-MISC
Eee I-MISC
A I-MISC
nm E-MISC
ENVANL S-LOC
oo O
9 O
p O
Fermait O
ses O
paupières O
à O
peine O
, O
» O
Que O
j' O
ai O
vu O
( O
pouvait O
-il O
échapper O
: O
à O
ma O
haine O
) O
. O
__ O
..» O
Des O
millions O
d’ O
adorateurs O
|||| O
|||| O
_» O
Inventer O
, O
pour O
lui O
, O
des O
honneurs O
, O
» O
Auxquels O
toute O
la O
pompe O
humaine O
, O
|||| O
_ O
Je O
l' O
espère O
, O
n O
' O
alteindra O
plus O
... O
_ O
Digne O
héritier O
, O
dit O
-on O
, O
de O
ses O
verns O
, O
: O
» O
Moi O
je O
dis O
, O
d’ O
un O
nom O
qu' O
on O
encense O
| | O
» O
Et O
d' O
un O
faux O
culte O
qui O
w' O
offense O
, O
» O
Son O
successeur O
veut O
, O
d’ O
un O
Sacre S-MISC
imposant O
_» O
Offrir O
l' O
aspect O
éblouissant O
: O
L O
» O
Déjà O
> O
pour O
« O
cette O
grande O
fête O
, O
se O
, O
- O
Les O
soldat O
g O
> O
et O
le O
peuple O
, O
e O
et O
la O
cour O
, O
— O
apprète O
| | O
|||| O
:» O
Tout O
annonce O
‘que O
| | O
sous O
le O
ciel O
, O
» O
L' O
homme O
j O
jamais O
ne O
vit O
rien O
de O
pareil O
... O
|||| O
_» O
Vraiment O
, O
je O
sais O
que O
, O
pour O
répandre O
_» O
Encore O
plus O
d' O
éclat O
sur O
ces O
jours O
solennels O
, O
_ O
» O
C' O
est O
en O
face O
de O
‘mes O
autels O
oo» O
Que O
tout O
doit O
s’ O
accomplir O
... O
Mais O
peut O
-on O
s O
s' O
y O
mé O
- O
ou O
us O
|||| O
_ O
prendre O
P O
. O
. O
» O
Pour O
qui O
ce O
cértège O
nombreux O
> O
. O
» O
Etcette O
suite O
magnifique O
? O
. O
|||| O
5 O
Pour O
qui O
ces O
lranspor O
ts O
et O
ces O
vœux O
2 O
. O
L O
Ges B-MISC
chants I-MISC
d' I-MISC
amour E-MISC
, O
, O
cette O
ivresse O
publique O
e O
Um B-PER
LE I-PER
PARNASSE E-PER
|||| O
oi O
cn O
Pour O
qui O
cet O
or O
, O
ces O
diamans O
?_ O
os O
Pour O
qui O
celte O
pourpre O
éclatante O
? O
_» O
Et O
MÊME S-MISC
. O
pour O
qui O
cet O
encens O
s O
. O
» O
Et O
cctte O
cohorte O
imposante O
|||| O
: O
h O
L O
De O
ministres O
sacrés O
Ps B-MISC
Ah I-MISC
! E-MISC
tout O
est O
pour O
le O
Roi S-LOC
, O
LE O
: O
|||| O
0 O
Btr S-MISC
riens O
que O
le O
dépit O
, O
pour O
moi O
. O
- O
h O
. O
_Æ O
‘ O
FT O
5 0 O
Tant O
d' O
honneurs O
aux O
x O
grands O
de O
la O
terre O
. O
, O
|||| O
Sont O
une O
injure O
. O
au O
Maître B-MISC
du I-MISC
tonnerre E-MISC
| | O
3 O
EL S-ORG
Et O
déjà O
TA S-PER
juste O
courroux O
|||| O
> O
. O
Aurait O
vaineu O
mi O
patience O
. O
» O
Mais O
j O
j’ O
ai O
vouli O
savoir O
de O
vous O
ep O
Si} S-MISC
je O
devais O
fermer O
mon O
cœur O
à O
la O
clémence O
: O
3 O
. O
» O
Ou O
, O
par O
quels O
moyens O
je O
pouvais O
ci O
» O
Sans O
écraser O
les O
ingrats O
que O
j O
j' O
ai O
faits O
, O
» O
Leur O
apprendre O
à O
quelle O
distance O
h O
ie O
p. O
. O
L' O
homme O
doit O
mettre O
et O
ses O
Rois B-PER
et I-PER
ses I-PER
Dieux E-PER
: O
ci O
Le O
9 O
Où O
le O
respect O
finit O
| | O
» O
. O
où O
le O
culte O
commence O
... O
» O
“ O
la O
Déesse S-PER
des O
ris O
, O
des O
pisse O
et O
des O
jeux O
, O
» O
, O
È B-PER
Vénus E-PER
, O
» O
fière O
de O
ce O
sourire O
. O
|||| O
Le O
Si S-MISC
puissant O
et O
si O
gracieux O
| | O
, O
E O
Seul O
gardien O
de O
son O
bel O
empire O
, O
Vénus S-LOC
répond O
à O
Jupiter S-PER
: O
DEEE S-MISC
L O
Mo S-MISC
, O
J' O
ineline O
pour O
la O
clémencen.. O
Li B-PER
rue E-PER
A O
|||| O
ENVA S-LOC
[ O
, O
“ O
as O
» O
Étce O
peuple O
, O
g O
grand O
Roi S-PER
, O
dont O
le O
faste O
L' O
offense O
| | O
» O
Moi S-MISC
... O
j' O
ose O
dire O
qu' O
il O
m' O
est O
cher O
. O
» O
Si S-MISC
j' O
avais O
à O
juger O
la O
terre O
, O
» O
. O
Après O
mon O
peuple O
de O
Cythère S-LOC
, O
, O
» O
Celui-ci O
recevrait O
le O
prix O
| | O
|||| O
» O
Tant O
il O
est O
bien O
dans O
le O
cœur O
de O
Cypris S-PER
, O
- O
» O
Tant O
il O
est O
digne O
de O
lui O
plairet O
_» O
Qu' O
il O
soit O
inconslant O
et O
léger O
, O
|||| O
» O
Jele: S-PER
veux O
| | O
mais O
aussi O
, O
comme O
il O
est O
doux O
, O
aftble O
, O
L B-LOC
ss E-LOC
Et O
sur-tout O
prompt O
à O
corriger O
, O
|||| O
» O
À O
réformer O
, O
en O
lui O
, O
ce O
qui O
n' O
est O
pas O
aimablet O
. O
« O
Toujours O
vif O
, O
mais O
toujours O
traitable O
| | O
ÿ O
» O
» O
Toujours O
sensible O
à O
de O
tendres O
appas O
, O
__» O
Mais O
toujours O
prèt O
tà O
voler O
aux O
combats O
> O
. O
# O
Toujours O
jaloux O
du O
surnom O
d' O
invincible O
, O
’ O
|||| O
» O
Mais O
toujours O
aux O
regrets O
que O
Mars S-PER
soit O
si O
terrible O
... O
_» O
Ah! S-PER
qui O
peut O
s' O
i O
ivriler O
contre O
un O
peu O
ple O
pareil O
? O
D O
Tout O
à O
ses O
Rois S-MISC
, O
1 O
les O
adore O
! O
» O
En O
celà O
, O
je O
l' O
approuve O
encorc O
| | O
3 O
> O
Et O
ne O
vois O
pas O
qu' O
il O
outrage O
le O
ciel O
| | O
. O
» O
Quel O
monarque O
donc O
sur O
la O
terre O
_» O
s O
Des O
Jupiter S-LOC
n’ O
est O
pas O
le O
mandataire O
? O
. O
» O
Lequel O
, O
5 O
sans O
Ch B-MISC
faire I-MISC
l' I-MISC
aveu E-MISC
| | O
, O
:: O
. O
Quüi O
toujours O
ajoute O
à O
Vénus S-PER
. O
+ O
Om O
© O
LE B-PER
PARNASSE E-PER
» O
» O
T' O
appelle O
son O
matro O
et O
son O
dieu O
o O
. O
0 O
Lequel O
, O
sur O
tes O
autels O
consacre O
sa O
couronné O
, O
__ O
» O
Sans O
confesser O
qu' O
il O
ne O
la O
doit O
qu' O
à O
toi O
, O
n O
Qu’ O
il O
n' O
occupe O
un O
si O
haut O
emploi O
, O
‘# O
Que O
pour O
l' O
offrir O
tout O
l' O
encons O
qu' O
on O
lui O
donne O
? O
_ O
_ O
# O
Ah! O
Jupiter S-PER
, O
songe O
bien O
que O
les O
Dieux S-PER
|||| O
» O
Doivent O
être O
moins O
ficrs O
de O
punir O
que O
d' O
absoudre O
| | O
opEt S-PER
que O
tu O
ne O
portes O
la O
foudre O
. O
» O
Que O
pour O
goûter O
ecore O
mieux O
|||| O
0 O
Le O
bonheur O
FA B-ORG
GÉRÉE E-ORG
. O
|||| O
Parlant O
ainsi O
| | O
la O
teine O
de O
Gythère S-PER
) O
_ O
Ace O
art O
, O
découÿrait O
au O
maître O
du O
tonnerre O
D O
Ce O
talisman O
mystérieux O
, O
Cette O
ccinttire O
enclianteresse O
» O
: O
. O
Une O
grâce O
, O
un O
charme O
do O
ee O
. O
_ O
Les O
yeux O
fixés O
sur O
la O
Déesse S-PER
» O
3 O
] O
upiter O
, O
ému O
) O
soupirait O
..… O
, O
: O
|||| O
sm O
| | O
malgré O
1 O
lui O
| | O
déjà O
se O
trahissait O
, O
.. O
L O
2 O
Je O
c O
sais O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latone S-PER
, O
_ O
. O
» O
Je O
sais O
que O
le O
dieu O
qui O
pardonne O
h O
h O
n O
Est S-LOC
aussi O
fort O
que O
le O
dicu O
qui O
puniteses O
. O
|||| O
ŒENVAHR S-MISC
» O
Mais O
trop O
souvent O
l' O
indulgence O
enduroit O
» O
Les O
cœurs O
, O
loin O
de O
les O
vaincre O
, O
et O
bientôt O
une O
grâco O
|||| O
_» O
Produit O
Je O
comblo O
de O
l' O
audace O
... O
ce O
|||| O
_» O
Apollon S-PER
le O
connaît O
aussi O
. O
|||| O
. O
» O
Co S-MISC
peuple O
injuste O
et O
sacrilège O
| | O
on O
Que O
, O
par O
trop O
. O
d' O
indulgence O
, O
ici O
, O
. O
_» O
La O
fille O
de O
Téthys S-PER
protège O
, O
… O
» O
Mais O
qui O
, O
pour O
honorer O
ses O
Rois S-MISC
, O
- O
» O
Viole S-PER
, O
confond O
tous O
les O
droits O
... O
_ O
_ O
x O
C’ O
est O
-ce O
pas O
lui O
qui O
me O
menace O
oo O
D' O
escalader O
, O
d' O
envahir O
le O
Parnasse S-LOC
_ O
|||| O
_» O
Qui O
, O
pour O
un O
nouveau O
roi O
( O
disons O
un O
nouveat O
dièu O
) O
L O
» O
. O
Ose O
attendre O
de O
ma O
faiblesse O
» O
Quejelui S-PER
permeltrai O
d' O
épuiser O
le O
POFMESSO S-LOC
, O
.e O
|||| O
|||»| O
Oui O
. O
Pour O
S@ B-MISC
Majesté E-MISC
' O
, O
: O
c' O
est O
: O
encore O
trop O
peu O
|||| O
» O
Que O
chacun O
, O
pour O
lui O
rendre O
hommage O
|||| O
» O
Jette B-MISC
des I-MISC
fleurs I-MISC
sur I-MISC
sh I-MISC
Passage E-MISC
| | O
D» O
Que O
les O
noms O
les O
plus O
révérés O
|||| O
» O
Lui O
soient O
à O
l' O
envi O
prodigués O
| | O
| | O
. O
Que O
tout O
genou O
fléchisse O
en: O
sa O
‘présence O
| | O
| | O
|||| O
» O
, O
Qu' O
on O
le O
bétiisse O
, O
ot O
qu' O
on O
l' O
encense O
+ O
D O
Et O
qu' O
à O
l' O
ai O
rain O
» O
> O
qui O
‘tonn0 O
dans O
Jés S-MISC
a O
airs O
| | O
2 O
|||| O
» O
Pour O
plis O
d' O
honneur O
| | O
il O
faut O
enéoro O
a O
. O
qui O
“ O
ro O
de O
mon O
noctar O
si: O
doux O
| | O
si: O
iptésieur O
, O
, O
ë O
ES B-PER
oo E-PER
( O
LE B-PER
PARNASSE E-PER
se O
plus O
minèe O
flatteur O
, O
dans O
la O
langue O
des O
Dieux S-MISC
, O
|||| O
+ O
Apprenne O
à O
bégayer O
: O
Grand O
Prince S-MISC
, O
jet O
adore O
! O
” O
» O
Jupiter S-LOC
1 O
. O
je O
parle O
sans O
fiel O
| | O
‘o O
Mais O
je O
vois O
à O
regret O
que O
ce O
peuple O
frivole O
_ O
» O
Trop O
souvent O
, O
aux O
dépens O
du O
ciel O
> O
0 O
Fasse S-PER
la O
part O
de O
son O
idole O
| | O
.. O
Et O
| | O
je O
crains O
, O
— O
Oui O
! O
s' O
écria O
Mars S-PER
, O
__» O
Qui O
, O
pour O
justifier O
ta O
plainte O
, O
4 O
Apollon S-PER
, O
tu O
n O
JS S-MISC
que O
la O
crainte O
... O
__ O
. O
» O
Çarle B-ORG
monde E-ORG
, O
jamais O
| | O
n O
offrit O
à O
mes O
regards O
- O
On O
Niplus S-MISC
d' O
honñeur O
ni O
plus O
de O
gloiro O
, O
| | O
x O
Ni O
plus O
d’ O
exploits O
précieux O
à O
l' O
histoire O
, O
> O
Que O
ce O
peuple O
| | O
indigne O
, O
à O
tes O
yeux O
, O
_» O
Même O
de O
la O
pitié O
des O
Dieux S-PER
, O
» O
Quand O
tu O
fais O
le O
tour O
de O
la O
iürre O
| | O
ÿ O
. O
» O
Et O
que O
ton O
chàr O
étincelant O
, O
» O
Sorli S-PER
de O
l' O
équateur O
brèlaut O
| | O
|||| O
ou O
ù O
En O
des O
climats O
plus O
doux O
va O
semer O
h O
lumièro O
, O
» O
. O
._» O
En O
arrivant O
au O
pays O
, O
fier O
encor O
. O
, O
Du O
nom O
que O
lui O
donna O
la O
fille O
d' O
Agénor S-PER
| | O
3 O
» O
-Ralentis S-PER
ta O
course O
rapidé O
| | O
ÿ O
‘ O
0 O
Arrèté-toi S-LOC
| | O
Phébüs S-PER
‘aux O
colonnes O
d' O
Alcide S-PER
.… O
. O
. O
» O
Läitu S-PER
liras O
on O
lotires O
d' O
orri O
: O
> O
1 O
. O
» O
Les O
enfans O
du O
Tage S-LOC
et O
de O
l' O
Ebre S-LOC
, O
, O
2 O
Trop B-MISC
frire E-MISC
au O
sein O
de O
( O
a O
paie O
, O
Det S-MISC
ba O
à O
DE B-LOC
RE I-LOC
LE E-LOC
à O
! O
Fi B-MISC
e I-MISC
hs E-MISC
. O
D O
A O
51 O
vi S-MISC
É O
pes O
TT B-ORG
RATE I-ORG
RENE I-ORG
AT I-ORG
LASER I-ORG
UT I-ORG
CT I-ORG
TT I-ORG
ET E-ORG
. O
. O
- O
= O
, O
7 O
, O
- O
. O
|||| O
à O
|||| O
7 O
- O
, O
CENVANR S-LOC
. O
se O
ne O
_— O
— O
ü O
Qui O
teur O
rappelle O
Les S-LOC
bienfaits O
. O
» O
D' O
un O
peuple O
justement O
célébres O
|||| O
L O
=» O
Etce O
peuple O
, O
Hélas B-MISC
! E-MISC
c' O
est O
celui O
Un O
Qu' O
Apollon S-PER
poursuit O
aujourd'hui O
| | O
> O
E O
Celui O
que O
Jupiter S-PER
accuse O
... O
Mais O
que O
dis-je: O
? O
. O
L O
Jupiter S-LOC
lui O
pardonne O
... O
: O
» O
Ici O
, O
| | O
par O
: O
un O
vraie O
|||| O
_ O
Encore O
nouveau O
pour O
les O
cieux O
, O
Fa B-MISC
foudre E-MISC
, O
que O
le B-MISC
Roi I-MISC
des I-MISC
Dieux E-MISC
* O
- O
Tenait O
en O
sa O
main O
immprtelle O
, O
s O
_ O
Du O
bouclier O
de O
Mars S-PER
reçoit O
1 O
une O
étincelle O
. O
- O
... O
L' O
éclair O
suit O
de O
près O
, O
et O
sotidain O
© O
Un O
‘horrible O
coup O
de O
tonnerre O
oi O
Lo B-LOC
Ébranle E-LOC
( O
et O
Folympe S-PER
et O
la O
terre O
, O
: O
. O
_ O
. O
Méme:le O
dieu O
du O
feu O
, O
Vulcain S-PER
, O
LT O
“ O
Ne O
peut O
comprendre O
ce O
mystère O
, O
ë O
D O
“ O
Et O
Vulcain S-PER
, O
8 O
. O
confus O
| | O
3 O
. O
stüpéfait O
5 O
|||| O
Groyant O
déjà O
que O
son O
père O
l' O
accuse O
, O
Rive S-MISC
, O
tremiblant O
, O
‘à O
son O
SOUS O
: O
|||| O
Chacun O
cn O
silence O
attendait O
1 O
e O
_ O
Le O
dénouement O
.:. O
, O
Les B-MISC
immortellés E-MISC
|||| O
Surprises O
que O
RI O
peur O
fat O
plus O
puissante O
qu O
es O
, O
M B-MISC
Les I-MISC
Dieux E-MISC
, O
, O
. O
heureusement O
distants O
. O
. O
Par O
les O
grâces O
ét O
Jes B-MISC
aitraits I-MISC
De I-MISC
Vénus E-MISC
, O
qu O
‘embellit O
< O
encore O
Fa S-LOC
Li B-PER
Le E-PER
trouble O
qui O
la O
décolore O
. O
DNA S-ORG
36 O
. O
LE O
PARNASSE S-MISC
|||| O
|||| O
Cependant O
, O
‘le O
plus O
alarmé O
, O
h O
_ O
C' O
était O
le O
Roi S-PER
du O
ciel O
sans O
foudre O
| | O
: O
C' O
était O
Jupiter S-LOC
désarmé O
.….. O
oo O
|||| O
… O
Fensif S-MISC
, O
il O
cherchait O
à O
résoudre O
. O
. O
h O
CS B-LOC
F E-LOC
L' O
atfreux O
problème O
du O
destin O
3 O
Et O
|||| O
malgré O
lui O
, O
son O
front O
triste O
et O
chagrin O
, O
ci O
“ O
Son O
sceptre O
renversé O
, O
sa O
pénible O
attitude O
, O
Tout O
décelait O
sà O
vive O
0 O
inquiétude O
... O
do O
y O
|||| O
|||| O
Mais O
, O
, O
bientôt O
, O
Je B-MISC
maltro I-MISC
des I-MISC
Dieux E-MISC
|||| O
Reprend O
sa O
majcsié O
| | O
sa O
lète O
se O
vedresse O
: O
1 O
. O
Ses O
traits O
ont O
retrouvé O
ieur O
fierté O
, O
leur O
noblesse O
| | O
, O
D O
Et O
le O
feu O
qui O
brille O
en O
ses O
yeux O
|||| O
Dit: O
assez O
que O
son O
Cœur S-MISC
n' O
a O
plus O
ri O
rion O
qui O
l' O
oppresse O
. O
LE O
|||| O
Ainsi O
) O
quand O
du O
soleil O
le O
char O
ébloutssant O
, O
ps O
. O
Court B-MISC
du I-MISC
Lion I-MISC
le I-MISC
signe I-MISC
aident E-MISC
, O
: O
Co S-MISC
. O
Et O
, O
sur O
nous O
» O
fixe O
les O
nuages O
| | O
|||| O
Tristes O
précurseurs O
des O
orages O
| | O
: O
Plus O
d' O
une O
fois O
, O
18 O
même O
instant O
Unit B-MISC
le I-MISC
calme I-MISC
À I-MISC
la I-MISC
temple I-MISC
> I-MISC
© I-MISC
Le I-MISC
doux E-MISC
. O
zéphir O
aux O
aquilons O
.... O
|||| O
Le B-MISC
Dicu E-MISC
qui O
nous O
mepACE O
, O
‘et O
quo O
nous O
füvoquohs O
, O
|||| O
|||| O
N' O
a O
fait O
que O
détourner O
la O
te O
... O
PS B-MISC
SE E-MISC
op O
|||| O
Gessez O
7 O
sait O
J S-PER
apiter O
, O
cessons O
tous O
s O
de O
frémir O
. O
ë O
. O
LS S-ORG
ou O
RL B-LOC
EC I-LOC
ER I-LOC
CEE I-LOC
CT E-LOC
XERT S-LOC
Fan B-MISC
er I-MISC
Co I-MISC
NAS E-MISC
7 O
. O
|||| O
|||| O
ENVARE S-LOC
. O
#7 O
p O
» O
Du O
prodige O
éclatant O
qui O
vient O
de O
5 O
‘accomplir O
: O
. O
. O
» O
C' O
est O
lo O
destin O
qui O
me O
rappelle O
_ O
» O
Une O
promesse O
solennelle O
... O
Lo B-MISC
jour E-MISC
qu' O
à O
mon O
juste O
COUrFOUX S-MISC
|||| O
° O
» O
d’ O
' O
immolai O
les O
Titans S-PER
jalonx O
: O
Ce O
» O
Quand O
j' O
ous O
déposé O
mon O
tonnerre O
| | O
Content O
d' O
avoir O
humilié O
|||| O
L' O
orgueil O
des O
enfans O
de O
la O
terre O
, O
> O
Et O
que O
, O
de O
mon O
cœur O
la O
pitié O
Eut S-PER
enfin O
banni O
la O
colère O
: O
» O
Je O
vis O
les O
cadavres O
fumans O
» O
De O
cette O
nation O
vaincu O
, O
|||| O
. O
» O
Je O
plis O
... O
et O
mon O
ame O
émuo O
» O
A O
ma O
bouche O
dicla O
lo O
plus O
saint O
des O
sermens O
: O
T O
+ O
> O
= O
© O
CE S-LOC
: O
+ O
€ O
Jo S-MISC
j O
jurai O
par O
ic O
Styx S-PER
, O
ct O
par O
sorti O
ondé O
amère O
, O
|||| O
» O
Que O
, O
toutes O
les O
fois O
qu' O
en O
son O
courss O
» O
L' O
astre O
brillant O
qui O
mesure O
les O
j O
jours O
s O
+ O
Ramèëncrait S-PER
l' O
anniversaire O
|||| O
+ O
Du O
triomphe O
que O
je O
pleurais O
, O
_ O
» O
Si O
les O
mortcls O
, O
par O
quelqu O
offense O
, O
oo O
Avaieñt S-PER
provoqué O
ma O
vengoalice O
» O
L O
|||| O
Désarmé S-PER
, O
> O
je O
pardonnerais O
, O
.. O
. O
. O
.n O
Ce O
grand O
j O
jour O
, O
ce O
jour O
d' O
indulgenco O
on O
Nous O
éclaire O
... O
Eh B-MISC
! E-MISC
bien O
done O
, O
peuple O
que O
j' O
accusais O
, O
|||| O
ss O
|||| O
Rends B-MISC
grâces E-MISC
. O
au O
destin O
do O
l' O
avis O
qu O
il: O
me O
donne O
. O
# O
F S-LOC
86 O
. O
LEPARNASSE S-MISC
. O
» O
Garde B-MISC
à I-MISC
ton I-MISC
idoio E-MISC
, O
y O
à O
ton O
roi’ O
, O
=» O
L' O
oncens O
que O
je O
voulais O
pour O
. O
moi O
| | O
$ O
.s O
Jo S-PER
l' O
ai O
juré O
... O
je O
to O
pardonne O
Il O
, O
» O
_—» O
Mon O
père O
, O
reprit O
Apollon S-PER
, O
» O
Par O
tous O
les O
dieux O
! O
en O
quoi O
me O
touche O
D O
Le O
serment O
sorti O
de O
ta O
bouche O
? O
+ O
Et O
qu' O
as-tu O
promis O
ch O
môn O
nom O
? O
» O
As-tu O
juré O
que O
le O
Parrasse S-PER
| | O
» O
Que O
mon O
héritage O
serait O
, O
0 O
Quelque O
jour O
, O
le O
prix O
de O
l' O
audace O
? O
OT O
|||| O
» O
Qu' O
en O
vain O
, O
à O
tes O
genoux O
, O
ton O
fils O
Le O
suppliorait O
ol O
. O
De O
le O
défendre O
d' O
une O
offenso O
|||| O
|||| O
Qui O
doit O
se O
réfléchir O
sur O
toi O
Pers S-LOC
|||| O
|||| O
Car O
, O
point O
de O
détour O
, O
Ja B-MISC
distanco I-MISC
‘ I-MISC
De I-MISC
Jupiter E-MISC
jusques O
à O
moi O
, O
|||| O
« O
Est O
-clle O
donc O
si O
grande O
> O
qu O
" O
‘ O
une O
injure O
N' O
en O
puisse O
combler O
la O
mesure O
? O
» O
Et O
n' O
est O
-tu O
pas O
mon O
père O
, O
aussi O
bien O
que O
mon O
rois O
|||| O
—» O
Eh B-MISC
! E-MISC
bien O
, O
dit O
le O
maître O
du O
monde O
, O
oi O
cn O
Parle S-PER
, O
mon O
fils O
| | O
parle O
ayec O
liberté O
, O
, O
Et O
voyons O
si O
jamais O
mon O
cœur O
à O
a O
résisté O
. O
» O
À O
ma O
tendresse O
sans O
seconde O
... O
Lo B-MISC
‘+ I-MISC
Et I-MISC
d' I-MISC
abord E-MISC
, O
est O
-il O
, O
dans O
le O
ciel O
, O
> O
ce O
ie O
Un O
poste O
plus O
digne O
|||| O
d' O
envie O
Fe S-PER
» O
Que O
celui O
que O
je O
|||| O
le O
confier O
Le B-MISC
LT E-MISC
1 O
. O
CENVANR S-LOC
|||| O
om O
|||| O
h O
p O
|||| O
Après O
n O
moi O
, O
quel O
est O
ton O
pareil O
, O
» O
Quand O
, O
guidant O
le O
char O
du O
soleil O
| | O
, O
Tu O
marches O
en O
triomphe O
, O
et O
fais O
voir O
à O
la O
terre O
2» O
L' O
astre O
bicufaisant O
qui O
l' O
éclaire O
: O
ce O
: O
LS S-PER
» O
Cet O
astre O
si O
beau O
, O
si O
pompeux O
| | O
|||| O
Ci O
» O
Ajoutens O
, O
si O
digne O
peut-être O
LT B-PER
L E-PER
D' O
obtenir O
l' O
encens O
de O
son O
maitro O
, O
, O
h O
_ O
. O
« O
s O
L' O
ençens O
fumant O
pour O
le O
père O
des O
dieux O
. O
ion B-LOC
Qüand E-LOC
, O
poussé O
par O
une O
impradehco O
LU O
2.3 O
Dont O
Jupiter S-LOC
, O
€ O
comme O
Apollon S-PER
, O
en O
Garde S-LOC
à O
jamais O
I O
souvenance O
, O
ci O
: O
» O
Quand O
l' O
audacieux O
Phaëton S-PER
| | O
D O
_» O
Trop O
confiant O
en O
des O
mains O
inhabiles O
op O
A O
maitriser O
des O
coursiers O
indociles O
| | O
( O
« O
A O
d' O
irréparables O
revers O
si O
follément O
exposa O
l' O
univers O
3 O
j O
Le B-MISC
Que I-MISC
3 E-MISC
près O
de O
sa O
ruine O
entière O
, O
: O
ne O
La O
icrre O
en O
pleurs O
i O
invoqua O
ma O
colère O
: O
Je O
5.8 O
Qu O
enfin O
, O
pour O
ne O
pas O
voir O
le O
monde O
s O
' O
enfammer O
, O
, O
. O
. O
- O
oi O
9 O
Je O
fus O
contraint O
dé O
li O
ininoler O
, O
: O
|||| O
on O
Le O
mallicuréux O
... O
Ah S-PER
! O
si O
ce O
n' O
est O
la O
liemje O
, O
> O
Quèlio S-MISC
à O
donléui O
fut O
égale O
à O
h: O
mienne O
Pers B-MISC
SE E-MISC
oo O
2 O
: O
» O
“ O
Mis O
c' O
était O
ÿ O
péu O
pour O
: O
mon O
amour O
) O
» O
Qu O
où O
appela O
lo O
dieu O
du O
) O
jour O
x O
M O
LES O
it O
_ O
+ O
« O
ÎLE B-LOC
PARNASSE I-LOC
E E-LOC
_ O
» O
d' O
a O
voulu O
, O
] O
‘ai O
fait O
Re S-MISC
encore O
# O
turtsso O
» O
Où B-MISC
pour I-MISC
toi E-MISC
, O
pour O
les O
tiens O
, O
conlè O
celio O
ambrofso O
, O
|||| O
_» O
Rivale O
du O
ngctar O
des O
cieux O
, O
+ O
Et O
gitd' O
une O
immortelle O
vie O
D B-MISC
To I-MISC
garantis E-MISC
. O
à O
jamais O
. O
les O
douceurs O
. O
» O
Que O
, O
te O
. O
faut O
-il O
Après O
, O
tan O
de O
. O
fiyeurs O
be O
on O
» O
Tu O
prévols O
, O
tu O
crains O
un O
ouIr3Ge O
, O
» O
Et O
veux O
que O
, O
J B-MISC
upiter I-MISC
S E-MISC
‘engage O
. O
» O
AÂAte B-ORG
VENDS E-ORG
Mais O
, O
Apollon S-PER
, O
|||| O
» O
Je O
te O
l' O
ai O
dif O
, O
|||| O
le O
j O
jour O
. O
qui O
. O
Nous O
éelaire O
, O
« O
Est O
un O
jour O
sacré O
. O
pour O
. O
ton O
, O
pères O
. O
» O
Jour B-MISC
d' I-MISC
i I-MISC
ndulgence E-MISC
et O
, O
de O
pardon O
, O
_» O
Qui O
proscrit O
tout O
arrêt O
. O
sévère O
. O
» O
Où O
même O
je O
. O
dois O
méabstepie O
tÉrr£ O
» O
De O
la O
volonté O
de O
, O
punir O
. O
Le O
ETES O
» O
» O
Demain O
| | O
je O
Feppendpat B-MISC
ia I-MISC
sn I-MISC
1 E-MISC
. O
SH S-MISC
_» O
Demair O
mon O
fs O
. O
tu O
sèras O
écouté O
. O
2 O
. O
_» O
EÉtsi S-MISC
, O
po: O
toi O
, O
mon O
cœur O
| | O
las O
de O
trop O
de O
bonté O
, O
|||| O
x O
Doit O
s' O
irritôr…s O
demain O
, O
» O
1e O
. O
saurai O
m' O
y O
. O
résoudrel O
.. O
- O
> O
Qui O
P S-LOC
par O
. O
Je B-MISC
Syst I-MISC
Le I-MISC
, I-MISC
M E-MISC
, O
À B-MISC
8 I-MISC
LE E-MISC
. O
‘4 O
* O
LÉ S-LOC
LE O
PRES B-LOC
PM E-LOC
Le O
, O
à O
0 O
qd O
A O
de O
A B-LOC
A I-LOC
A I-LOC
AE I-LOC
dm I-LOC
rm E-LOC
À O
CEE S-ORG
Re O
PAT B-ORG
ANT E-ORG
Te B-ORG
TRUE I-ORG
NT E-ORG
SRE B-ORG
TT I-ORG
A E-ORG
2 O
FAP B-ORG
PR E-ORG
MTS B-ORG
NT E-ORG
VA O
HA B-ORG
ENT I-ORG
ETS E-ORG
AN B-ORG
ETAPE E-ORG
Le O
DRE B-ORG
RTFLR E-ORG
ET O
TROT S-MISC
ONTNEN O
NT B-ORG
TT I-ORG
TT I-ORG
TT E-ORG
7 O
Fe B-LOC
so E-LOC
" O
ce O
‘ O
7 O
Me O
7 O
- O
- O
- O
4 O
- O
. O
3 O
7 O
1 O
' O
: O
nou O
Ci O
" O
- O
" O
* O
A O
ETS B-ORG
RARE I-ORG
AE E-ORG
À O
TS B-MISC
QT I-MISC
OCT I-MISC
OT I-MISC
TE I-MISC
EE I-MISC
TE E-MISC
Te O
TS B-MISC
SEE I-MISC
RL E-MISC
DE O
T7 S-MISC
‘ O
. O
- O
. O
u O
= O
|||| O
CENVANR S-LOC
Trois O
fois O
s O
sacré O
, O
le O
. O
firmament O
Fu S-PER
ébranlé O
| | O
los O
ondes O
du O
Cocyte B-PER
Soudain E-PER
suspgndirent O
. O
Jeur O
cours O
: O
Le O
ficr O
, O
le O
bel O
astre O
des O
jours O
. O
Voila S-MISC
ses O
rayons O
au O
plus O
“ O
ton O
. O
E S-ORG
Et O
pendant O
qu' O
ici O
bas O
le O
mondé O
consterné O
-Faisait O
des O
vœux O
au O
maitre O
du O
\onrigrro O
s: O
_ O
Aveo O
tous O
ses O
pareils O
, O
humblement O
Prostgr B-MISC
mo E-MISC
- O
Apollon S-PER
adorait O
s O
son O
PAS S-MISC
. O
À O
. O
3 O
Ci B-ORG
AAA E-ORG
|||| O
|||| O
se O
LE O
PARNASSE S-MISC
mi O
“ O
GANT B-PER
TROISIÈME E-PER
E. O
D O
: O
— O
nee O
‘ O
de O
PE O
. O
D O
Lan B-MISC
Parnasso E-MISC
offre O
a O
au O
|||| O
voyageur O
> O
. O
: O
De O
loin O
, O
un O
aspect O
enchanteur O
| | O
po O
. O
: O
Font O
ce O
que O
la O
belle O
nature O
. O
|||| O
À O
de O
varié O
, O
de O
riant O
» O
a O
|||| O
Et O
de O
plus O
raie O
en O
sû O
parure O
, O
s O
_ O
Se O
réunit O
dans O
ce O
tableau O
charmant O
: O
Ia S-MISC
, O
| le| O
feuillage O
. O
et O
sa O
verdure O
. O
- O
Flationt S-MISC
les O
yeux O
par O
des O
attraits O
|||| O
mo O
er O
4 O
$ O
‘Dans O
leurs O
: O
nuances O
s O
fgities O
, O
Bu B-MISC
US I-MISC
Ur E-MISC
“ O
Les O
fleurs O
y O
paraissent O
plus O
: O
vives O
: O
- O
ne O
|||| O
- O
_ O
CT B-LOC
_Qw E-LOC
en O
nos O
jardins O
| | O
| | O
elles O
ont O
plus O
d' O
éclat O
, O
> O
sa O
Et O
leurs O
pi O
rfums O
| | O
, O
plus O
doux O
à O
l' O
odorat O
, O
|||| O
Avonisont O
souvent O
qu’ O
‘elles O
viennent O
d' O
écloe O
, O
” O
|||| O
CE O
‘ O
Que O
dû O
l' O
œil O
on O
les O
cherche O
encore O
... O
|||| O
D O
ei O
“ O
Le B-LOC
Pin E-LOC
, O
| | O
qui O
menaçant O
es O
cieux O
pi O
“ O
Porté O
: O
si O
fièrement O
la O
tète O
, O
|||| O
Le O
PT O
|||| O
pins O
ños O
forèts O
n' O
est O
point O
majestueux O
: O
|||| O
… O
Come B-MISC
& I-MISC
celui I-MISC
ae I-MISC
couronne E-MISC
Ja B-MISC
crête E-MISC
- O
à O
naejens O
PTT B-ORG
SITE E-ORG
. O
- O
a O
|||| O
|||| O
ENVARL S-LOC
, O
55 O
De O
ca O
mont O
sacré O
| | O
le O
cyprès O
|||| O
a O
À O
qui O
nous O
confions O
nos O
pleurs O
ct O
n08 O
regrets O
, O
» O
N' O
a O
point O
celte O
mélancolie O
Do O
l' O
arbre O
, O
au O
picd O
duquel O
Tibuile S-PER
, O
en O
soupirant O
| | O
|||| O
Se O
plaint O
des O
rigueurs O
de O
Délice S-PER
| | O
Notre O
lauricr O
, O
sur-tout O
est O
différent O
De O
celui O
dont O
Virgile S-PER
et O
le O
divin O
Homère S-PER
Tressent S-PER
, O
en O
défiant O
leurs O
plus O
hardis O
rivaux O
» O
|||| O
Les O
couronnes O
de O
leurs O
héros O
. O
|||| O
Oui O
! O
eur O
ce O
mont O
que O
l' O
univers O
révèrss O
_Tont S-MISC
offre O
des O
appas O
et O
des O
charmes O
nouveaux O
| | O
Tout O
semble O
y O
respirer O
Le B-MISC
bonheur I-MISC
et I-MISC
la I-MISC
vie E-MISC
. O
Tout O
nous O
flaite O
ct O
rioùs O
fait O
envio O
.… O
L' O
espérance O
nous O
y O
conduit O
: O
Et O
pour O
cucillir O
plutôt O
ces O
palmes O
immortelles O
|||| O
Dont O
l' O
ambition O
nous O
séduit O
> O
LL B-MISC
Du I-MISC
Roi E-MISC
des O
airs O
nous O
voudrions O
les O
ailes O
... O
|||| O
Nous O
arrivons O
, O
Le O
charme O
, O
hélas O
, O
n' O
est O
pas O
détruits O
} O
Mais O
, O
pour O
toticher O
à O
ce O
lieu O
de O
délices O
, O
_ O
Que O
de O
périls O
à O
vaincre O
, O
et O
que O
de O
précipices O
|||| O
h O
A O
franchir O
} O
, O
, O
, O
Les B-MISC
flancs I-MISC
escarpés E-MISC
De O
la O
montagne O
| | O
, O
où O
le O
fils O
de O
Latons S-PER
‘À O
son O
apañage O
« O
et O
son O
trône O
> O
. O
: O
Ju S-ORG
n O
ligue O
deoité O
sont O
x O
coupés O
|||| O
OS S-MISC
. O
LE O
PARNASSE S-MISC
” O
" O
. O
Par O
des O
sentiers O
, O
dont O
Ja S-LOC
pento O
rapide O
Fait S-LOC
trembler O
le O
plus O
infrépide O
: O
— O
Où O
, O
souvent O
, O
le O
moindre O
faux O
pas O
… O
Onle O
sait O
| | O
amène O
une O
chato O
Dont O
on O
ne O
sc O
relève O
pass O
|||| O
Le O
mal O
, O
c' O
est O
que O
l'on O
se O
rchute O
‘ O
Toujours O
trop O
tard O
, O
des O
obstacles O
divers O
Semés O
dans O
ces O
joutes O
si O
saintes O
, O
Pour O
inspirer O
de O
salntaires O
crainies O
ÿ O
Jl O
semble O
, O
hélas O
, O
qu O
‘on O
préfère O
un O
FOVOrS S-MISC
oo O
A O
la O
fausse O
honie O
de O
faire O
| | O
Qui O
Pour O
son O
salut O
| | O
, O
quelques O
pas O
en O
arrière O
| | O
L O
L O
. O
Le O
pied O
glisse O
... O
Et O
payant O
un O
téméraire O
orgueil O
| | O
: O
L O
_ O
On O
tombe O
| | O
d' O
écueil O
en O
écuoil O
, O
, O
|||| O
© O
Jusqu' O
au O
fond O
de O
ces O
noirs O
abimes O
, O
a O
Célèbres S-LOC
par O
tant O
de O
victimes O
. O
NTFS S-MISC
C' O
est O
là O
que O
le O
triste O
Cotlini S-PER
|||| O
_$e O
faisant O
justice O
lui O
- O
mémo O
, O
|||| O
Déteste O
enfin O
ses O
vers O
, O
qu' O
il O
frappe O
d' O
anathème O
| | O
3 O
. O
|||| O
Que O
le O
malheureux O
Chapelain S-PER
, O
y O
. O
… O
Envelopé O
d' O
une O
nuit O
éternelle O
, O
|||| O
Erre B-MISC
au I-MISC
hasard E-MISC
| | O
pâle O
, O
et O
tremblant O
LE B-PER
Ei E-PER
, O
dans O
son O
désespoir O
| | O
déchire O
en O
sanglotant O
, O
ou O
Le B-MISC
Poëme I-MISC
de I-MISC
ta I-MISC
Purelle E-MISC
| | O
ie O
. O
là O
, O
qu' O
e O
‘en O
à O
grand O
dk O
deuil O
, O
Lamoihe-Houdard S-PER
. O
BE B-MISC
CENVAI I-MISC
Do I-MISC
SS E-MISC
Ë O
Humilié O
, O
reconnait O
, O
mais O
trop O
tard O
, O
di B-PER
Que E-PER
, O
pour O
chanter O
dignement O
la O
colère O
$ O
Du O
valeureux O
fils O
de O
Thétys S-PER
, O
À O
il O
faut O
la O
voix O
et O
les O
accens O
d' O
Homèress S-PER
0 O
Là O
, O
qu' O
un O
infortuné O
Marquis S-PER
|||| O
Fo S-MISC
De O
scs O
disgräces O
authentiques O
|||| O
|||| O
: O
|||| O
Accuse S-PER
| | O
en O
gemissant O
, O
la O
Bible S-MISC
et O
scs O
cantiques O
, O
.« O
|||| O
à O
Enfin O
, O
c' O
est O
là O
qu’ O
un O
Cardinal S-PER
. O
ce O
. O
Qui O
, O
pour O
illustrer O
sa O
mémoire O
| | O
: O
Sonda S-PER
tous O
les O
chemins O
qui O
mènen£ O
à O
à O
la O
gloire O
> O
. O
Confus O
d’ O
avoir O
, O
en O
indigne O
rival O
, O
a O
… O
Poursuivi O
l' O
auteur O
de O
Rodrigue B-PER
A I-PER
H E-PER
| | O
Reçoit O
le O
prix O
de O
son O
intrigue O
» O
_ O
- O
Et O
malgré O
lui O
, O
songe O
| | O
h O
élas O
» O
) O
que O
ses O
vers O
Sont B-MISC
oubliés I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
univers E-MISC
... O
TT S-ORG
a O
+ O
. O
De O
|||| O
Toutefois O
il O
est O
au O
Parnasse S-LOC
|||| O
Gortain S-LOC
sentier O
» O
Où O
l'on O
peut O
s' O
engager O
Du O
moins O
, O
on O
le O
dit O
, O
sans O
danger O
, O
. O
|||| O
“ O
Et O
glisser O
sans O
top O
de O
disgrâce O
: O
! O
|||| O
L' O
un O
des O
plus O
connus O
, O
Ce B-MISC
sentier E-MISC
, O
pst O
celui O
de O
l' O
aimable O
ct O
joyeux O
charisonnier O
, O
> O
Celui O
du O
‘poëté O
volago O
LL O
|||| O
Sacrifiant O
aux O
grâces O
, O
| | O
aux O
amours O
| | O
| | O
De O
nos O
Par B-MISC
ny E-MISC
. O
du O
nouvel O
âge O
» O
m' O
! O
Fe B-MISC
LE E-MISC
Le O
TER S-ORG
. O
+ O
RME S-MISC
&& O
06 O
21m O
PARNASSE S-MISC
. O
De O
nos O
modernes O
traubadours O
| | O
: O
Lesentier S-PER
, O
qu' O
en O
leurs O
rêveries O
. O
Bi O
Fréquentaient O
Boufflers B-PER
ct I-PER
Chaulieu E-PER
| | O
. O
Quand O
. O
ils O
apportaient O
à O
leur O
dieu O
, O
. O
Au O
lieu O
d' O
encens O
, O
quelques O
grains O
.do O
folie O
... O
‘ O
Où O
le O
léger O
| | O
l' O
aimable O
Bachaumont S-PER
, O
7 B-MISC
Tout I-MISC
en I-MISC
riant I-MISC
avec I-MISC
Chapelle E-MISC
, O
.. O
Venait O
, O
pour O
Bacchus S-PER
, O
pour O
sa O
belle O
, O
Respirer S-MISC
l' O
air O
des O
bosquets O
d’ O
Apoilon S-PER
, O
, O
|||| O
o O
où O
passèrent O
depuis O
| | O
Ceux O
qui O
| | O
Sans O
autre O
envio O
. O
_ O
Que O
de O
romasser O
quelques O
fleurs O
Pour O
en O
orncr O
le O
chemin O
de O
la O
vie O
, O
L B-PER
H E-PER
umbles O
courtisans O
dés O
neut O
sœurs O
| | O
. O
À O
de O
gracieux O
badinages O
ou O
- O
Dornèrent S-PER
toujours O
teurs O
hommages O
. O
L O
. O
Gest S-LOC
près O
de O
ce O
sentier O
, O
que O
, O
fier O
du O
beau O
desscin O
Qui O
l' O
encourage O
et O
qui O
le O
guide O
, O
Ærneste S-PER
rencontra O
Volsein S-PER
: O
|||| O
C' O
êta O
tent O
les O
chefs O
de O
la O
troupe O
intrépide O
. O
Qui O
, O
des O
terreurs O
d' O
un O
désastre O
prochain O
ÿ O
Troublant O
les O
bords O
de O
l' O
Hi B-MISC
ippocrène E-MISC
| | O
Jusques O
dans O
le O
cœur O
d’ O
Apolton S-LOC
|||| O
: O
Avait O
porté O
la O
crainte O
d’ O
un: O
affront O
|||| O
Lufans S-PER
des O
rives O
de O
la O
Seine S-LOC
» O
Doc S-LOC
ces O
délicieux O
climats O
, O
+ O
- O
ou O
' O
|||| O
TE B-MISC
Fee I-MISC
ETATS I-MISC
FR E-MISC
de O
het O
GT S-ORG
Pas O
HT O
w O
244 O
m O
" O
° O
2 O
. O
L O
1e O
- O
STI S-ORG
A O
ue O
k O
{ O
RP B-MISC
TT I-MISC
PRE E-MISC
. O
LS B-MISC
PE E-MISC
Le O
" O
CE O
a O
a O
ee O
A O
AO B-MISC
TÈS E-MISC
J..# O
CENVAUL S-LOC
D O
DE S-LOC
où O
règnent O
à O
là O
fois O
ét O
Minerve S-PER
et O
Pallas S-PER
| | O
5 O
Hs S-PER
venaient O
» O
sut O
la O
double O
cime O
ÿ O
|||| O
S’ O
abreuver O
du O
divin O
nectar O
. O
y O
” O
LS S-MISC
Sans O
lequel O
l' O
écrivain O
| | O
j O
même O
le O
plus O
sublime O
, O
, O
. O
Serait O
loujouis O
un O
poële O
sans O
art O
... O
. O
Js S-MISC
ne O
visaïent O
point O
à O
à O
la O
gloire O
|||| O
De O
prendre O
place O
au O
temple O
. O
de O
mémoire O
> O
. O
Parmi O
ceux O
de O
qui O
l' O
anivers O
. O
Ghérit O
et O
les O
noms O
et O
lés O
vers O
: O
|||| O
Dans O
la O
délicieuse O
ivresse O
: O
Où O
l’on O
s' O
endort O
aux O
sources O
du O
Permesse S-PER
» O
Ils O
ne O
cherchaient O
que O
des O
accens O
d' O
amour O
, O
Et B-MISC
des I-MISC
canliques I-MISC
d' I-MISC
allégresse E-MISC
, O
|||| O
a O
: O
Pour O
célèbrer O
dignement O
le O
grand O
j O
jour O
|||| O
: O
Dont O
l' O
aurore O
| | O
deià O
s O
brille O
sur O
leur O
patio O
, O
” O
|||| O
lustre O
rejoton O
d' O
une O
tige O
chérie O
, O
sn O
|||| O
. O
Un B-MISC
prince E-MISC
, O
noble O
et O
généreux O
, O
oo O
|||| O
Et O
mille O
fois O
plus O
fer O
des O
Vœux S-MISC
: O
Du O
peuple O
qui O
l' O
appelle O
au O
trône O
de O
ses O
pères O
, O
RS S-MISC
2 O
| | O
, O
Que O
de O
ses O
droits O
héréditaires O
, O
y O
. O
Fr B-MISC
‘ I-MISC
Cnantés-Dix E-MISC
, O
surnominé O
l' O
édote O
des O
Français S-MISC
, O
s O
, O
D' B-MISC
un I-MISC
sacro I-MISC
solennel E-MISC
ordonnait O
les O
appréts O
. O
, O
: O
|||| O
_ O
Vatnement S-PER
, O
en O
l' O
honneur O
du O
Prince S-PER
, O
: O
“ O
La O
cour O
voudrait O
éclipser O
la O
province O
: O
‘ O
+ O
+ O
Fe B-MISC
à I-MISC
og E-MISC
“ O
A O
AL S-ORG
En O
pe O
a O
PE S-MISC
rqn O
te O
EE O
NE S-MISC
sets O
a O
et O
na B-MISC
Fee E-MISC
38 O
_ O
do O
L B-ORG
E I-ORG
PARN I-ORG
ASSE E-ORG
. O
Lo S-PER
peuple O
a O
juré O
que O
les O
grands O
. O
D O
Lui O
céderont O
lo O
moindre O
grain O
d' O
encens O
.…. O
|||| O
Les O
grands O
ont O
Erneste S-PER
à O
leur O
tôle O
, O
Erneste B-MISC
poëte I-MISC
de I-MISC
cour E-MISC
, O
|||| O
Et O
qui O
, O
pour O
triompher O
, O
s O
' O
apprète O
, O
» O
à O
tourmenter O
s O
sa O
verve O
nuit O
et O
jour O
: O
Le O
peuple O
, O
à O
V B-MISC
olsein E-MISC
se O
confic O
‘ O
Et O
croit O
, O
avec O
ce O
chef O
ardent O
, O
Que O
la O
force O
du O
sentiment O
. O
Peut O
, O
, O
seule O
, O
enfanter O
le O
génie O
. O
: O
|||| O
Venus O
par O
des O
chemins O
divers O
Aux O
licux O
chéris O
du O
Dieu B-MISC
dés E-MISC
vers O
- O
Les O
deux O
partis O
so O
trouvaient O
cu O
présence O
: O
|||| O
Les O
yeux O
fixés O
sur O
ce O
mont O
sourcilleux O
© O
Fait O
pour O
déconcerter O
les O
plus O
audacieuxs O
__ O
J' O
ous O
gardaient O
un O
profond O
silencou O
. O
È S-PER
. O
Érncste S-PER
enfin O
vers O
son O
rival O
savante O
: O
|||| O
» O
Les O
projets O
, O
diteil O
| | O
sont O
les O
miens O
» O
Un O
Êt B-MISC
mes I-MISC
dangers I-MISC
bientôt E-MISC
| | O
seront O
les O
tiens O
. O
y O
Vois B-MISC
sculemient E-MISC
, O
vois O
ces O
pentes O
rapides O
.s O
. O
» O
Et O
ces O
chemins O
glissans O
| | O
et O
cés O
rochers O
perfidess O
p O
Si S-MISC
nous O
dev O
ons O
, O
ici O
, O
nous O
disputer O
l' O
honneur O
, O
| | O
“ O
» O
Ou O
le O
droit O
de O
la O
préséances O
Len B-MISC
LATE I-MISC
A I-MISC
PEN I-MISC
mS I-MISC
FE I-MISC
gr I-MISC
APE E-MISC
, O
Dean S-PER
à O
ANR B-MISC
Deere I-MISC
ÿ I-MISC
EE E-MISC
a O
mn B-MISC
Let E-MISC
RAT B-ORG
ER E-ORG
PR B-ORG
RE E-ORG
SR B-ORG
Enr I-ORG
Pet E-ORG
foie O
einen O
2 O
ee O
GE S-ORG
pe O
me O
ue O
K B-MISC
€ I-MISC
FC E-MISC
kr O
LEE S-ORG
RENTE O
RS B-ORG
RSCEN E-ORG
UOTE O
RSR B-ORG
AT E-ORG
En O
Ta S-MISC
PEL B-ORG
ZE I-ORG
CAEN I-ORG
AS E-ORG
NOTE B-ORG
NE E-ORG
TRY S-ORG
Î S-MISC
à O
ENVANR S-LOC
À O
Cp S-LOC
Le O
v O
vaineu O
s O
j' O
en O
ai O
l' O
assurance O
, O
Cr O
de O
» O
» O
Doit O
, O
dans O
Sa B-MISC
chute E-MISC
| | O
9 O
eutraîner O
lé O
vainqueur O
... O
: O
o O
s O
Volsein S-LOC
| | O
évitons O
co O
malheur O
{4 O
Ci O
4 O
» O
Line-loi S-PER
, O
sans O
inquiétude O
, O
# O
» O
Au O
rival O
désarmé O
qui O
demande O
la O
paie O
. O
5 O
» O
De O
tous O
ces O
sentiers O
| | O
je O
connais O
î O
x O
, O
Lo S-PER
phis O
facile O
et O
le O
moins O
rude O
: O
: O
oo» O
Volsein S-PER
, O
jo O
guiderai O
tes O
pas O
... O
8 O
» O
Et O
de O
pétr O
que O
la O
jalousie O
_ O
ee O
0 9 O
» O
No O
nous O
garde O
une O
perfidie O
, O
CR S-ORG
à O
. O
» O
Je O
le O
veux O
hi O
. O
Tu O
commanderas O
bus O
Mille B-MISC
ncelamations E-MISC
répondent O
_ O
À O
ce O
discours O
: O
les O
grands O
at O
peuple O
se O
eonfondent O
| | O
5 O
Et O
tous O
, O
à O
li O
inslant O
, O
ont O
promis O
» O
Ont O
juré O
dé O
rester O
unis O
, O
Pour O
célébrer O
| | O
pour O
cmlictlir O
la O
te O
|||| O
|||| O
Que O
leu O
” O
enthoustasmo O
nppréle O
. O
|||| O
Lan S-MISC
æ O
, O
A O
AD B-MISC
NT I-MISC
RSS I-MISC
RTS E-MISC
4 O
, O
3 O
% O
ARRET B-MISC
EE I-MISC
EME E-MISC
ve O
La O
% O
|||| O
|||| O
cet O
accord O
, O
toutebts O
, O
n' O
était O
pas O
tin O
sheet O
| | O
‘ O
Que O
de O
dangers O
» O
. O
avaut O
d' O
alteindro O
A O
la O
haütour O
de O
cos O
sominets O
|||| O
si O
menaçants O
Lque O
dé O
chutes O
à O
craindre O
L. S-PER
. O
Encor S-PER
, O
sil'on O
n O
‘eût O
cu O
qu’ O
à O
combatlré O
les O
lieux O
. O
Mais O
las O
? O
tudigné O
, O
furieux O
L O
MR B-ORG
RDA E-ORG
ET O
me O
cm O
pa O
nl O
en O
S B-ORG
re I-ORG
PRRNET I-ORG
seU I-ORG
NU I-ORG
Los I-ORG
L. I-ORG
RE I-ORG
TRES E-ORG
" O
, O
DEL B-ORG
EEE I-ORG
AY I-ORG
PRET I-ORG
LE E-ORG
Fra B-MISC
ape I-MISC
are I-MISC
TETE I-MISC
Mocéque I-MISC
nee I-MISC
2 I-MISC
LA I-MISC
DUT E-MISC
se O
Pré S-LOC
Le O
RE S-LOC
a O
à O
AP B-MISC
ee I-MISC
e E-MISC
48 O
. O
( O
LE O
PARNASSE S-MISC
et O
ee O
D' O
être O
jeté O
soudain O
au O
inilieu O
. O
dés O
alarmes O
2 O
Cu O
2 O
Tout O
lé O
. O
Parnasso S-PER
était O
. O
en O
arines O
| | O
2 O
Lu B-MISC
L I-MISC
PLUS I-MISC
LE I-MISC
: I-MISC
© I-MISC
Etdans I-MISC
les I-MISC
moindres I-MISC
défilés E-MISC
, O
Les B-MISC
postes E-MISC
. O
so O
. O
trouvaient O
doublés O
... O
Quand B-MISC
Volsein E-MISC
, O
conduit O
par O
Erneste B-PER
77 E-PER
. O
Au O
sentier O
le O
mo'ns O
périlleux O
, O
|||| O
|||| O
|||| O
vit O
combien O
le: O
triomphe O
était O
encor O
douteux O
, O
|||| O
Et O
combien O
un O
échec O
pouvait O
à O
ètre O
funeste O
: O
|||| O
ma O
qu O
s' O
arréta O
. O
« O
Chers B-MISC
|||| I-MISC
compagnons E-MISC
» O
CE B-MISC
Los I-MISC
Dit I-MISC
-il E-MISC
, O
l' O
heuro O
ctitique O
proche O
. O
TE S-MISC
..» O
N' O
ayons O
du O
moins O
aucun O
reproche O
: O
eg O
À O
Nous O
faire O
, O
et O
- O
délibérons O
E O
_» O
Ce O
n' O
est O
pas O
que O
je O
vous O
conseille O
i B-MISC
3 7 I-MISC
oct I-MISC
AN I-MISC
Ie I-MISC
LEGER I-MISC
A2 I-MISC
TE E-MISC
PA B-MISC
DR I-MISC
NE E-MISC
us O
ape O
EE S-MISC
RS S-ORG
7er O
eh O
Er O
re O
F4 B-MISC
Mer I-MISC
RAUTAT I-MISC
4#mRHS I-MISC
Re I-MISC
EE E-MISC
112 O
FE B-MISC
PE E-MISC
A O
+ O
qe O
MT B-ORG
AE I-ORG
DER I-ORG
RL I-ORG
ARR I-ORG
Ex I-ORG
ÉRRAH I-ORG
AE E-ORG
Li S-PER
, O
2 O
. O
RAT B-ORG
RE E-ORG
0e O
MENT O
APE B-ORG
C I-ORG
ERA I-ORG
AORE E-ORG
rte O
_ O
» O
Dé O
renonegr O
au O
beau O
dessoin O
|||| O
: O
f O
UT O
, O
» O
Qui O
vous O
amÈN O
Es O
tue O
honte O
pareille O
|||| O
‘1 O
_.» O
Ne O
fera O
point O
rougit: O
Volsein S-PER
| | O
he O
n O
» O
L O
ns O
Puis O
, O
où O
lé O
sait O
| | O
quand O
|||| O
un O
trançus O
, O
È B-MISC
Le I-MISC
» I-MISC
Guidé I-MISC
pat I-MISC
l' I-MISC
amour I-MISC
do I-MISC
on I-MISC
Priüco E-MISC
, O
>. O
4 O
» O
A O
résolu O
d' O
obtenir O
un O
succès O
, O
|||| O
ci O
ne O
rélrograde O
jainais O
, O
CR O
es O
“ O
» O
.Pour O
lui O
le O
danger O
le O
plus O
minéo O
, O
- O
. O
» O
Le O
danger O
qu' O
il O
voit O
sans O
eflroi O
, O
à O
: O
Mt S-MISC
a O
C' O
est O
celui O
qu' O
il O
court O
pour O
son O
. O
Robes S-MISC
ne O
|||| O
LE O
né O
42 O
A O
ASE B-MISC
APR E-MISC
de O
re O
GT B-MISC
Crete I-MISC
UT I-MISC
Sade I-MISC
STE E-MISC
, O
CAT S-MISC
lt O
Cou B-MISC
00 I-MISC
on I-MISC
ET E-MISC
a O
DUR S-MISC
Le O
- O
2045 O
ne O
nt O
à O
tes O
RS O
" O
Rae B-MISC
à I-MISC
Le I-MISC
nee I-MISC
Pre I-MISC
dd I-MISC
ee I-MISC
LA E-MISC
D O
Je O
ne O
veux O
quo O
cette O
prudence O
LÉ O
L O
» O
Qui O
, O
sans O
Mi B-PER
Piutimuider E-PER
sccouilo O
la O
valllance O
. O
|||| O
Le O
PEAU B-ORG
A I-ORG
ART E-ORG
FAIT B-ORG
ha E-ORG
| | O
F S-LOC
Peer B-MISC
TE I-MISC
ETAT I-MISC
ee E-MISC
PE B-MISC
PT E-MISC
ALES S-LOC
ERVARR S-LOC
, O
Nous O
n' O
avons O
, O
en O
notre O
faveur O
| | O
7 O
. O
» O
Que O
la O
gloire O
de O
l' O
entreprise O
>» O
. O
‘» O
Et O
l' O
espoir O
, O
on O
cas O
de O
malheur O
, O
_» O
De O
pouvoir O
prendre O
pour O
doviset O
. O
_» O
Tout O
est O
perdu O
, O
tout O
... O
fors O
l' O
honneur O
La O
» O
Car O
, O
ici O
, O
rien O
... O
qui O
ne O
nous O
sôit O
contraire O
: O
» O
Nous O
avons O
à O
vaincre O
et O
les O
lieux O
, O
ce O
» O
Et O
les O
enfans O
du O
, O
Parnasse S-PER
en O
colère O
» O
. O
. O
» O
Et O
peut O
être O
même O
les O
Dieux S-PER
. O
_» O
Voyez B-MISC
cetle I-MISC
pente I-MISC
glissante E-MISC
>: O
» O
Ces O
ravitis O
profonds O
... O
au-dessus O
» O
|||| O
» O
Ces O
rochets O
, O
qui O
» O
pour O
rester O
susperidiis O
, O
h O
» O
N' O
ont O
plus O
que O
leur O
masse O
imposaule O
, O
.. O
» O
Voyez O
ces O
sominets O
escarpés O
| | O
| | O
|||| O
|||| O
|||| O
» O
Et O
ces O
défilés O
occupés O
|||| O
oo O
_» O
Par O
uno O
garde O
renaçante O
.. O
D O
» O
Voilà O
qui O
« O
lit O
. O
y O
Sans O
changer O
nos O
projets O
, O
, O
» O
Nous O
garantir O
d' O
un O
écart O
téméraire O
| | O
» O
Parlez S-MISC
: O
pour O
attelndro O
au O
succès O
. O
à O
Que B-MISC
vous I-MISC
désirez E-MISC
, O
que O
J' B-MISC
espère E-MISC
, O
. O
CE O
+ O
Chers B-MISC
compagnons E-MISC
, O
que O
faut O
-il O
faite O
? O
CE S-MISC
__—» O
Se O
confier O
éncoro O
à O
moi O
, O
|||| O
L O
Répond O
Érnosté S-PER
, O
et O
rester O
sans O
effrots O
» O
Hn' O
est O
qu' O
un O
sentier O
, O
au O
Painass S-LOC
} O
» O
_» O
Où O
vous O
puissiez O
vous O
engogèr O
y O
Le O
. O
|||| O
LÉ O
PAR B-ORG
ASSE E-ORG
oi O
En O
Du O
moins O
, O
8 O
sans O
chercher O
le O
danger O
” O
Le O
0 O
» O
» O
Le O
voici O
... O
Cest S-MISC
là O
que O
je O
|passe | O
: O
DS S-MISC
+ O
» O
Quand O
, O
dans O
le O
jardin O
des O
neuf O
sœurs O
2 O
me O
1» O
de O
viens O
dérober O
quelques O
: O
fleurs O
, O
Sans O
doute O
| | O
il O
est O
sous O
bonné O
garde O
: O
Di B-PER
Lo E-PER
Mais O
c O
est O
moi O
que O
cela O
: O
regarde O
Le O
. O
Ft B-MISC
Cu I-MISC
Seul E-MISC
, O
je O
vas O
sonder O
lo O
terrain O
? O
— O
Lire O
. O
x O
Et O
, O
si O
quelque O
péril O
mo O
presse O
, O
UÉ B-MISC
n I-MISC
Lu I-MISC
A I-MISC
toi E-MISC
, O
| | O
Français S-MISC
! O
à O
nioi O
VF O
ali O
l O
|||| O
E O
: O
L: O
LD S-MISC
Sera O
mon O
signal O
de O
détresse O
... O
Lu S-PER
cr O
a O
ait O
| | O
c O
ct O
, O
dant O
pas O
assuré O
, O
) O
. O
Tout O
‘épris O
d' O
une O
ardeur O
nouvelle O
, O
‘ O
Marche O
droit O
à O
la O
sentinelle O
: O
0 O
Qui O
va O
h O
? O
sûr O
ce O
mont O
sacrés O
|||| O
» O
Mortel S-PER
, O
coupable O
ct O
téméraire O
, O
: O
Co B-MISC
‘ I-MISC
Réponds E-MISC
- O
- O
moi O
, O
que O
prétends O
-tu O
biroe O
_ O
» O
Ne O
viens O
pas O
profaner O
ces O
Lieux S-MISC
4 O
: O
» O
Sache O
que O
c' O
est O
un O
sanctuaire O
Dos B-LOC
Toujours E-LOC
rempli O
de O
demi-dieuxs O
GRR B-PER
Lo I-PER
Fuis E-PER
bien O
vile O
, O
et O
crains O
ma O
colère O
hs O
os O
C' O
est O
‘pour O
CHARLES S-PER
| | O
c' O
est O
pour O
h O
mon O
Rois S-MISC
h O
» O
Fils B-MISC
du I-MISC
Parnasse E-MISC
, O
que O
j' O
énvie O
|||| O
|||| O
.. O
» O
.Ta O
délicieuse O
ambroiste O
. O
. O
EU B-LOC
0 I-LOC
Non E-LOC
, O
| | O
1e O
n' O
y O
prétonds O
: O
sen O
pour O
mot O
de O
D O
D O
ENVAUL S-LOC
L O
: O
4. O
0 O
. O
C' O
est O
pour O
une O
Famille B-PER
auguste E-PER
, O
3 B-MISC
Dont I-MISC
les I-MISC
dignes I-MISC
chefs E-MISC
, O
tour-à-tour O
| | O
L O
op O
Méritèrent O
de O
notre O
amour O
" O
à O
Les O
noms O
de O
Bien S-LOC
- O
aimé O
, O
de O
Pieuss S-PER
et O
de O
Juste S-PER
| | O
ÿ O
+ O
C' O
est O
pour O
un O
Priice S-MISC
, O
dont O
lo O
cœur O
__» O
Toujours O
droit O
| | O
fut O
toujours O
sans O
peur O
| | O
_» O
Qui O
, O
près O
du O
trône O
de O
son O
père O
| | O
. O
__ O
» O
Bon O
à O
montrer O
à O
des O
amis O
5 O
. O
» O
Aussi O
bien O
qu' O
à O
des O
ennemis O
, O
D O
» O
Ticnt S-PER
dans O
ses O
mains O
les O
foudres O
de O
la O
guerre O
| | O
| | O
|||| O
Fo B-MISC
0 E-MISC
C' O
est O
pour O
la O
fille O
d’ O
un O
martyrs O
ET S-ORG
oo O
. O
Qui O
, O
des O
pcines O
de O
son O
enfance O
a O
L B-PER
_n I-PER
Né E-PER
veut O
garder O
le O
souvenir O
, O
” O
n O
Que O
pour O
goûter O
tout O
lo O
plaisir O
U S-PER
» O
Des O
œuvres O
de O
sa O
bienfaisance O
| | O
RE O
L O
os O
Cest O
pour O
un O
Prince S-PER
, O
encor O
auprès O
de O
son O
berceau O
, O
: O
|||| O
» O
Et O
qui O
, O
sur O
le O
sein O
do O
sa O
mère O
, O
_ O
> O
» O
Promet B-MISC
notre I-MISC
bonheur E-MISC
, O
pourmicux O
vengerson O
père O
: O
» O
. O
C' O
est O
pour O
un O
fragile O
rosca O
|||| O
… O
» O
Quidoit O
, O
un O
jour O
, O
porter O
la O
France S-LOC
entière O
L O
— O
» O
s O
Ja B-LOC
France E-LOC
! O
s' O
écria O
le O
soldat O
d' O
Apollon S-PER
» O
ri O
» O
Oh S-PER
lle O
beau: O
le O
glorieux O
nom O
|||| O
. O
, O
» O
Parlez S-MISC
. O
cctic O
terre O
chério O
* O
|||| O
» O
Scrait S-LOC
-clle O
votre O
patrie O
? O
. O
. O
# O
Ét O
Gnantus-bix S-PER
scrait O
-il O
un O
Bourbon S-PER
? O
» O
: O
CU S-LOC
ueraiasse O
— O
} O
Oui O
... O
|Bourbon | S-PER
et O
digne O
de O
l' O
être O
. O
» O
Au O
trône O
il O
ne O
fait O
que O
paraitre O
_ O
a O
Et O
déjà O
l'on O
se O
plaît O
à O
saluer O
enlui O
. O
_ O
|||| O
DL S-MISC
__» O
Le O
petit O
. O
fils O
dé O
Louis B-PER
ct I-PER
d' I-PER
Henry E-PER
: O
|||| O
» O
De O
ce O
bon O
, O
et O
brave O
Henry-Quatre S-PER
, O
-.» O
De O
qui O
l' O
illustre O
nom O
jamais O
en O
Ne B-MISC
frappora I-MISC
l' I-MISC
oreille I-MISC
d' I-MISC
un I-MISC
français E-MISC
> O
. O
_ O
à O
Qu' O
il O
ne O
tressaille O
, O
et O
sente O
son O
cœur O
battre O
| | O
» O
De B-PER
Louis-le-Grand E-PER
, O
fils O
de O
Mars S-PER
, O
one O
ù O
Père O
des O
lettres O
et O
des O
arts O
. O
De B-PER
Lo E-PER
Fe B-PER
» I-PER
Louis. E-PER
de-Grand O
! O
reprit O
le O
gardieh O
dû O
Parnasso S-PER
, O
> O
Us B-LOC
Ah E-LOC
! O
quelsdoux O
souvenirs O
co O
beau O
nom O
meretracols O
oc O
D O
Louis-le-Grand S-LOC
! O
dans O
cé O
divin O
séjour O
, O
os O
Je O
songe O
encor O
at O
|||| O
bonheur O
de O
|||| O
là O
ccourt O
CU O
_ O
D O
2 O
! O
ais O
en O
à O
quoi O
celle O
cour O
, O
si O
brillante O
et O
si O
belle O
, O
: O
on O
» O
S' O
il O
vous O
plait O
, O
vous O
touchorait O
-elle O
8 O
|||| O
. O
— O
- O
Elle O
accuellit O
, O
protégea O
Despréau S-PER
. O
: O
|||| O
1 O
Qu O
entends O
-je O
?.. O
Le O
noble O
adversaire O
. O
_» O
. O
Des O
Chapelain S-PER
et O
des O
Laserre S-PER
| | O
L O
_» O
La O
terreur O
de O
tant O
de O
rivaux O
Le B-MISC
Et I-MISC
bien I-MISC
vite E-MISC
à O
Eruoste S-MISC
| | O
à O
ves O
mots O
» O
D O
EN S-LOC
va O
n O
. O
. O
Le O
. O
s' O
incline O
devant O
le O
poëte O
. O
l O
PRE S-MISC
acte O
: O
De O
cé O
beau O
siècle O
d' O
iinmortels O
, O
a O
_ O
» O
À O
qui O
l' O
Europe S-LOC
€ O
éleva O
tant O
d' O
autels O
Le B-MISC
“ I-MISC
Lie I-MISC
oo E-MISC
= O
. O
LU O
. O
‘ O
* O
& O
. O
‘ O
oo O
é O
_ O
. O
» O
Franÿnts S-PER
| :| O
dit O
Boileau S-PER
| | O
Je O
regle O
D O
De B-MISC
ne I-MISC
pouvoir I-MISC
vous E-MISC
. O
traiter O
en O
amis O
| | O
.. O
» O
Mais O
Apollon S-PER
, O
» O
mandé O
près O
dé O
son O
père O
, O
» O
|||| O
0 O
Nous O
a O
laissè O
la O
. O
consigne O
sévèro O
: O
oi O
0 O
) O
De O
repousser O
, O
comme O
ennemis O
| | O
> O
: O
9 O
Tous O
ceux O
dont O
le O
caprice O
| | O
ou O
Ja B-MISC
folle I-MISC
Fapraénes E-MISC
. O
ai O
os O
Pour O
pénétrer O
jusqu’ O
en O
ces O
lieux O
, O
» O
Profterait S-PER
dé O
son O
absence O
| | O
bu O
L O
Je O
dois O
encor O
vous O
dire O
qu' O
à O
sés O
yeux O
. O
Ci O
Vous O
êtes O
des O
ambitieux O
nie O
2 O
. O
» O
Qui O
, O
d' O
épuiser O
hotte O
ambrolsie O
ei O
, O
. O
Nourrissez O
la O
‘coupable O
envier O
E B-MISC
Et I-MISC
os I-MISC
Et I-MISC
jé I-MISC
le I-MISC
confésse I-MISC
jamais E-MISC
|||| O
+ O
Depuis O
que O
le O
fils O
de O
Latoné S-PER
, O
EU S-MISC
. O
# O
M' O
appelant O
auprès O
. O
dé O
son O
trône O
, O
Fu B-PER
ET E-PER
|||| O
LU S-PER
À O
né O
mon O
‘séjour O
sui O
ces O
divins O
sommots O
5 O
. O
. O
Jamais O
je O
n' O
avais O
vu O
dés O
légions O
entières O
: O
|||| O
» O
Des O
Muses S-PER
assiéger: O
les O
demeures O
si O
chères O
: O
» O
$e O
peut O
-il O
que O
tant O
de O
mortels O
: O
|||| O
+ O
» O
Saient S-PER
appelés O
à O
putèse O
à O
au O
Pormesso S-PER
|||| O
+ O
us O
HU B-MISC
POLE I-MISC
PARNASSE E-MISC
Li O
Le O
ds B-MISC
Nectar E-MISC
qui O
fait O
. O
notre O
richesse O
| | O
‘ O
a. O
5 O
, O
» O
A O
réépirer O
l’ O
encens O
de O
nos O
. O
autels O
Pres O
Le O
» O
Fr S-MISC
rançais O
, O
que O
Le B-MISC
vous I-MISC
en I-MISC
pe E-MISC
. O
|||| O
: O
. O
à O
Aht S-MISC
1enoncez O
à O
des O
projets O
|||| O
: O
n O
» O
Qui O
peuvent O
À O
vous O
garder O
de O
si O
cuisans O
reg O
ets O
CT O
= O
» O
» O
Non O
, O
crois O
-moi O
, O
répondit O
Ernesto S-PER
, O
| | O
3 O
. O
|||| O
Nous O
ne O
venons O
point O
en O
Ces B-MISC
lieux E-MISC
2 O
Acconplie S-MISC
de O
coupables O
VŒUX S-ORG
» O
Sans O
nùl O
scrupule O
, O
|||| O
j' O
en O
atteste O
CE O
L' O
honneur O
, O
Le O
. O
premier O
de O
. O
nos O
dieux O
Le O
|||| O
E O
. O
» O
Mais O
, O
Despréaux S-PER
, O
tu O
sais O
comme O
la B-LOC
France E-LOC
.» O
Aïne B-MISC
ses I-MISC
Rois E-MISC
| | O
3 O
comme O
elle O
les O
enconse.. O
L S-MISC
. O
D O
Cnantes S-MISC
, O
jaloux O
d O
imitcr O
Su S-MISC
acux O
> O
|||| O
Le O
ï O
, O
s O
“ O
Yeut S-LOC
, O
au O
pied O
. O
dés O
autels O
, O
recevoir O
la O
€ O
couronne O
, O
» O
Que O
les O
droits O
du O
sang O
lui O
gardaiont O
| | O
Us S-LOC
Que O
chacun O
de O
grand O
cœut O
lui O
donne O
| | O
D O
- O
En O
ces O
jours O
solennels O
tous O
les O
Français S-MISC
voudraient O
, O
— O
0 O
Prossés O
autour O
du O
leur O
Monarques S-MISC
. O
: O
: O
» O
Entonncr S-PER
des O
hymnes O
d' O
amour O
, O
, O
< O
pb O
. O
Et O
lé O
saluer O
, O
lour O
-à O
. O
Hour S-MISC
, O
= O
CL O
s O
D' O
un O
soul O
mot O
digne O
do O
remarque O
} O
E O
h O
… O
Tous O
voudraient O
pour O
Psprine S-PER
|||| O
miqux O
|||| O
a O
1 B-LOC
Ar E-LOC
- O
s O
pu O
, O
can O
fu O
ETS B-ORG
CE I-ORG
Bet E-ORG
. O
Kramer S-PER
a O
à O
78 O
a O
red O
ES S-MISC
PAR O
RO S-LOC
r O
PO S-LOC
En O
EEE S-ORG
ro O
Ta O
cape O
des O
LT B-ORG
D I-ORG
DST E-ORG
CRPTENT B-MISC
RÉ I-MISC
OR I-MISC
E I-MISC
A I-MISC
eR I-MISC
D E-MISC
# O
ne O
É B-MISC
4 I-MISC
ve I-MISC
mn I-MISC
SE E-MISC
. O
ue O
. O
sr O
, O
an O
ter O
eie O
agent O
es O
|||| O
ENVAUL S-LOC
D O
y O
» O
|||| O
Emptunter O
la O
langue O
des O
Dieux B-MISC
He E-MISC
. O
- O
» O
Du O
reste O
, O
ils O
sant O
loin O
de O
prétendre O
TS S-ORG
—: O
Mon O
devoir O
... O
hors O
de O
là O
| | O
je O
ne O
puisrien O
. O
entendret O
- O
_» O
Plus O
d' O
instances O
. O
relirez O
-vous O
|||| O
. O
+ O
Ah! O
si O
le O
maître O
du O
Parnasse S-LOC
_ O
b O
Vous O
trouvait O
en O
ceslieux O
, O
quel O
: O
scrait O
son O
courroux O
, O
cËt O
quelle O
scrait O
ma O
disg O
grâce O
! O
|||| O
. O
» O
Eh O
! O
bien O
donc O
, O
sur O
l' O
honneur O
Ctu S-ORG
sais O
. O
» O
Qu’ O
en O
notre O
cher O
pays O
, O
jamais O
co O
EL B-ORG
Cétie E-ORG
borne O
rie O
se O
dépasse O
} O
!. O
_» O
Sur O
l' O
honneur O
, O
je O
te O
le O
promets O
! O
- O
» O
Si O
le O
beau O
zèle O
qui O
nous O
guide O
| | O
__ O
.» O
Poëtc: S-PER
illustre O
| | O
le O
décide O
|||| O
[ O
9 O
A O
nous O
traiter O
avec O
faveur O
| | O
_» O
Goûter B-MISC
la I-MISC
liqueur I-MISC
du I-MISC
Permesso E-MISC
» O
Et O
fute O
avec O
plus O
de O
Vitesse S-MISC
__.s O
Que O
le O
cerf O
devant O
le O
chasseur O
, O
D B-MISC
Sera E-MISC
, O
pour O
nous O
, O
la O
loi O
Ja B-MISC
plus I-MISC
sacrd E-MISC
, O
Ê O
Dont O
l' O
obéissance O
ail O
cncor O
, O
_» O
Chez O
les O
mortels O
, O
été O
jure O
... O
|||| O
_» O
Si O
, O
pour O
te O
vaincre O
, O
il O
faut O
un O
autro O
effort O
, O
» O
_ O
V' O
invoguerai O
le O
nom O
| | O
le O
beau O
nom O
que O
la O
terre O
, O
os O
Avec B-MISC
toi» E-MISC
proclame O
et O
révères O
. O
|||| O
Co S-MISC
. O
LE O
. O
PARNASSE S-MISC
do O
> O
C' O
est O
au O
nom O
de O
Louis B-PER
-le- I-PER
Grand E-PER
+ O
Que O
Despréaux S-PER
cède O
et O
se O
rend O
l.. O
. O
— O
» O
, O
Vous B-MISC
l' I-MISC
avez I-MISC
entendu I-MISC
! E-MISC
. O
s' O
écria O
lc O
poëte O
» O
Dieux B-MISC
immortels E-MISC
|||| O
vous O
connaissez O
s O
La O
violence O
qui O
m' O
est O
: O
faite O
: O
» O
Yous S-PER
des O
justés O
... O
c' O
est O
assez O
Et O
L' B-MISC
toil E-MISC
qui O
sais O
si O
bien O
subjuguer O
ma O
faiblesse O
, O
, O
_ O
on O
Qui O
veux O
toujours O
vaincre O
... O
Français S-MISC
__ O
» O
Dis O
aux O
tiens O
( O
que O
je O
lcur O
permets O
» O
Les B-MISC
rives I-MISC
saintes I-MISC
du I-MISC
Pérmesse E-MISC
. O
, O
. O
On O
Mais O
, O
par O
le O
Ciel S-LOC
, O
sOUVCHEZ-VOUS S-LOC
|||| O
|||| O
[ O
o O
Que O
, O
si O
trompés O
par O
ce O
nectar O
trop O
doux O
, O
, O
. O
» O
Vous O
succombez O
au O
sommeil O
de O
l' O
ivresse O
) O
» O
Ce O
en O
est O
fait O
vous O
nous O
perdez O
tous O
AR S-ORG
LT S-LOC
k O
1 O
, O
: O
“ O
7 O
. O
Be B-ORG
Nr I-ORG
a I-ORG
te E-ORG
ou O
|||| O
SR B-LOC
EL I-LOC
ae I-LOC
roles I-LOC
LU E-LOC
à O
do O
eee O
ape O
mu O
‘ O
. O
, O
: O
saga O
nn O
ce O
cenge O
, O
PR B-ORG
Aéfe I-ORG
S E-ORG
n O
tv O
SONG B-MISC
TU E-MISC
. O
, O
#l O
6 O
rie O
Se O
TERRE S-LOC
LRO S-MISC
pete O
ere O
ve O
ÆNVARL B-ORG
CR E-ORG
uw B-MISC
ALut I-MISC
AAA E-MISC
MANU O
RU S-LOC
ns O
GANT B-MISC
Quarts E-MISC
. O
tte O
Du O
un O
tristo O
et O
morne O
sitence O
, O
. O
N O
' O
osant O
croire O
une O
trahison O
, O
|||| O
Mais O
soupçonnant O
une O
e O
imprudence O
, O
|||| O
|||| O
Ouvraient O
leur O
rangs O
eux O
x O
enfans O
de O
la O
. O
France: S-LOC
- O
C' O
est O
Despréaux S-PER
( O
qui O
. O
les O
devance O
| | O
ÿ O
oo O
Et O
qu O
, O
sur O
sa O
téte O
, O
en O
répond O
. O
» O
. O
Mais O
les O
témératres O
à O
pêtn O
|||| O
: O
Marchaient O
sur O
le O
tapis O
de O
fleurs O
Étendus O
aux O
bords O
enchanteurs O
: O
Du B-PER
Permesse E-PER
et O
de O
l' O
Hippocrène S-PER
_ O
Quepar S-PER
trois O
fois O
tous O
les O
échos O
, O
En B-MISC
chœur E-MISC
, O
répétèrent O
ces O
mots O
! O
|||| O
Prudence B-MISC
au I-MISC
Parnasse E-MISC
ls O
et O
mysière O
le O
|||| O
C' O
était O
l' O
instant O
mio O
Sœurs S-MISC
, O
. O
Sep B-PER
CE I-PER
PARNASSE E-PER
|||| O
Fuyant S-LOC
ct O
leurs O
adoraleurs O
. O
5 O
: O
. O
: O
. O
Etle O
secret O
du O
sanoluaire O
, O
: O
_ O
: O
Allaient O
, O
au O
beau O
cristäl O
des O
catix O
, O
» O
em O
ces O
Appas S-MISC
s O
chers O
à O
tant O
de O
