ILEleae O
|
| O
Poesies O
diverses O
|
| O
I B-LOC
I O
e O
|
| O
r2Il O
|
| O
1I1n O
|
 | O
- O
I O
I O
|
| O
WOd11lLd O
|
| O
] O
, O
Poesies B-MISC
diverses I-MISC
. O
1745 O
. O
|
| O
3l O
OQuelques B-MISC
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
|
| O
particulier O
. O
Ceux O
- O
ci O
sont O
|
| O
signales O
par O
la O
mention O
Source B-ORG
gallica.BnF.fr I-ORG
/ O
Bibliotheque B-LOC
|
| O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
|
| O
t O
|
| O
-==- O
|
| O
6 O
|

| O
I B-LOC
|
| O
aaseseeeeeeeEeg2Eg2EAPeAEE9 O
g O
' O
a2 O
|
| O
9syge O
|
| O
AAA O
|
| O
PO B-ORG
E I-ORG
S I-ORG
1 I-ORG
E I-ORG
S5 I-ORG
|

 
| O
: O
N B-LOC
r I-LOC
r I-LOC
D I-LOC
|
| O
p O
I B-MISC
v I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
S I-MISC
ES I-MISC
|
| O
t. O
|
| O
1 O
|
| O
iiTr O
|
| O
.kttttstFtASA3 O
|
| O
A B-MISC
M I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|
| I-MISC
T I-MISC
-- O
L- O
' O
|
| O
1 O
|

| O
rr O
|  | O
T B-PER
NTE I-PER
|
| O
M B-PER
A I-PER
|
| I-PER
T I-PER
|
| I-PER
A I-PER
D I-PER
A I-PER
U I-PER
P I-PER
HI I-PER
N I-PER
E I-PER
|
| I-PER
II I-PER
1- O
1 O
|
| O
] O
U B-MISC
E I-MISC
L O
for O
peut O
egale O
le O
btre O
|

| O
AW B-MISC
] O
Les B-ORG
Immortels I-ORG
a O
lenvi O
lun O
de O
l' O
aute O
|
| O
A B-MISC
|
| I-MISC
I(oi I-MISC
|
| O
A O
Hebe O
vous O
donna O
la O
Jeunee B-LOC
: O
|

| O
Plutusles B-PER
Bies I-PER
, O
| | O
ailas O
h O
sgee O
: O
|
| O
Jupiter B-LOC
les O
Honneurs O
, O
& O
Venus O
la O
Beaute O
. O
|
| O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
des I-MISC
Vers I-MISC
s' O
et O
referve O
la O
gloire O
|
| O
De O
chanter O
les O
Vertus B-PER
qu' O
on O
reconnoitc O
en O
Vous B-MISC
: I-MISC
|
| I-MISC
ai I-MISC
' I-MISC
| | I-MISC
eee4 I-MISC
h I-MISC
Vioie I-MISC
. O
|
| O
En O
vous O
faifant O
le O
choix O
d' O
un O
fi O
parfait O
Epoux B-PER
. O
|
 | O
gOgaad B-LOC
hA O
6 O
' O
OaOC B-MISC
|
| O
v O
E B-MISC
R I-MISC
S I-MISC
|
| I-MISC
r I-MISC
D I-MISC
|
| I-MISC
Pour I-MISC
metre I-MISC
au I-MISC
as I-MISC
du O
Porrait B-ORG
de O
ademoielle O
| | O
. O
|
 | O
A O
r O
| | O
n O
par O
fon O
Pineu B-LOC
fidele O
|
| O
N O
Vous O
peignit O
fi O
- O
bien O
tait O
pour O
trait O
, O
|
| O
e O
admiin O
e O
Porai B-LOC
, O
|
| O
On O
brle O
d' O
aoir O
le O
Molele B-LOC
.. O
|
| O
- O
|
| O
LL- B-LOC
|
| O
- O
|

| O
A B-LOC
|
| O
. O
|
| O
2 O
|
| O
5 O
gehahinaahoat O
|
 | O
MA B-ORG
|
| O
T O
pT O
T O
| | O
a O
|
| O
A B-LOC
MADEMOI O
SELLEEe O
. O
|
| O
Sw B-LOC
n O
Retowr B-PER
| | I-PER
Parir I-PER
. O
|
 | O
AD O
R O
IG O
AL O
. O
|
| O
T O
|
| O
E O
Printems O
& O
e O
1Ete O
fur O
les O
autres O
Saiions B-MISC
|
| O
ILL B-ORG
Pretendent I-ORG
avoir O
l' O
aventage O
|
| O
7 O
, O
pr O
ebeoi O
, O
|
| O
Ei B-PER
. O
,nlinnii O
n O
inee O
|
| O
Mais O
malgre O
leurs O
Dons O
precieux O
, O
|
| O
L' B-MISC
Automne I-MISC
doit O
fir O
eux O
remporter O
la O
Balanee B-ORG
, O
|
| O
Puifqu' O
il O
ramene O
icy O
les O
Plaifirs B-MISC
c I-MISC
les I-MISC
Jeux I-MISC
, O
|
| O
: O
: O
.------- B-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|
 | I-MISC
AD I-MISC
R I-MISC
IG I-MISC
AL I-MISC
. O
|
| O
) O
L B-MISC
v I-MISC
s O
je O
vous O
vois O
, O
pls O
je O
vous O
aime O
: O
|
 | O
Je O
fgay O
q' O
a O
mon O
gard O
vous O
e O
, O
dites O
de O
memne O
, O
|
| O
Nous B-MISC
allonis I-MISC
voi I-MISC
tous I-MISC
deu I-MISC
souone I-MISC
note O
ardea O
: O
|
| O
Peut O
-il O
etre O
un O
deftin O
qui O
foit O
egal O
aunotre O
|
| O
Vous O
poledez O
feule O
mon O
Ceur B-PER
, O
|
| O
Et O
je O
puis O
me O
flattes O
d' O
en O
dire O
autant O
du O
vtre O
. O
|
| O
hahfO B-PER
hpob I-PER
a O
|
| O
A O
L B-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E. I-MISC
|
| I-MISC
E I-MISC
TR O
E O
NN O
E O
s O
, O
|
  | O
D O
|
| O
) O
t B-PER
s O
| | O
u O
| | O
nous O
nous O
aimons O
tous O
les O
deux O
|
 | O
ardemment O
. O
|
| O
Pouar B-PER
mettre O
une O
fin O
a O
nos O
peines O
, O
|
| O
Donnons B-MISC
-nous O
reciproquement O
|
| O
Mille B-PER
Baifes I-PER
pour O
nos O
Etrennes B-LOC
. O
|
| O
e6ok B-MISC
oe O
odeage O
. O
| | O
5 O
5 O
7 O
|
| O
A B-MISC
M I-MISC
A I-MISC
D.A O
M O
E O
: O
E O
|
| O
BO B-LOC
QUET O
. O
|
| O
E O
Devoir O
, O
l' O
Amitie B-LOC
, O
l' O
Amour B-MISC
| | I-MISC
1'Interet I-MISC
, O
|

| O
kL B-PER
ont O
des O
Motifs B-MISC
qu' O
autorife O
lUfage B-MISC
, O
|
| O
gfmnpruadent O
, O
commnele O
g O
|
| O
One B-MISC
totjours O
l' O
un O
d' O
eux O
pous O
objet O
, O
. O
|
| O
Lorjuil B-LOC
sagi O
de O
donner O
in O
Bouquet B-PER
. O
|
| O
Recevez B-PER
donc O
celuy O
- O
cy O
comme O
un O
Gage B-MISC
|
| I-MISC
De I-MISC
1'Amitie I-MISC
qui O
nous O
unit O
: O
|
| O
Il O
eft O
fimple O
, O
lans O
artc O
, O
& O
n' O
a O
point O
I' B-MISC
etalage O
|
| O
De O
tous O
ces O
vains O
Difcours B-PER
qui O
petillent O
d' O
elfprit O
, O
|
| O
Le B-MISC
Ceur I-MISC
feul O
a O
dite O
  O
c' O
el O
- O
l O
tout O
fon O
Partege B-PER
|
| O
S' O
il O
peut O
avoir O
votre O
fiffrage O
|
| O
Je O
fuis O
content O
, O
& O
cela O
me O
fiffit O
. O
|
| O
htd O
hg O
6o.ehototg O
|
| O
r O
r O
|
| O
M B-PER
A I-PER
D I-PER
R I-PER
I I-PER
G I-PER
A I-PER
L- I-PER
|

 | I-PER
D I-PER
r I-PER
r I-PER
u I-PER
x O
1 O
qui O
la O
fites O
fi O
belle O
, O
|
| O
U B-MISC
Apres I-MISC
ce O
que O
j' O
ay O
fit O
por O
elle O
: O
|
| O
a O
- O
i O
itinnaion O
, O
|
| O
Que B-MISC
ne I-MISC
luy I-MISC
donniez I-MISC
-vous O
un O
Ceur B-PER
tendre O
| | O
fidele O
  O
|
| O
Ou O
pourquoy O
falloit O
-il O
que O
je O
l' O
aimale O
tantl O
|
| O
bhdO B-LOC
odoodO I-LOC
|
| O
: O
T O
| | O
T O
| | O
. O
|
| O
A O
MADEMOISELLE B-LOC
' O
: O
|
| O
T O
L O
|
| O
T. O
|
 | O
AD O
R O
IG O
AL O
. O
|
| O
S :, :- B-LOC
|
| O
n O
favant O
Peinte B-MISC
peet O
, O
en O
fiifint O
un O
Tableu B-PER
, O
|
| O
Rendre B-PER
fa I-PER
Peinture I-PER
fidele O
: O
|
| O
Aii B-LOC
|
| O
i.c---- O
|
| O
------------------3-'----a3 O
- O
--- O
|
| O
-----------------r------- O
|
 | O
iiorsnnie O
ge O
, O
iinaea O
. O
|
| O
Manqueroit B-LOC
de O
force O
| | O
d' O
adrele O
, O
|
| O
Pour O
exprimer O
l' O
exces`de O
la O
tendrele O
|
| O
Que B-MISC
mon I-MISC
coeur I-MISC
a O
pris O
dans O
tes O
yeux O
... O
|
| O
eaee4eeeeRee B-PER
eeeeeeAeeoaoa O
|
| O
A B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
, O
M B-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|

 | I-MISC
AD I-MISC
R I-MISC
IGA I-MISC
L. I-MISC
|
 | I-MISC
U I-MISC
| | O
s O
D O
jene O
vyousvois O
poine O
, O
je O
revre O
, O
je O
foupie O
: O
|
| O
, O
. O
-eye O
ie O
aieie O
, O
iene B-PER
fsy I-PER
qye O
veus O
dire O
, O
|
| O
.ie O
' O
|
| O
eu O
eifieelsr O
emie O
. O
|
| O
N' B-LOC
a O
point O
eu O
de O
Nom B-MISC
jufqu' O
ici O
: O
|
| O
i O
ieeIeeeie B-MISC
dNo O
de9ynyshie O
, O
' O
|
| O
Si O
vous O
le O
reflentiez O
aufli O
. O
|
| O
eeeoeoaaoaaaaaaee O
oeoesowoaeeeoaoeoaass O
|
| O
A O
L O
A O
M O
E O
S O
ME O
|
| O
pres O
une O
longe O
laie.1 O
|
| O
MAD O
R O
IGAL O
. O
|
| O
' O
A B-LOC
| | O
partge O
tous O
vos O
Malheurs B-MISC
|
| I-MISC
y I-MISC
Vos I-MISC
Mux I-MISC
ont O
fait O
couler O
mes O
Pleusss B-PER
|
| I-PER
Mais I-PER
aujourd' I-PER
huy I-PER
tout O
cede O
a O
la O
doce O
efperance O
|
| O
Qui O
me O
flatte O
de O
vous O
revoir O
|
| O
Et O
je O
fens O
deja O
par O
avance O
|
| O
Quun B-PER
moment O
de O
vote O
Prefence B-PER
, O
|
| O
Difipera B-PER
le O
deefpoir O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
ont I-MISC
caule I-MISC
dix I-MISC
mois I-MISC
d' I-MISC
ablence I-MISC
. O
|
| O
yaag B-LOC
aeeaeoao O
.AAAAooao O
|
| O
A O
LA O
M B-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|
 | I-MISC
D I-MISC
R I-MISC
TGAL I-MISC
. O
|
 | O
E B-MISC
ws I-MISC
ns O
, O
charmante O
Egle B-LOC
, O
je O
ne O
pis O
refiter O
|
| O
, O
Au O
cuel O
deolaiir O
qui O
fit O
note O
uerelle O
: O
. O
|
| O
Croy B-LOC
- I-LOC
moy I-LOC
, O
letendre O
Amour B-PER
de O
tout O
doit O
profiter O
|
| O
Ete B-PER
loin O
de O
s' O
irriter O
pour O
une O
bagatelle O
, O
|
| O
Si O
ton O
coeur O
infidele O
etoit O
comme O
le O
mien O
, O
|
| O
Toijours B-PER
pre O
| | O
marquer O
une O
tendrefle O
extreme O
  O
|
| O
Tous O
deux O
d' O
accord O
, O
pouvane O
ferrer O
notre O
lien O
, O
|
| O
T' B-MISC
aurois I-MISC
deja O
triomphe O
de O
toy B-MISC
- I-MISC
meme I-MISC
. O
|
| O
5 O
|
 | O
O B-MISC
6o O
|    | O
hn O
| | O
hC O
|
| O
A O
L B-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|
| I-MISC
M I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
R I-MISC
IG I-MISC
L. I-MISC
|
 | I-MISC
y O
O B-MISC
v I-MISC
n O
vous O
die O
ce O
gue O
je O
penfe O
, O
|
| O
l O
Diin B-PER
Objee I-PER
de O
es O
Aous O
, O
|
| O
Eh O
quoy O
| | O
fuil O
donc O
tous O
les O
jos O
|
| O
Implorer B-PER
d' I-PER
Apollon I-PER
la O
divine O
aiflance O
? O
|
| O
Ah B-MISC
I I-MISC
fi O
nos O
yeux O
etoient O
d' O
intelligence O
, O
|
| O
Aurois B-LOC
-je O
befoin O
de O
Difcours B-PER
|
| O
.c.---- O
|
| O
A O
L O
A O
M O
E O
S O
M O
E O
|
| O
, O
|
| O
M O
AD O
R O
IG O
AL O
. O
|
| O
A O
P B-LOC
n I-LOC
E I-LOC
' I-LOC
s O
avoir O
depuis O
longtems O
|
| O
f O
Gade O
mon O
Ceir O
de O
l' O
Enfaine B-PER
de I-PER
Cythee I-PER
, O
|
| O
ce O
iea O
, O
ne O
pedons O
plas O
dinais O
, O
|
| O
Et O
vengeons O
-nous O
d' O
un O
Mortel B-MISC
temeraire O
, O
|
| O
Sr B-ORG
luy I-ORG
, O
fans O
plus O
tarder O
, O
egee O
o O
git O
vainqueu O
: O
|
| O
Changeons B-LOC
en O
feux O
ardens O
fa O
froide O
indifference O
|
| O
Il O
dit O
: O
Auffi B-MISC
- I-MISC
tot I-MISC
dans O
mon O
Caeur B-MISC
|
| I-MISC
Ie O
fentis O
des O
effets O
de O
fa O
toute-puifance O
: O
. O
|
| O
Roy B-PER
des I-PER
Dieux I-PER
il O
vaiquit O
: O
enivain O
j' O
ay O
eombattu O
|
| O
Ehl B-LOC
peut O
-on O
refifler O
lorfque O
lon O
xous O
avl O
|
| O
A- O
aoaeeeeoeeeeeeeeeeeeee4eeeeeeeeewee O
|
| O
A B-MISC
L I-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M I-MISC
E. I-MISC
|
| I-MISC
s I-MISC
ovgET I-MISC
. O
|
| O
[ O
' O
A B-LOC
pes O
, O
bele O
Egle B-LOC
, O
( O
ivousvoulem' O
en O
croire O
, O
|
| O
W B-MISC
] I-MISC
vouloi I-MISC
vous O
aequerir O
un O
immortel O
Renom B-MISC
, O
|
| O
E B-LOC
aslepni O
d O
eieneea O
|
| O
Done B-PER
on O
sevee O
aujoidhuy O
lamemoire O
. O
|
| O
Vos B-PER
Emplois I-PER
font O
tous O
differens O
: O
|
| O
D B-PER
r O
s O
| | O
lappela O
pour O
precher O
les O
Fideles B-LOC
  O
|
| O
Mais O
l' O
Amour B-LOC
vous O
choifit O
entre O
toutes O
les O
Belles B-LOC
, O
|
| O
Pour O
augmenter O
le O
nombre O
des O
Amans B-PER
. O
|
| O
i O
pas O
f O
piete O
, O
fiuoneant O
les O
oblacles O
, O
|
| O
Il O
fit O
grand O
nombre O
de O
Miracles B-LOC
, O
|
| O
En O
rempliffnt O
d' O
Els B-PER
le O
plus O
fauvage O
Lieu B-LOC
, O
|
| O
De O
l' O
Empire B-LOC
d' I-LOC
Amo I-LOC
eendant O
les O
Limnites B-LOC
. O
|
| O
Faites O
autant O
de O
Profelites B-MISC
|
| O
: O
: O
' O
---E O
|
| O
A B-MISC
L I-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
S I-MISC
M O
E. O
|
| O
. O
|
| O
M B-PER
A I-PER
D I-PER
R O
I O
G O
A O
L. O
|
| O
T O
' O
E B-LOC
w O
doutez O
point O
, O
belle O
Egle B-LOC
, O
je O
vous O
aime O
: O
|
| O
N O
i O
ao O
endreanpoioii O
dveye O
|
| O
5ai O
pour O
prixs O
de O
ma O
tendree O
estene O
|
| O
Vous B-MISC
redpondiez I-MISC
a O
l' O
ardeur O
de O
mes O
feux O
, O
|
| O
Que B-MISC
mon I-MISC
deftin I-MISC
feroic I-MISC
heureux I-MISC
l I-MISC
|
| O
goo9ao B-PER
Op I-PER
| | O
o9date O
9 O
. O
|
| O
A B-MISC
M I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
A I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
|
| I-MISC
E I-MISC
TRE I-MISC
N I-MISC
NE I-MISC
s O
.. O
|
| O
rv O
O B-PER
n O
n O
| | O
su O
pemier O
del' O
An B-LOC
chacun O
a O
la O
cotumne O
|
| O
L B-MISC
D' I-MISC
aller I-MISC
vifiter I-MISC
fes I-MISC
Amis B-MISC
, O
|
| O
onneteif B-PER
n O
iese B-PER
pei I-PER
|
| O
D' O
avoir O
fon O
recouirs O
ha O
la O
Plume B-LOC
: O
|
| O
. O
|
| O
inf O
ne O
trouvez O
pasavais O
, O
|
| O
5 O
|
| O
Sipour B-MISC
vous I-MISC
faire I-MISC
des I-MISC
fouhaits I-MISC
, O
|
| O
Jemnprnte B-MISC
des I-MISC
neuf I-MISC
Surs I-MISC
le O
fecous O
hamonique O
: O
. O
|
| O
On O
ne O
les O
fait O
pas O
moins O
avec O
autant O
d' O
ardeur O
|
| O
Que B-MISC
lorfque I-MISC
de I-MISC
bouche I-MISC
on I-MISC
s' I-MISC
explique I-MISC
: O
|
| O
Et O
quoiqu' O
ils O
foient O
melez O
d' O
un O
peu O
de O
fel O
attique O
, O
|
| O
Ils O
ont O
toijours O
leur O
fource O
dans O
le O
coeur O
. O
|
| O
aiakhhgge O
pshh O
|
| O
A B-MISC
M I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
S I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
U I-MISC
R I-MISC
: O
: O
. O
|
| O
T O
| | O
T7 B-ORG
| | O
x O
|
| O
E O
TR O
E O
NNEs B-MISC
. O
|
| O
rt O
E B-LOC
jour O
doit O
rempoter O
fur O
lesautres O
le O
prix O
: O
|
| O
L O
Sur O
la O
bouche O
de O
fon O
Iris B-PER
|
| O
iy O
aE B-ORG
on O
nr O
tonnseitneee O
, O
|
| O
En B-MISC
prenant I-MISC
un I-MISC
Baifer I-MISC
permis O
: O
|
| O
Il O
fai O
encore O
vifiter O
les O
Amis B-MISC
: O
|
| O
Mais O
fon O
plus O
brillant O
Appanege B-LOC
, O
|
| O
C' O
efk O
de O
me O
donner O
l' O
avantage O
|
| O
De O
vous O
prouver O
par O
mes O
accens O
|
| O
Que B-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
bonte I-MISC
l' O
etendue O
infinie O
|
| O
Du O
relpet O
le O
plus O
vif O
a O
penetre O
mes O
fens O
|
| O
Et O
que O
le O
fouvenir O
de O
vos O
foins O
bienfaifans O
|
| O
Ne O
finira O
quavec O
ma O
vie O
. O
|
| O
tigfkohtkg O
|
| O
rL O
|
| O
C B-PER
H I-PER
A I-PER
N I-PER
S I-PER
O I-PER
N. O
|
| O
A O
| | O
Pinems O
de O
noe O
ge O
. O
|
 | O
Qui O
n' O
ecoute O
que O
fes O
defirs O
, O
|
 | O
ovsen O
fi O
nifioge O
. O
|
| O
Et O
fe O
laiIfe O
entralner O
au O
corrent O
des O
plaifiss O
. O
: O
|
| O
Mais O
un O
Caeur B-LOC
que O
la O
vertu O
guide O
, O
|
| O
Marche O
fans O
jamais O
s' O
egarer O
: O
|
| O
Il O
ioiit O
d' O
un O
bonheur O
folide O
, O
|
| O
E B-PER
pa I-PER
- I-PER
tout I-PER
fe I-PER
fait O
admirer O
. O
|
| O
-------------:-=r O
|

| O
gg B-PER
eoeoaoo44oe6ooee I-PER
aoMaAao O
|
| O
E B-PER
P I-PER
I I-PER
G I-PER
R I-PER
A I-PER
M O
M O
E O
|
 | O
T B-MISC
C I-MISC
|
| O
CE O
v O
| | O
e O
sn O
n O
coin O
teiie O
lcar O
, O
|

| O
yD B-MISC
hie O
| | O
ie O
e O
geie O
e O
-andre O
. O
|
| O
E B-LOC
d' O
un O
Portrai B-MISC
veridique I-MISC
& I-MISC
fans I-MISC
fard I-MISC
, O
|
| O
-deeegei O
fns O
' O
Pt B-MISC
e' O
y O
erende O
: O
|
| O
Notre B-LOC
Adonis I-LOC
ayant O
cr O
la O
furprendre O
, O
|
| O
Non O
loin O
dela O
l' O
ecoutoic O
avec O
art O
: O
|
| O
Puis O
s' O
approehane O
, O
un O
ton O
de O
voix O
nazad O
, O
|
| O
Ne O
cachez O
rien O
, O
dii O
-il O
, O
a O
qui O
vous O
aime O
, O
|
| O
Votre B-PER
Portrait I-PER
me O
parote O
fort O
plaifant O
, O
. O
|
| O
Aesenez B-PER
- I-PER
m' I-PER
en O
le O
heee O
s' O
stvous O
- O
mneme O
, O
|
| O
Luy B-PER
repartit O
notre O
Belle B-MISC
a O
l' O
inftant O
. O
|
| O
ox6 O
ppb O
i6oao O
|
| O
E O
P O
I O
G O
R O
A O
M O
M O
E O
|
| O
.r O
.. O
|
 | O
E B-LOC
lhonneur O
d' O
etse O
adis O
dans O
le O
cr O
Vallon B-LOC
, O
|
| O
l O
En O
vain O
vieux O
Routier B-PER
tu O
te O
targue O
|
| O
ieiniiiiiain O
|
| O
Infolemment B-ORG
me O
font O
la O
nargue O
: O
|
| O
Mais O
apprens O
qu' O
il O
m' O
importe O
peu O
|
| O
Que B-LOC
mon I-LOC
Nom I-LOC
foit O
dans O
ta O
Criciques B-MISC
|
| I-MISC
TFes I-MISC
Difcours I-MISC
pour O
moy O
font O
un O
jeu O
|
| O
Et O
puifque O
l' O
on O
t' O
entend O
medire O
de O
ton O
Dieu B-MISC
, O
|
| O
2 O
. O
: O
... O
|

| O
i O
|
| O
L0 O
& O
approuve O
, O
ce O
trentieme O
Mars B-LOC
| | O
4s O
. O
C O
RE' O
B O
IL O
L O
O O
N. O
|
| O
tAeeee B-MISC
, O
ye O
. O
eeoie' O
iie O
. O
A O
, O
|
| O
ce O
3 O
. O
Avril O
45- O
M B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
V I-MISC
I I-MISC
L I-MISC
LE O
. O
|
| O
i O
- O
a O
|
| O
ssssas---------a B-LOC
- I-LOC
a I-LOC
- I-LOC
ss I-LOC
- I-LOC
asiasa I-LOC
-- O
a O
|
| O
z O
|
| O
Is B-LOC
