CL0QUERIC S-LOC
POURACCEDER O
AUXTARFS S-LOC
ET O
A S-LOC
LA O
LUICENCE S-LOC
2 O
/ O
Les O
contenus O
de O
Gallica S-MISC
sont O
la O
propriete O
de O
la O
BnF S-LOC
au O
sens O
de O
larticle O
L.2112-1 O
du O
code O
general O
de O
la O
propriete O
des O
personnes O
publiques O
. O
3l O
Quelques O
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
particulier O
. O
Ceux-ci O
sont O
signales O
par O
la O
mention O
Source S-MISC
gallica.BnF.fr O
/ O
Bibliotheque O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
notamment O
en O
matiere O
de O
propriete O
intellectuelle O
. O
- O
, O
, O
r O
, O
rc-r O
, O
, O
rr O
, O
, O
, O
, O
, O
-- O
, O
-- O
, O
- O
, O
, O
-e-geggg O
occ O
, O
, O
y O
1 O
W B-LOC
W E-LOC
| | O
E1 B-MISC
A I-MISC
I0P E-MISC
. O
eh O
m O
T B-ORG
AG E-ORG
1LN B-MISC
e I-MISC
I E-MISC
Y O
ile B-LOC
M I-LOC
M E-LOC
- O
i5c O
ae O
. O
5 O
sg O
Chant O
patriotique O
en O
Patois S-MISC
de O
Lille S-LOC
PAR B-PER
LOUIS I-PER
LONGRET E-PER
, O
( O
e B-PER
Couplet E-PER
. O
f O
Nousasrois O
weunous O
ceur O
dui O
sisna O
0ond O
on O
pinse O
a O
I' O
s' O
atrocites O
, O
0 O
yseg O
i O
: O
:: O
::::::: O
Pr S-MISC
esnbares O
, O
memne O
es O
pourriaxz O
. O
Reduire O
eun O
' O
puissane O
tout O
intire O
, O
In S-LOC
ruine O
, O
i O
l' O
misere O
, O
au O
tomnbeu O
. O
Refrain S-MISC
. O
point O
d' O
desespolr O
, O
ear O
nos O
intants O
Crieront S-LOC
ictoire O
avant O
dii O
' O
ans O
. O
2e B-MISC
Couplet E-MISC
. O
Air: O
le O
Jour B-MISC
de I-MISC
Bonheur E-MISC
. O
] O
0n O
sait O
bien O
quand O
on O
fait O
la O
guerre O
W B-MISC
iGe E-MISC
. O
ais O
ches O
penouilles O
rimplis O
d' O
misere O
, O
N S-MISC
saf'ent O
point O
ch'que O
che O
etre O
humain O
. O
gg O
, O
D' O
fire O
la O
guerre O
avec O
loyaute O
, O
V S-LOC
f O
ssie O
rnrons O
du O
bure O
pou O
' O
ues O
. O
3e B-MISC
Conplet E-MISC
. O
] O
Dites O
m' O
in O
peu O
si O
ch' O
n' O
est O
point O
cruel O
W B-PER
iiiiniiee E-PER
Pour O
len O
psys O
ete O
si O
nideles O
sir O
su O
pouoir O
des O
Prussie S-LOC
- O
gje:eeete O
] O
De O
s' O
vir O
egorger O
pa O
d' O
s' O
idiots O
, O
y O
: O
a O
f O
iiirer O
aasumtess O
-3 O
. O
A S-LOC
. O
I S-MISC
l.3g O
Er B-LOC
Yt E-LOC
4 O
0 O
vY B-MISC
W I-MISC
l I-MISC
Couplet E-MISC
. O
out O
eone O
els O
puvs O
diabls O
in O
Lorraine S-LOC
. O
0n O
l' O
s' O
intind O
crier O
tour O
h O
tour: O
: O
:: O
: O
V B-MISC
Nos I-MISC
ceurs E-MISC
s' O
dcharnent O
d' O
jour O
in O
lour O
. O
A O
ches O
barbares O
, O
chel-y O
penible O
, O
De S-PER
s' O
soumett' O
h O
leu O
loi O
dictie O
. O
Vivre O
comme O
cha O
, O
nonl O
chet O
impossible O
, O
Bonne B-MISC
Frnce E-MISC
, O
viens O
vile O
nous O
delivrer O
. O
5c O
Couplet S-PER
. O
ln O
verite O
, O
cl' O
n' O
cst O
point O
croyable O
Tous O
I' B-MISC
s' I-MISC
atrocites E-MISC
qui O
ont O
fait O
, O
rt O
euenenir O
crpu O
anr O
ueile O
. O
On O
frot O
bien O
d' O
les O
civiliser O
. O
On O
a O
vu O
dins O
d' O
certains O
villaches O
L' O
habitants O
definlte O
leu O
pays O
, O
Pour B-MISC
punition I-MISC
chetot I-MISC
lpillache I-MISC
Execute E-MISC
par O
ches O
bandits O
, O
6e B-MISC
Couplet E-MISC
. O
On O
sait O
qu' O
in O
Lorraine S-LOC
, O
in O
Alsace S-LOC
. O
Pu O
d' O
un O
cer O
bat O
in O
soupirant O
, O
Pritent B-MISC
l' I-MISC
bon I-MISC
Dieu E-MISC
qu' O
iuvoie O
chull O
' O
gace O
ur O
ete O
delivre O
d' O
ches O
puants O
. O
Qand S-MISC
viendra O
l' O
jour O
de O
l' O
delivrancee O
, O
Tous B-MISC
ches I-MISC
infants I-MISC
tindront I-MISC
leus I-MISC
bras E-MISC
, O
In B-MISC
criant: I-MISC
merci E-MISC
, O
noble O
France S-PER
, O
Helasl S-MISC
pu O
d' O
un O
ceur O
repetera: O
Refrain S-MISC
. O
P O
d' O
dese O
spoir O
, O
car O
nos O
infants O
Critent S-MISC
victoire O
in O
ceombatltant O
. O
W B-MISC
LIIle E-MISC
, O
imp O
, O
SI-Horemns S-MISC
. O
. O
3 O
.- O
1 O
- O
: O
I.1 B-LOC
E E-LOC
12 O
-: O
.. O
I:31 O
II O
: O
: O
i.. O
I: O
i. O
II O
: O
. O
. O
: O
- O
L- O
: O
K B-MISC
I:1 I-MISC
: I-MISC
I. E-MISC
1 O
: O
: O
. O
, O
aT O
I1 O
' O
I.H O
: O
I O
- O
: O
I B-MISC
IIkw E-MISC
, O
I O
1 O
I1 O
1:.1 O
I5.I O
I.1 O
.I O
Me.I. O
1 3r1 O
t: O
1 O
, O
1 O
I B-MISC
5T I-MISC
I I-MISC
IMI E-MISC
. O
71 O
. O
, O
. O
D O
s: O
t.- O
1 O
I O
.:. O
1 O
T: O
? O
, O
- O
- O
- O
. O
I1 O
. O
.I O
, O
Z S-MISC
: O
. O
: O
: O
E1 S-MISC
IRt:. O
2. O
5.I B-LOC
Az3 E-LOC
. O
: O
- O
, O
. O
tI B-LOC
1I:1 I-LOC
Ii: E-LOC
: O
. O
I O
. O
. O
% O
- O
' O
- O
+. O
: O
65 O
-r O
ar O
w O
T O
f O
, O
r O
. O
Y O
i O
( O
.. O
I3C S-LOC
. O
: O
: O
..:.. O
1I O
. O
.3 O
: O
| | O
1 O
-:E O
s: O
es O
. O
: O
c: O
" O
rA O
N O
.. O
HMSI S-MISC
. O
| | O
2Gc1 O
1i O
: O
L' O
. O
. O
': O
.: O
.3. O
: O
1.. O
, O
- O
- O
c O
-- O
s O
H S-LOC
, O
e O
. O
. O
i O
2I B-LOC
2Sa E-LOC
. O
GCU.-G. O
ft O
, O
wAqio S-MISC
) O
et O
- O
e:-C O
g( O
fe O
, O
rs O
uaoe O
al O
ol O
Sl S-LOC
: O
la O
. O
11 O
1 O
. O
, O
, O
ni O
uihroals O
'z O
ee O
au O
, O
slulh O
-1 O
, O
-del O
eta O
. O
' O
- O
-- O
.- O
. O
|giiitElA: .| O
: O
:: O
. O
] O
...Igo O
o O
, O
. O
i O
tn O
ip O
oea'l O
ae: O
, O
wsliio O
al'b O
nit O
t O
1a0 O
' O
aotoglliv O
ahitzo' O
anib O
u O
e O
a O
, O
rg O
el O
otulh O
talim'' O
3 O
aallkl O
obao O
nglne O
stid O
do O
ior O
. O
aoilA O
l O
, O
iaol O
np O
tie O
us O
Anaihl S-LOC
al O
nu O
u O
. O
Au O
Iu B-MISC
i I-MISC
st I-MISC
antiuoil I-MISC
Ptnc E-MISC
atb O
vilt O
a O
in O
, O
saaritBb'l O
shul O
l O
hsn O
, O
sd O
aul O
thsi O
alli O
aiufs O
anof O
, O
usl O
aIdo O
eear O
: O
tasie O
l. O
: O
alii O
hs O
nb O
viq O
an:iH O
. O
olss O
e O
1 O
1 O
Ii S-LOC
1 O
11 O
- O
: O
:: O
: O
1 O
LeN-eLeP S-LOC
- O
i O
.5 O
: O
. O
, O
. O
. O
Li O
ieis O
.:: O
| :| O
. O
Z.z O
t O
ct:: O
hs O
l O
..i. O
: O
) O
... O
-- O
A' B-MISC
1 2 I-MISC
t1 I-MISC
I1 E-MISC
.7A O
.1 O
. O
t O
. O
. O
/ O
A O
c O
l' O
- O
A S-LOC
, O
soi O
. O
, O
- O
ies O
Ws B-MISC
I E-MISC
a O
sa O
. O
W B-LOC
A E-LOC
. O
1 O
I1 S-LOC
. O
1 O
eiens'1 O
e O
ei O
se O
s. O
. O
syie O
iseeteieee O
, O
:y O
] O
a O
srtsv O
iten O
`llusanit O
i O
s O
a0 O
] O
s-11 O
tie O
ee O
seee O
| t| O
] O
. O
edu O
s O
vl O
' O
l O
iai O
i O
: O
: O
2 O
nirl O
. O
- O
I O
aoi O
on O
so O
, O
oeI O
iit O
.. O
4 O
as O
`iih O
svr O
slotev O
AhO S-LOC
) O
.f O
.tslqee O
' O
a O
I O
svg O
. O
sl B-MISC
Ihl E-MISC
me O
htrsip O
nsid O
fls O
. O
] O
- O
73 O
, O
saiur'b O
lii O
aflirons O
aMdo O
isll O
.lsntd O
sntb O
to O
spdo O
saio O
tns O
' O
' O
t O
-( O
ossnol O
a O
sneLsl O
sm O
e O
ai O
A O
ittoi O
asvrs O
snv O
sf O
ai O
' O
C( O
. O
Biowura O
' O
h O
avsi O
d O
nlh O
aot O
' O
io O
l O
.ibn' O
vb O
o O
ssd O
b O
iholi O
il O
esad. O
] O
I B-LOC
Igsa E-LOC
) O
ee O
Isino S-LOC
nio O
ts'n O
lo O
is O
is O
nf' O
m O
esi O
zx: O
::::::: O
, O
.Y O
1 O
as4l O
ia O
. O
ts O
ny O
al.sw O
' O
, O
alsatn O
aoh O
nioraq O
as O
iin O
- O
e O
Iid't O
eb O
sit O
aslt O
toof O
enig O
ssaod O
Md O
. O
Iti B-ORG
ol I-ORG
swd E-ORG
, O
ssis O
, O
yilli O
. O
GL S-MISC
.. O
.:. O
L4r S-MISC
: O
Szxiaa B-MISC
A E-MISC
. O
uesedmasl O
a0 O
up O
seiir O
n O
i O
tosyd O
: O
1l O
11:1 O
, O
aoitiay O
s O
o O
ias O
A. O
t. O
Occoceceoocso S-PER
ma O
ue O
s O
ip O
tii O
ao O
io O
' O
ttf O
, O
as O
si-e O
.t O
, O
allI O
g O
-- O
Y O
ri O
e' O
P S-LOC
. O
.. O
. O
. O
LA O
eleygg: O
[ O
I B-LOC
I E-LOC
: O
. O
. O
- O
: O
iu O
: O
W O
toirtar O
toO' O
: O
C O
fTII O
:Sr O
elIO O
IA O
: O
aual O
i O
asl O
A O
, O
w O
li'a O
' O
l O
u O
Aun S-LOC
rIIl O
23 O
1 O
e O
g O
, O
l==.i O
r O
r O
t O
e O
, O
a O
ye O
% O
. O
Z2 S-MISC
. O
s' O
1vh O
i O
ae O
ui O
. O
aail O
I O
y O
- O
. O
.i O
, O
.e-a-e O
] O
sldgow O
thio O
tea O
ls O
, O
iiAy O
nl O
. O
1A S-LOC
s O
e6 O
iL O
, O
siaial O
llsii O
' O
iuc O
uo O
' O
, O
oIIiI S-MISC
o O
si O
'I O
tpilorrta O
taoi O
, O
| | O
.. O
.. O
7 O
ci O
1O O
4 O
i O
il O
N O
- O
. O
xcec O
cc:::ecc: O
3 O
, O
T: O
.-. O
' O
e. O
: O
:res O
.... O
-- O
. O
- O
-- O
, O
- O
-- O
. O
- O
, O
r.: O
i O
- O
H1 O
3 O
- O
6 O
' O
fAM S-MISC
: O
a.- O
tN O
. O
. O
stiit O
sup O
u O
tee O
ii O
. O
. O
i-i O
1 O
ie21 O
3 O
-- O
- O
f O
) O
- O
i3 O
. O
L1 S-MISC
11I O
. O
s O
C2 S-LOC
-: O
.- O
.. O
e O
- O
-- O
1S O
F9 S-LOC
- O
. O
. O
i O
. O
.-I O
' O
: O
. O
' O
: O
: O
: O
sn O
-i O
e: O
:.5 O
. O
ii O
y O
: O
2aI O
' O
LCKLx O
- O
l O
