ral O
Gallica S-MISC
Souvenirs B-MISC
d' I-MISC
un I-MISC
vieux I-MISC
mélomane E-MISC
( O
2e O
édition O
) O
/ O
par O
À. B-PER
de I-PER
Pontmartin E-PER
Source O
gallica.bnf.fr O
/ O
Bibliothèque B-LOC
nationale I-LOC
de I-LOC
France E-LOC
11 B-MISC
Gallica E-MISC
Pontmartin S-PER
, O
Armand S-PER
de O
( O
1811-1890 O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Souvenirs B-MISC
d' I-MISC
un I-MISC
vieux I-MISC
mélomane E-MISC
( O
2e O
édition O
) O
/ O
par O
À. B-PER
de I-PER
Pontmartin E-PER
. O
1879 O
. O
W S-LOC
|||| O
22 O
D» O
>? O
» O
Ed S-MISC
n O
À O
s O
SOUVENIRS S-PER
D' O
UN S-ORG
OUVRAGES S-PER
“ O
DE O
CAUSERIES B-MISC
LiTTÉRAIRES E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
Le O
” O
NOUVELLES B-ORG
CAUSERIES I-ORG
LITTÉRAIRES E-ORG
, O
2 O
° O
Dr S-PER
‘ O
et O
augmentée O
d’ O
une O
préface O
. O
. O
. O
| | O
F S-PER
à O
DERNI S-PER
ÈRES O
CAUSERIES S-MISC
LITTÉRAIRES S-MISC
, O
2 O
° O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
l O
CAUSERIES B-ORG
DU I-ORG
SAMEDI E-ORG
, O
2 O
° O
série O
des O
CAUSERIES B-MISC
LITTÉ- I-MISC
RAIRES E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
EL B-ORG
é I-ORG
CALMANN I-ORG
LÉVY E-ORG
, O
ÉDITEUR S-ORG
Le O
A. B-LOC
DE I-LOC
PONTMARTIN E-LOC
Format S-MISC
grand O
in-18 O
édition O
, O
revue O
. O
NouveLces O
CAUSERTES S-LOC
DU O
SAMEDI S-MISC
, O
2e O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
NOUVEAUX B-ORG
SAMEDIS E-ORG
. O
LE B-ORG
Fonp I-ORG
DE I-ORG
LA I-ORG
COUPE E-ORG
. O
, O
, O
gi O
. O
« O
EU O
a O
ph O
ire O
L O
PRIMES S-MISC
isa O
te O
. O
6 O
( O
er O
s O
DERNI S-PER
ÈRES O
CAUSERIES S-MISC
pu O
SAMEDI O
, O
2 O
” O
édition O
..... O
LEs B-MISC
SEMAINES I-MISC
LITTÉRAIRES E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
NOUVELLES O
SEMAINES O
LITTÉRAIRES S-MISC
, O
2 O
° O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
DERNIÈRES S-MISC
SEMAINES O
LITTÉRAIRES S-MISC
, O
2e O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
Les O
JEUDIS B-MISC
DE I-MISC
MADAME I-MISC
CHARBONNEAU E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
Enrre B-MISC
Cuiex I-MISC
Er I-MISC
Loup E-MISC
, O
2e O
édition O
E B-MISC
ConTEs I-MISC
D' I-MISC
UN I-MISC
PLANTEUR I-MISC
DE I-MISC
CHoOux E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
it O
Mémoires B-MISC
D' I-MISC
UN I-MISC
NoOTAIRE E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
Coxres B-MISC
ET I-MISC
NOUVELLES E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
La B-MISC
Fin I-MISC
pu I-MISC
Procës E-MISC
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
On O
ET B-ORG
CLINQUANT E-ORG
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
POURQUOI O
JE B-ORG
RESTE E-ORG
À O
LA O
CAMPAGNF S-MISC
, O
Les B-MISC
ConBEaux I-MISC
pu I-MISC
GÉVAUDAN E-MISC
, O
2 O
° O
édition O
. O
. O
. O
Le O
Ficeuz B-ORG
DE I-ORG
BEAUMARCHAIS E-ORG
, O
3e O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
Re B-MISC
La I-MISC
MANDARINE E-MISC
, O
2* O
édition O
. O
. O
. O
. O
D O
Le B-MISC
RapEAU I-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
MÉpuse E-MISC
, O
2e O
édition O
. O
. O
. O
. O
LerrRes B-ORG
D' I-ORG
UN I-ORG
INTERCEPTÉ E-ORG
, O
nouvelle O
édition O
. O
. O
. O
. O
. O
. O
nouvelle O
édition O
. O
Paris S-LOC
. O
— O
Typ. B-LOC
Ch. I-LOC
Unsinger E-LOC
, O
83 O
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Bac E-LOC
. O
_ O
RD B-MISC
pe I-MISC
pe I-MISC
be I-MISC
Pme I-MISC
QD E-MISC
de O
Le O
fl O
pi O
pi O
æ O
bp O
> O
be O
jp O
jp O
be O
pe O
|||| O
SOUVENIRS S-PER
D' O
UN B-ORG
VIEUX E-ORG
MÉLOMANE S-PER
PAR S-LOC
A. O
DE O
PONTMARTIN S-PER
DO B-ORG
ZUNE I-ORG
TER E-ORG
DEUXIÈME B-ORG
ÉDITION E-ORG
PARIS S-LOC
CALMANN B-ORG
LÉVY E-ORG
, O
ÉDITEUR B-ORG
ANCIENNE I-ORG
MAISON E-ORG
MICHEL B-PER
LÉVY E-PER
FRÈRES O
RUE B-ORG
AUBER E-ORG
, O
3 O
, O
ET B-ORG
BOULEVARD E-ORG
DES B-ORG
ITALIENS E-ORG
, O
19 B-ORG
A E-ORG
LA O
LIBRAIRIE B-ORG
NOUVELLE E-ORG
18379 O
Droits O
de O
reproduction O
et O
de O
traduction O
réservés O
. O
PEL B-ORG
ARE E-ORG
SOUVENIRS B-PER
D' I-PER
UN I-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
DE B-MISC
x I-MISC
L' I-MISC
idsd I-MISC
L I-MISC
UT I-MISC
A I-MISC
TRES E-MISC
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
A O
Madame B-PER
L. I-PER
T.. E-PER
Madame S-PER
, O
Vous O
me O
demandez O
de O
détacher O
une O
page O
de O
ces O
Mémoires S-MISC
. O
Permettez O
-moi O
de O
choisir O
un O
épisode O
où O
vous O
trouverez O
deux O
souvenirs O
dignes O
de O
vous O
| | O
l' O
art O
, O
avec O
ses O
grandeurs O
et O
ses O
petitesses O
| | O
la O
cha O
- O
rité O
avec O
ses O
inspirations O
quasi-divines O
. O
Mais O
d’ O
abord O
, O
consentez O
, O
je O
vous O
prie O
, O
à O
me O
voir O
subir O
diverses O
métamorphoses O
. O
Je O
me O
rajeunis O
de O
: O
Ï O
2 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
près O
de O
quarante-huit O
ans O
. O
Nous O
voici O
en O
février O
1830 O
. O
Je O
suis O
étudiant O
en O
médecine O
, O
reçu O
interne O
à O
l' O
hospice B-LOC
des I-LOC
Enfants E-LOC
, O
rue B-LOC
de I-LOC
Sèvres E-LOC
, O
et O
attaché O
au O
service O
du O
docteur O
Jadelot S-PER
, O
une O
des O
célébrités O
mé O
- O
dicales O
de O
l' O
époque O
. O
Mon O
père O
, O
riche O
notaire O
au O
Mans S-LOC
, O
avaitrendu O
, O
à O
ütre O
d’ O
électeur O
influent O
et O
d’ O
intelligent O
homme O
d’ O
affaires O
, O
des O
services O
au O
baron B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouillerie E-PER
, O
alors O
intendant O
de O
la O
liste O
civile O
de O
Charles B-PER
X. E-PER
Ca O
- O
marade O
de O
collège O
de O
François B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouillerie E-PER
, O
aujourd'hui O
coadjuteur O
de O
l' O
archevêque O
de O
Bor S-LOC
- O
deaux O
après O
avoir O
été O
évêque O
de O
Carcassonne S-LOC
, O
lau O
- O
réat O
du O
concours O
général O
, O
vivement O
recommandé O
par O
mon O
père O
au O
baron O
, O
qui O
était O
d’ O
ailleurs O
le O
plus O
hospitalier O
et O
le O
meilleur O
des O
hommes O
, O
je O
ne O
tardai O
pas O
à O
être O
reçu O
dans O
sa O
maison O
avec O
la O
cordialité O
la O
plus O
charmante O
. O
Le O
jour O
où O
j’ O
allai O
annoncer O
à O
Fran S-PER
- O
çois O
mon O
admission O
après O
un O
bon O
examen O
, O
il O
me O
dit O
: O
— O
« O
Cela O
se O
trouve O
bien O
! O
vous O
viendrez O
demain O
soir O
fêter O
votre O
succès O
avec O
nous O
| | O
nous O
aurons O
un O
peu O
de O
musique O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
et O
mademoi O
- O
selle O
Sontag S-PER
chanteront O
, O
accompagnées O
par O
Rossini S-PER
. O
ya O
même O
un O
petit O
complot O
entre O
ma O
mère O
el O
l' O
illustre O
compositeur O
. O
Vous O
savez O
que O
les O
deux O
grandes O
cantatrices O
se O
détestent O
. O
Nous O
espérons O
amener O
un O
incident O
où O
, O
enivrées O
de O
mélodie O
, O
ravies O
PPT B-MISC
NT E-MISC
LR S-ORG
SE O
SOS B-ORG
ES I-ORG
DT E-ORG
2 O
M O
CET B-MISC
OO I-MISC
ER E-MISC
, O
« O
re O
, O
20m O
mir O
, O
& O
" O
Ë- O
4 O
“ O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
3 O
de O
leurs O
propres O
accents O
, O
entrainées O
par O
notre O
en O
- O
thousiasme O
, O
elles O
se O
réconcilieront O
et O
finiront O
par O
s’ O
embrasser O
….. O
— O
Je O
voudrais O
bien O
être O
à O
leur O
place O
! O
dis O
-je O
, O
sans O
deviner O
que O
je O
parlais O
à O
un O
futur O
évêque O
. O
» O
Comme O
bien O
vous O
pensez O
, O
madame O
, O
je O
n' O
eus O
garde O
de O
manquer O
à O
cette O
délicieuse O
soirée O
. O
Ge S-PER
fut O
une O
sorte O
de O
juste O
milieu O
( O
le O
mot O
n’ O
était O
pas O
encore O
inventé O
) O
entre O
une O
réception O
solennelle O
et O
une O
réu O
- O
mon O
d' O
intimes O
| | O
nous O
étions O
une O
cinquantaine O
| | O
mais O
quels O
noms O
! O
Et O
comme O
mon O
pauvre O
cœur O
battait O
, O
à O
moi O
chétif O
, O
lorsque O
l’on O
me O
montrait O
, O
dans O
ces O
groupes O
d' O
élite O
, O
M. B-PER
de I-PER
Lamartine E-PER
, O
dont O
les O
Harmonies B-MISC
poétiques E-MISC
allaient O
paraître O
| | O
Berryer S-PER
, O
qui O
venait O
de O
débuter O
à O
la O
tribune O
avec O
un O
éclat O
inouï O
| | O
le O
vicomte B-PER
de I-PER
Bonald E-PER
, O
presque O
octogénaire O
, O
mais O
encore O
solide O
comme O
un O
chêne O
de O
son O
vieux O
Roucr S-PER
- O
gue O
| | O
Victor B-PER
Hugo E-PER
, O
dont O
le O
drame O
d’ O
' O
Hernant S-PER
était O
an- O
noncé O
sur O
l' O
affiche O
du O
Théâtre-Français S-LOC
pour O
la O
se O
- O
maine O
suivante O
| | O
M. O
de O
Martignac S-PER
, O
pâle O
et O
mélanco O
- O
lique O
comme O
s' O
il O
avait O
eu O
le O
double O
pressentiment O
de O
sa O
fin O
prohaine O
et O
de O
la O
chute O
du O
trône O
| | O
le O
baron B-PER
Gé E-PER
- O
rard O
, O
peintre O
du O
roi O
, O
plus O
recherché O
dans O
les O
salons O
qu' O
admiré O
dans O
les O
ateliers O
| | O
le O
baron B-PER
Gros E-PER
, O
figure O
de O
grognard O
, O
humeur O
de O
bouledogue O
, O
rude O
, O
énergique O
, O
morose O
, O
soupçonné O
d' O
opinions O
bonapartistes O
” O
| | O
Paër S-PER
, O
te O
| | O
00 O
qu O
mme O
np O
ge O
ms O
D O
A O
de O
. O
ar O
_ O
EE B-MISC
TRS I-MISC
TRUE E-MISC
T O
_ O
_ O
L- O
x O
ï O
4 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
auteur O
du O
Maitre B-MISC
de I-MISC
Chapelle E-MISC
ethorriblement O
jaloux O
de O
Rossini S-PER
| | O
Charles B-PER
Nodier E-PER
, O
de O
qui O
Jules B-PER
Janin E-PER
di- O
sait O
que O
, O
de O
rêve O
en O
rêve O
, O
il O
arriverait O
à O
nous O
ra O
- O
conter O
qu' O
il O
avait O
été O
guillotiné O
en O
1793 O
entre O
la O
Reine S-PER
et O
madame O
Roland S-PER
| | O
Alexandre B-PER
Soumet E-PER
et O
Ancelot S-PER
, O
que O
le O
parti O
royaliste O
opposait O
à O
Casimir B-PER
Delavigne E-PER
dans O
toute O
sa O
vogue O
| | O
Chérubini S-PER
, O
qui O
n' O
avait O
qu’ O
à O
froncer O
le O
sourcil O
pour O
faire O
trembler O
tout O
le O
Conservatoire S-LOC
| | O
mademoiselle O
Delphine B-PER
Gay E-PER
, O
beauté O
blonde O
, O
robe O
blanche O
, O
écharpe O
bleue O
, O
poses O
de O
Corinne S-PER
au O
cap B-LOC
Misène E-LOC
, O
épaules O
opulentes O
, O
pro O
- O
fil O
d’ O
impératrice O
romaine O
, O
réussissant O
à O
être O
tout O
ensemble O
la O
Muse S-PER
de O
la O
patrie O
dans O
la O
société O
libérale O
ct O
la O
favorite O
de O
deux O
ou O
trois O
duchesses O
dans O
le O
faubourg B-LOC
Saint-Germain E-LOC
. O
Toutes S-LOC
ces O
cé- O
lébrités O
, O
la O
plupart O
jeunes O
encore O
où O
consacrées O
par O
le O
temps O
, O
me O
mettaient O
en O
face O
de O
mon O
obscu- O
rité O
et O
de O
mon O
néant O
. O
Je O
n' O
avais O
, O
pour O
me O
rassu O
- O
rer O
un O
peu O
, O
que O
le O
visage O
grotesque O
du O
vicomte O
d' O
Arlincourt S-PER
, O
ombragé O
d' O
une O
mèche O
en O
accroche O
- O
cœur O
que O
je O
n’ O
aijamais O
oubliée O
. O
L' O
auteur O
du O
Solitaire S-MISC
se O
prenait O
tout O
à O
fait O
au O
sérieux O
, O
ce O
qui O
le O
rendait O
bien O
plus O
comique O
| | O
il O
se O
croyait O
sincèrement O
l' O
égal O
de O
toutes O
ces O
brillantes O
renommées O
, O
participant O
à O
la O
fois O
de O
Chateaubriand S-PER
, O
de O
Lamartine S-PER
, O
de O
lord B-PER
Byron E-PER
et O
de O
Walter B-PER
Scott E-PER
. O
Il O
avait O
, O
lui O
aussi O
, O
son O
UE B-ORG
RE E-ORG
TR B-ORG
OP I-ORG
ge I-ORG
ee E-ORG
= O
“ O
rx O
s- O
" O
SÉTTE B-ORG
T E-ORG
see O
cg O
ps O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
6 O
] O
portrait O
lithographié O
, O
avec O
un O
aigle O
planant O
dansle O
ciel O
, O
une O
avalanche O
sur O
sa O
tête O
, O
un O
gouffre O
sous O
ses O
pieds O
et O
un O
torrent O
entre O
les O
jambes O
. O
— O
« O
Puisque O
celui O
-là O
est O
illustre O
, O
me O
disais O
-je O
, O
pour O
- O
quoi O
ne O
deviendrais O
-je O
pas O
célèbre O
? O
» O
Bordogni S-PER
, O
Zuchelli S-PER
et O
Santini S-PER
ouvrirent O
le O
con O
- O
cert O
en O
chantant O
le O
trio O
Pappatacr S-MISC
, O
de O
l' O
/ O
taliana O
in O
Algieri S-PER
. O
Puis O
une O
belle O
jeune O
personne O
, O
qui O
ne O
s’ O
ap- O
pelait O
encore O
que O
mademoiselle O
Moke S-PER
et O
qui O
devait O
un O
jour O
faire O
un O
peu O
trop O
parler O
d' O
elle O
sous O
le O
nom O
de O
madame O
Pleyel S-PER
, O
obtint O
un O
très-grand O
succès O
à O
l’ O
aide O
d’ O
une O
sonate O
de O
Beethoven S-PER
, O
merveilleusement O
jouée O
. O
Enfin O
parurent O
les O
deux O
étoiles O
. O
Essayerai O
-je O
de O
vous O
les O
peindre O
? O
Quand O
je O
vous O
aurai O
dit O
que O
vous O
ressemblez O
à O
madame O
Malibran S-PER
, O
ilme O
faudrait O
le O
pinceau O
de O
Cot S-PER
pour O
compléter O
le O
sens O
de O
ma O
phrase O
. O
Je O
me O
risque O
pourtant O
. O
Le O
contraste O
était O
si O
frappant O
entre O
ces O
deux O
femmes O
exquises O
, O
qu' O
il O
en O
résultait O
une O
suprême O
harmonie O
. O
Mademoiselle B-PER
Sontag E-PER
offrait O
le O
type O
le O
plus O
parfait O
de O
la O
beauté O
germanique O
, O
telle O
que O
nous O
la O
rèvons O
d’ O
après O
les O
poëtes O
sans O
la O
retrouver O
dans O
la O
réahté O
| | O
ce O
qui O
la O
rendait O
incomparable O
dans O
le O
rôle O
terrible O
de O
dona O
Anna S-MISC
, O
c’ O
est O
qu' O
elle O
opposait O
à O
la O
fougue O
sensuelle O
de O
la O
passion O
espagnole O
tout O
ce O
que O
la O
poésie O
du O
Nord S-LOC
a O
de O
plus O
éthéré O
et O
de O
plus O
6 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
chaste O
. O
Svelte S-PER
sans O
maigreur O
, O
l' O
élégance O
de O
sa O
taille O
s’ O
accordait O
admirablement O
avec O
la O
régularité O
de O
ses O
traits O
etl' O
expression O
de O
sa O
physionomie O
, O
avec O
ses O
che O
- O
veux O
d’ O
un O
blond O
cendré O
qui O
pouvaient O
allumer O
beau O
- O
coup O
de O
feu O
sous O
leur O
cendre O
, O
avec O
la O
nuance O
rose-thé O
de O
son O
teint O
, O
la O
blancheur O
marmoréenne O
de O
son O
front O
, O
la O
douceur O
un O
peu O
triste O
de O
ses O
yeux O
couleur O
de O
pervenche O
et O
l' O
arc O
déhé O
de O
ses O
lèvres O
qui O
sem- O
blaient O
tantôt O
sourire O
à O
l' O
invisible O
, O
tantôt O
parler O
à O
l' O
inconnu O
. O
L' O
idéal O
, O
notre O
cher O
idéal O
de O
la O
vingtième O
année O
, O
vague O
comme O
un O
songe O
sans O
réveil O
, O
doux O
comme O
les O
caresses O
d’ O
une O
sœur O
, O
frais O
comme O
la O
ro- O
sée O
d' O
avril O
, O
pur O
comme O
les O
neiges O
de O
l' O
Himalaya S-LOC
, O
timide O
comme O
l' O
oiseau O
que O
nous O
surprenons O
dans O
son O
nid O
et O
qui O
nous O
glisse O
entre O
les O
doigts O
en O
nous O
laissant O
une O
plume O
de O
ses O
ailes O
, O
mélancolique O
comme O
un O
instinct O
d' O
orage O
au O
milieu O
des O
splendeurs O
d’ O
une O
matinée O
de O
printemps O
, O
l' O
idéal O
se O
révélant O
sous O
la O
forme O
la O
plus O
délicate O
et O
chantant O
avec O
une O
voix O
céleste O
, O
telle O
je O
trouve O
mademoiselle O
Sontag S-PER
dans O
mes O
lointains O
souvenirs O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
! O
Musset S-PER
l’ O
a O
chantée O
| | O
comment O
oserais O
-je O
la O
décrire O
? O
Elle O
était O
brune O
, O
d' O
une O
pâ- O
leur O
chaude O
et O
saine O
qui O
paraissait O
promettre O
de O
longs O
jours O
. O
Ses O
cheveux O
noirs O
, O
partagés O
en O
ban O
- O
deaux O
sur O
un O
front O
où O
rayonnait O
le O
génie O
, O
donnaient O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
7 O
l' O
idée O
de O
deux O
ailes O
de O
corbeau O
sur O
un O
marbre O
de O
Canova S-PER
. O
Ses O
yeux O
, O
fendus O
en O
amandes O
, O
bruns O
, O
avec O
des O
reflets O
d’ O
or O
en O
fusion O
, O
trahissaient O
l’ O
iné O
- O
puisable O
flamme O
du O
foyer O
intérieur O
| | O
ils O
nous O
cau O
- O
saient O
sans O
cesse O
de O
nouvelles O
surprises O
par O
leurs O
alternatives O
d’ O
ardeur O
dévorante O
et O
d’ O
irrésistible O
lan O
- O
- O
gueur O
. O
Le O
bas O
du O
visage O
manquait O
peut-être O
de O
ré- O
4 O
- O
gularité O
. O
La O
bouche O
était O
un O
peu O
grande O
| | O
l' O
ovale O
s’ O
allongeait O
un O
peu O
trop O
| | O
mais O
il O
aurait O
fallu O
des O
re O
- O
|||| O
gards O
et O
un O
cœur O
marquant O
vingt O
degrés O
au-des O
- O
sous O
des O
glaces O
du O
Spitzherg S-LOC
pour O
s’ O
apercevoir O
de O
ces O
imperceptibles O
défauts O
. O
L' O
ensemble O
était O
ado O
- O
rable O
, O
et O
, O
par O
une O
facullé O
de O
transformation O
vrai O
- O
ment O
extraordinaire O
, O
excellait O
tour O
à O
tour O
à O
expri O
- O
mer O
l’ O
espièglerie O
sémillante O
de O
Rosine S-MISC
, O
l' O
émotion O
È B-MISC
dramatique I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Gazza E-MISC
et O
l' O
intensité O
tragique O
d’ O
O S-PER
- O
tello O
. O
Attrayante O
et O
étonnante O
comme O
l' O
imprévu O
, O
elle O
mêlait O
d’ O
étincelantes O
lueurs O
de O
fantaisie O
et O
de O
gaîté O
à O
un O
fond O
de O
passion O
qu' O
avaient O
assombri O
ses O
premiers O
chagrins O
, O
et O
dont O
elle O
venait O
, O
disait O
-on O
, O
de O
trouver O
l' O
emploi O
. O
Il O
y O
avait O
en O
elle O
de O
l' O
Espa S-LOC
- O
gnole O
, O
de O
la O
créole O
, O
parfois O
du O
gamin O
de O
Paris S-LOC
, O
avec O
les O
coquetteries O
féminines O
et O
les O
grâces O
pi- O
juger O
toute O
sa O
beauté O
qu' O
en O
la O
voyant O
, O
au O
troisième O
# O
|||| O
quantes O
de O
la O
Parisienne S-LOC
adoptive O
. O
On O
ne O
pouvait O
: O
acte O
d' O
Otello S-MISC
, O
penchée O
sur O
sa O
harpe O
, O
ses O
cheveux O
8 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
épars O
sur O
ses O
épaules O
nues O
, O
de O
vraies O
larmes O
dans O
{ O
Î B-MISC
i E-MISC
ses O
yeux O
de O
gazelle O
, O
enveloppée O
dans O
ce O
peignoir O
de O
mousseline O
blanche O
qui O
a O
troublé O
par O
tant O
de O
sédui O
- O
santes O
images O
tant O
d' O
examens O
de O
l' O
École B-ORG
de I-ORG
Droit E-ORG
et O
de O
l' O
École B-ORG
de I-ORG
Médecine E-ORG
. O
Certes O
, O
elle O
possédait O
, O
elle O
aussi O
, O
sa O
part O
, O
sa O
large O
part O
d' O
idéa O
] O
| | O
pourtant O
elle O
y O
ajoutait O
, O
à O
son O
insu O
peut-être O
, O
une O
fascination O
sen O
- O
suelle O
qui O
tenait O
à O
la O
fois O
de O
la O
volupté O
d' O
un O
premier O
désir O
et O
du O
mystère O
d' O
un O
premier O
amour O
. O
Mais O
, O
que O
dis O
-je O
, O
madame O
? O
J' O
aurais O
dû O
me O
borner O
à O
la O
peindre O
et O
j' O
étais O
sûr O
de O
l’ O
embellir O
en O
vous O
re O
- O
gardant O
. O
Rossini S-PER
se O
mit O
au O
piano O
| | O
si O
j' O
avais O
pu O
prévoir O
, O
en O
1830 O
, O
un O
dé O
ses O
mots O
de O
1867 O
, O
j' O
aurais O
dit O
: O
« O
£æcu O
- O
é O
sez O
du O
peu O
! O
» O
— O
Mademoiselle B-PER
Sontag E-PER
chanta O
la O
ca O
- O
: O
vatine O
du O
Barbier S-PER
: O
« O
Una B-MISC
voce I-MISC
poco E-MISC
fa.» O
— O
KEn S-MISC
- O
suite O
, O
madame O
Malibran B-MISC
nous I-MISC
dit I-MISC
la I-MISC
cavatine I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Gazza E-MISC
: O
« O
Di B-MISC
piacer I-MISC
mi E-MISC
balza O
il O
cor! O
» O
Pour O
vous O
faire O
comprendre O
comment O
ces O
deux O
morceaux O
fu O
- O
: O
rent O
chantés O
, O
je O
n' O
ai O
qu' O
à O
répéter O
ce O
qui O
se O
chu O
- O
chotait O
parmi O
mes O
voisins O
: O
« O
Elles O
se O
surpassent O
| | O
on O
croirait O
qu' O
elles O
se O
défient O
| | O
jamais O
, O
jamais O
on O
g O
n’ O
entendra O
rien O
de O
pareil O
! O
» O
— O
Puis O
vint O
le O
grand O
duo O
de O
Sémiramide S-PER
et O
d' O
Arsace S-PER
: O
— O
« O
£h O
7 O
ben O
, O
a O
te O
ferisei O
! O
» O
Le O
seul O
défaut O
de O
cette O
délicieuse O
musique O
est O
d’ O
être O
un O
peu O
trop O
fleurie O
| | O
les O
deux O
cantatrices O
je O
ea O
= O
! O
, O
À O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
9 O
en O
profitèrent O
pour O
parsemer O
le O
texte O
original O
de O
traits O
d’ O
un O
goût O
si O
exquis O
, O
que O
le O
compositeur O
, O
au O
lieu O
de O
se O
fâcher O
, O
paraissaitravi O
. O
Mais O
lorsque O
arriva O
le O
fameux O
andante O
: O
« O
Giorno B-MISC
d' I-MISC
orrore E-MISC
, O
Giorno B-MISC
di I-MISC
con E-MISC
- O
tento O
! O
» O
lorsque O
, O
aux O
accents O
de O
défi O
et O
de O
menace O
échangés O
entre O
le O
fils O
et O
la O
mère O
, O
succéda O
le O
chant O
d’ O
apaisement O
et O
de O
tendresse O
:« O
T’ B-MISC
arresta I-MISC
o I-MISC
Dio E-MISC
….. O
» O
Quand O
ces O
deux O
voix O
s’ O
unirent O
ou O
plutôt O
se O
fondi- O
rent O
avec O
une O
suavité O
comparable O
à O
un O
baiser O
qui O
chanterait O
, O
l' O
admiration O
de O
cet O
auditoire O
où O
se O
re- O
connaissaient O
toutes O
les O
variétés O
du O
dilettantisme O
, O
fit O
place O
à O
une O
véritable O
extase O
. O
« O
Comment O
peut O
-on O
se O
haïr O
quand O
on O
s’ O
acorde O
si O
bien O
? O
» O
disait O
derrière O
moi O
M. B-PER
Ancelot E-PER
, O
grand O
amateur O
de O
concetti O
. O
J' O
aper O
- O
cevais O
des O
larmes O
dans O
de O
bien O
beaux O
yeux O
. O
Toutes S-LOC
les O
glaces O
mondaines O
, O
sottement O
qualifiées O
de O
bien O
- O
séances O
, O
disparaissaient O
comme O
si O
une O
invisible O
fée O
eût O
agité O
sur O
nos O
têtes O
sa O
baguette O
magique O
. O
C' O
était O
le O
point O
culminant O
de O
la O
soirée O
, O
le O
moment O
attendu O
et O
espéré O
par O
la O
maîtresse O
du O
logis O
. O
A O
la O
fin O
du O
duo O
, O
Rossini S-PER
se O
leva O
avec O
une O
émotion O
très-sincère O
: O
« O
Oh O
! O
c’ O
est O
trop O
beau O
! O
dit O
-il O
| | O
j' O
étouffe O
.. O
mesdames O
, O
on O
s’ O
embrasse O
! O
» O
Et O
, O
donnant O
l' O
exemple O
, O
il O
serra O
dans O
ses O
bras O
les O
deux O
rivales O
| | O
puis O
, O
d' O
un O
geste O
brusquement O
ami- O
cal O
, O
il O
les O
poussa O
l’ O
une O
vers O
l’ O
autre O
. O
LP S-MISC
10 O
: O
SOUVENIRS B-PER
D' I-PER
UN I-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
Mais O
, O
hélas O
! O
la O
glace O
s' O
était O
reformée O
plus O
vite O
qu' O
elle O
ne O
s' O
était O
rompue O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
fit O
un O
mouvement O
en O
arrière O
| | O
mademoiselle B-PER
Sontag E-PER
, O
très O
- O
fière O
, O
sûre O
de O
devenir O
bientôt O
tout O
à O
fait O
grande O
dame O
( O
elle O
l' O
était O
déjà O
) O
par O
son O
prochain O
mariage O
avec O
le O
comte O
de O
Rossi S-PER
, O
ne O
montra O
pas O
plus O
d’ O
em- O
pressement O
| | O
bref O
, O
l' O
effet O
fut O
absolument O
manqué O
| | O
il O
en O
résulta O
une O
telle O
sensation O
de O
froid O
et O
de O
malaise O
, O
que O
Rodolphe B-PER
d' I-PER
Appony E-PER
, O
la O
fleur O
des O
pois O
de O
ce O
mé- O
morable O
: O
hiver O
, O
s’ O
élança O
vers O
le O
piano O
et O
, O
pour O
faire O
diversion O
, O
se O
mit O
à O
jouer O
d’ O
abord O
l' O
/ O
nvitation O
à O
la O
valse O
de O
Weber S-PER
, O
puis O
la O
valse O
du O
Freyschütz S-MISC
. O
Aussi O
- O
tôt O
le O
fils O
aîné O
de O
la O
maison O
engagea O
mademoiselle O
Sontag S-PER
. O
Le O
bel O
Antonin B-PER
de I-PER
Noailles E-PER
s’ O
' O
empara O
de O
madame O
Malibran S-PER
. O
C' O
est O
peut-être O
la O
première O
fois O
, O
— O
disons O
-le O
en O
passant O
, O
— O
que O
fut O
supprimée O
cette O
absurde O
ligne O
de O
démarcation O
qui O
, O
dans O
les O
salons O
aristocratiques O
, O
faisait O
, O
pour O
quelques O
heures O
, O
d’ O
une O
grande O
artiste O
l' O
inférieure O
d' O
une O
guenon O
armo- O
riée O
ou O
d’ O
une O
douairière O
authentique O
. O
On O
a O
souvent O
parlé O
de O
la O
prodigalité O
des O
avares O
et O
de O
la O
bravoure O
des O
poltrons O
. O
Cette O
musique O
m' O
a O
- O
vait O
plongé O
dans O
un O
tel O
état O
d' O
ivresse O
, O
que O
je O
n' O
é O
- O
tais O
plus O
m0 O
? O
, O
un O
pauvre O
étudiant O
bien O
timide O
, O
mais O
un O
somnambule O
, O
un O
halluciné O
, O
un O
personnage O
d' O
Hoffmann S-PER
, O
errant O
, O
une O
lanterne O
sourde O
à O
la O
main O
, O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
11 O
- O
à O
travers O
des O
sphères O
inconnues O
. O
J' O
oubliai O
que O
j' O
é- O
« O
+ O
ne O
= O
|||| O
tais O
timide O
, O
et O
j' O
invitai O
madame O
Malibran S-PER
pour O
la O
troisième O
valse O
. O
Elle O
accepta O
, O
en O
me O
regardant O
d’ O
un O
petit O
air O
maternel O
d' O
autant O
plus O
drôle O
qu' O
elle O
n’ O
était O
mon O
aînée O
que O
de O
deux O
ans O
. O
Je O
valsais O
très-médiocrement O
| | O
mais O
, O
chose O
bi- O
zarre O
! O
Desdemona S-MISC
valsait O
assez O
mal O
. O
Elle O
m' O
en O
fit O
elle-même O
la O
remarque O
en O
ajoutant O
: O
« O
C’ O
est O
que O
, O
Dieu B-MISC
merci I-MISC
! E-MISC
je O
n' O
ai O
rien O
de O
germanique O
! O
( O
tedesco! O
) O
» O
avec O
une O
intention O
trop O
soulignée O
. O
Cinq O
minutes O
après O
, O
nous O
nous O
arrêtâmes O
, O
et O
elle O
me O
dit O
, O
en O
es O
- O
pagnol O
, O
une O
phrase O
que O
je O
ne O
compris O
pas O
très-bien O
mais O
qui O
, O
traduite O
en O
français O
de O
boulevard O
, O
signi O
- O
fiait O
: O
« O
Gette S-LOC
grande O
blonde O
! O
quelle O
pimbêche O
! O
Le O
plus O
souvent O
que O
je O
l’ O
' O
embrasserais O
! O
» O
Après O
quoi O
, O
toujours O
en O
espagnol O
, O
elle O
me O
parut O
jouer O
sur O
le O
nom O
de O
ossi O
, O
et O
je O
n' O
ai O
jamais O
su O
si O
son O
jeu O
de O
mots O
voulait O
dire O
que O
cette O
blonde O
étail O
rousse O
, O
ou O
si O
, O
pour O
la O
dépeindre O
aux O
compatriotes O
de O
Don B-PER
Qui E-PER
- O
chotte O
, O
il O
eût O
suffi O
d' O
adjoindre O
au O
nom O
du O
futur O
mari O
d' O
Henriette B-PER
Sontag E-PER
celui O
du O
chef-lieu O
de O
la O
Loire-Inférieure S-LOC
. O
Ce O
fut O
la O
seule O
fausse O
note O
de O
la O
soirée O
. O
Quand O
la O
valse O
fut O
finie O
, O
madame O
Malibran S-PER
me O
pria O
d' O
aller O
m' O
informer O
, O
dans O
l’ O
antichambre O
, O
si O
sa O
voiture O
élail O
arrivée O
: O
« O
C’ O
est O
, O
me O
dit O
-elle O
simple O
- O
12 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
ment O
, O
qu' O
il O
est O
beaucoup O
plus O
de O
minuit O
| | O
et O
, O
de O
- O
main O
, O
il O
faut O
que O
je O
me O
lève O
de O
très-bonne O
heure O
. O
» O
Le O
lendemain O
, O
à O
sept O
heures O
du O
malin O
, O
j' O
étais O
rue O
de O
Sèvres S-LOC
, O
à O
l' O
hospice B-LOC
des I-LOC
Enfants E-LOC
. O
Je O
trouvai O
les O
bonnes O
sœurs O
consternées O
. O
Le O
docteur O
Jadelot S-PER
venait O
d’ O
ordonner O
d' O
urgence O
un O
bain O
pour O
un O
enfant O
atteint O
de O
convulsions O
cffrayantes O
| | O
cet O
enfant O
résistait O
avec O
une O
telle O
violence O
, O
qu’ O
il O
était O
évident O
que O
, O
si O
on O
essayait O
de O
le O
baigner O
de O
force O
, O
l' O
horrible O
crise O
redoublerait O
, O
et O
qu' O
il O
mourrait O
avant O
d’ O
être O
dans O
l’ O
eau O
. O
Comment O
faire O
? O
En O
ce O
moment O
, O
je O
vis O
entrer O
une O
jeune O
femme O
, O
et O
quelle O
ne O
fut O
pas O
ma O
stupeur O
en O
reconnaissant O
madame O
Malibran S-PER
! O
C' O
était O
elle O
, O
oui O
, O
c' O
était O
bien O
elle O
. O
On O
a O
dit O
que O
, O
dans O
ces O
occasions O
, O
elle O
s’ O
habillait O
en O
sœur O
de O
cha- O
rité O
. O
Elle O
eût O
regardé O
ce O
déguisement O
comme O
une O
profanation O
. O
Elle O
était O
vêtue O
de O
noir O
| | O
je O
m' O
imagine O
que O
son O
costume O
devait O
ressembler O
à O
celui O
de O
ces O
béates O
espagnoles O
dont O
il O
est O
parfois O
question O
dans O
les O
récits O
de O
Mérimée S-PER
, O
et O
, O
si O
je O
ne O
craignais O
à O
mon O
tour O
de O
profaner O
un O
bon O
souvenir O
par O
une O
plai- O
santerie O
d' O
un O
goût O
douteux O
, O
je O
dirais O
que O
celte O
béate O
faisait O
songer O
à O
une O
neuvième O
béatitude O
. O
Les S-LOC
sœurs O
, O
qui O
semblaient O
habituées O
à O
ses O
visites O
, O
la O
mirent O
au O
courant O
de O
la O
situation O
. O
Alors O
, O
‘elle O
s’ O
ap- O
procha O
de O
l' O
enfant O
, O
toujours O
en O
proie O
à O
des O
convul O
- O
4 O
PA O
i O
: O
ë O
l O
+ O
Ë O
l O
s O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
13 O
sions O
épouvantables O
, O
et O
, O
d' O
une O
voix O
caressante O
: O
— O
Mon B-MISC
enfant I-MISC
! E-MISC
lui O
dit O
-elle O
, O
si O
je O
vous O
chantais O
quelque O
chose O
, O
consentiriez O
-vous O
à O
entrer O
dans O
ce O
bain O
qui O
doit O
vous O
sauver O
la O
vie O
? O
De O
plus O
en O
plus O
agité O
, O
le O
petit O
malade O
ne O
répondit O
pas O
| | O
il O
ne O
parut O
pas O
même O
avoir O
entendu O
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
ne O
se O
tint O
pas O
pour O
battue O
| | O
elle O
chanta O
sa O
célèbre O
romance O
: O
« O
Bonheur B-MISC
de I-MISC
se I-MISC
revoir E-MISC
, O
» O
puis O
le O
boléro O
madrilène O
: O
« O
/ O
o O
che O
son O
contrabandista O
! O
» O
chanson O
populaire O
, O
dont O
elle O
avait O
fait O
un O
chef-d'œu O
- O
: O
vre O
de O
passion O
et O
de O
verve O
. O
Vous O
figurez O
-vous O
, O
ma O
- O
dame O
, O
l' O
effet O
de O
ce O
chant O
, O
tout O
en O
demi-teintes O
, O
en O
- O
tre O
les O
murailles O
nues O
d’ O
une O
salle O
d' O
hôpital O
? O
Ce O
fut O
comme O
une O
douce O
clarté O
d’ O
aurore O
s’ O
infiltrant O
peu O
à O
peu O
à O
travers O
les O
froides O
ombres O
d’ O
une O
nuit O
d' O
hiver O
. O
Les O
bonnes O
religieuses O
ne O
s' O
étaient O
jamais O
trouvées O
à O
pareille O
fête O
| | O
elles O
joignaient O
les O
mains O
, O
elles O
re O
- O
tenaient O
leur O
souffle O
, O
elles O
levaient O
au O
ciel O
leurs O
yeux O
humides O
de O
larmes O
, O
croyant O
peut-être O
enten O
- O
dre O
un O
de O
ces O
anges O
que O
Dieu S-PER
lui-même O
écoute O
( O
La O
- O
martine O
) O
. O
Quant O
à O
moi O
, O
je O
redevenais O
l’ O
halluciné O
de O
la O
veille O
| | O
je O
m' O
imaginais O
que O
je O
m' O
étais O
endormi O
dans O
le O
salon O
de O
madame B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouillerie E-PER
aux O
der O
- O
niers O
accents O
de O
Sémiramide S-PER
et O
d’ O
Arsace S-PER
, O
et O
que O
je O
continuais O
mon O
rêve O
. O
Mais O
l’ O
enfant O
resta O
compléte O
- O
ment O
insensible O
à O
ce O
prodige O
de O
l’ O
art O
mis O
au O
ser O
- O
1 O
% O
SOUVENIRS S-ORG
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
vice O
de O
la O
charité O
. O
Il O
était O
trop O
jeune O
pour O
le O
com O
- O
prendre O
ou O
trop O
souffrant O
pour O
en O
jouir O
. O
Lorsque O
les O
sœurs O
essayèrent O
de O
le O
rapprocher O
de O
la O
bai O
- O
gnoire O
, O
il O
se O
débaittit O
dans O
leurs O
bras O
comme O
un O
pos O
- O
sédé O
, O
avec O
des O
cris O
si O
aigus O
qu' O
ils O
brisaient O
toutes O
nos O
poitrines O
. O
— O
« O
Allons O
! O
c’ O
est O
fini O
, O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
à O
faire O
! O
1l O
faut O
le O
laisser O
mourir O
! O
» O
dit O
une O
des O
sœurs O
en O
pleurant O
. O
En O
ce O
moment O
, O
le O
front O
de O
madame B-PER
Malibran E-PER
s’ O
éclaira O
d' O
une O
lumière O
surhumaine O
. O
Un O
sourire O
angélique O
se O
dessina O
sur O
ses O
lèvres O
| | O
elle O
prit O
une O
des O
mains O
brûlantes O
du O
malade O
, O
et O
lui O
dit O
: O
« O
— O
Cher B-MISC
enfant E-MISC
, O
si O
j' O
entrais O
dans O
ce O
bain O
, O
re O
- O
fuserais O
-tu O
de O
t' O
y O
laisser O
mettre O
avec O
moi O
? O
» O
Cette O
fois O
, O
elle O
fut O
entendue O
| | O
l' O
enfant O
fit O
un O
léger O
signe O
de O
tête O
et O
cessa O
de O
crier O
. O
Aussitôt O
internes O
, O
étudiants O
et O
infirmiers O
s’ O
écartèrent O
avec O
une O
ad- O
miration O
respectueuse O
, O
et O
je O
puis O
bien O
vous O
assurer O
que O
pas O
une O
image O
sensuelle O
ne O
vint O
se O
mêler O
à O
cet O
enthousiasme O
et O
à O
ce O
respect O
. O
Les O
religieuses O
entourèrent O
la O
cantatrice O
| | O
elle O
se O
mit O
au O
bain O
, O
et O
tendit O
les O
bras O
à O
l’ O
enfant O
qui O
n’ O
opposait O
plus O
de O
ré- O
sistance O
. O
Cinq O
minutes O
après O
il O
s' O
endormait O
paisi O
- O
blement O
sur O
l' O
épaule O
de O
Desdemona S-PER
. O
Vous O
devinez O
aussi O
, O
n’ O
est O
-ce O
pas O
? O
que O
, O
une O
heure O
plus O
tard O
, O
je O
guetlais O
madame B-PER
Malibran E-PER
à O
sa O
sortie O
. O
a O
Ge S-PER
KE S-ORG
* O
p O
, O
de O
: O
ARC O
k B-LOC
A E-LOC
» O
s# O
LE O
BAIN S-LOC
DE O
MADAME B-PER
MALIBRAN E-PER
15 O
Elle O
m' O
aperçut O
, O
me O
reconnut O
, O
et O
, O
ne O
me O
permettant O
e O
pas O
d' O
achever O
une O
phrase O
que O
mon O
trouble O
m' O
au O
- O
à O
rait O
probablement O
empêché O
de O
finir O
, O
elle O
me O
dit O
: O
Ê O
— O
Jeune O
homme O
, O
retenez O
bien O
ceci O
| | O
il O
est O
plus O
= O
difficile O
d' O
embrasser O
une O
rivale O
que O
de O
faire O
une O
he O
HE S-ORG
LL S-ORG
NY S-LOC
{ O
s O
bars O
hs O
Rs S-MISC
L' O
ADRLATESE S-LOC
ne O
bonne O
œuvre O
! O
E S-ORG
( O
ter O
“ O
L O
* O
, O
fe O
Lie O
ve O
ÿ O
… O
.#,1207 O
De O
PS S-ORG
Le O
LE B-MISC
NEEDS E-MISC
iS B-MISC
at I-MISC
fs I-MISC
id I-MISC
RS I-MISC
L I-MISC
2 E-MISC
» O
1 O
, O
oh O
: O
CH S-MISC
4 O
D O
GRR S-ORG
sur O
ÀSS S-LOC
1p O
HA S-ORG
#7 O
SAR B-MISC
ST I-MISC
EST E-MISC
De O
a O
anne O
Ge B-PER
ee I-PER
ee I-PER
De E-PER
, O
|||| O
|||| O
|||| O
Il O
DÉBUTS S-LOC
D' O
UNE B-ORG
CANTATRICE E-ORG
Au O
mois O
de O
février O
1832 O
, O
Paris S-LOC
n’ O
était O
plus O
te O
- O
nable O
. O
Tous O
les O
soirs O
, O
on O
annonçait O
une O
émeute O
pour O
le O
lendemain O
, O
et O
, O
tous O
les O
jours O
, O
le O
choléra O
pour O
la O
semaine O
suivante O
. O
J' O
étais O
en O
deuil O
| | O
afin O
d' O
échapper O
à O
cet O
ensemble O
de O
tristesses O
publiques O
ct O
privées O
, O
je O
partis O
pour O
l' O
Italie S-LOC
| | O
le O
17 O
février O
, O
j' O
arrivai O
à O
Rome S-LOC
. O
Rassurez-vous O
| | O
au O
point O
de O
vue O
descriptif O
, O
ce O
sera O
exactement O
comme O
si O
j' O
étais O
. O
arrivé O
à O
Castelnaudary S-LOC
. O
Une O
de O
mes O
premières O
visites O
fut O
pour O
le O
théâtre O
_ O
= O
18 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
glia O
, O
pour O
le O
début O
d' O
une O
cantatrice O
dont O
l' O
affiche O
ne O
livrait O
.que O
le O
nom O
de O
baptême O
: O
GruLra S-MISC
. O
Je O
-n’ O
'avais O
encore O
entendu O
, O
à O
notre O
Théâtre-Ita S-MISC
- O
lien O
, O
que O
Don B-PER
Juan E-PER
et O
Otello S-MISC
| | O
je O
ne O
connaissais O
pas O
le B-PER
Barbier E-PER
| | O
je O
savais O
seulement O
que O
les O
Romains S-LOC
, O
honteux O
d’ O
avoir O
sifflé O
, O
en O
1816 O
, O
le O
chef-d'œuvre O
de O
Rossini S-PER
, O
ne O
manquaient O
pas O
une O
occasion O
de O
lui O
prodiguer O
tout O
un O
arriéré O
d' O
enthousiasme O
. O
Je O
fus O
donc O
quelque O
peu O
étonné O
en O
remarquant O
dans O
la O
salle O
des O
signes O
de O
froideur O
et O
même O
d' O
hostilité O
, O
qui O
se O
manifestèrent O
dès O
les O
premières O
mesures O
de O
la O
charmante O
sérénade O
: O
« O
Æeco S-MISC
ridente O
il O
cielo O
! O
... O
» O
Je O
questionnai O
mon O
voisin O
, O
et O
je O
fus O
vite O
renseigné O
. O
Le O
carème O
approchait O
| | O
la O
saison O
théâtrale O
touchait O
à O
sa O
fin O
, O
et O
l’on O
était O
fort O
mé- O
content O
du O
directeur O
, O
qui O
n' O
avait O
tenu O
aucune O
de O
ses O
promesses O
. O
Au O
lieu O
de O
Tamburini S-PER
, O
de O
Donzelli S-PER
et O
de O
madame B-PER
Ungher E-PER
, O
on O
n' O
avait O
eu O
que O
des O
dou- O
blures O
. O
Enfin O
, O
pour O
mettre O
le O
comble O
aux O
déceptions O
du O
public O
, O
le O
délicieux O
rôle O
de O
Rosine S-MISC
allait O
être O
chanté O
par O
une O
jeune O
fille O
que O
l’on O
disait O
assez O
belle O
, O
mais O
dont O
l' O
éducation O
musicale O
était O
encore O
à O
faire O
. O
— O
« O
Et O
nous O
aimons O
les O
éducations O
toutes O
faites O
! O
» O
ajouta O
fièrement O
le O
descendant O
des O
Fabri S-PER
- O
cius O
et O
des O
Paul-Émile S-PER
. O
Je O
dois O
avouer O
que O
l’ O
ensemble O
n' O
était O
pas O
à O
la O
DÉBUTS S-LOC
D' O
UNE B-ORG
CANTATRICE E-ORG
19 O
hauteur O
du O
Capitole S-LOC
et O
de O
la O
colonne B-LOC
Trajane E-LOC
. O
Al O
- O
maviva O
avait O
moins O
d' O
élégance O
que O
|Mario | S-PER
Figaro S-PER
manquait O
de O
gaieté O
, O
et O
Bartholo S-PER
nasillait O
. O
Les O
pre O
- O
miers O
airs O
, O
médiocrement O
chantés O
, O
furent O
accueillis O
froidement O
, O
mais O
sans O
murmure O
. O
Bientôt O
le O
décor O
changea O
, O
et O
Rosine S-MISC
entra O
en O
scène O
. O
Je O
me O
dis O
tout O
bas O
que O
jamais O
plus O
belle O
créature O
n' O
avait O
paru O
sur O
aucun O
théâtre O
. O
Sa O
tête O
offrait O
toutes O
les O
perfections O
de O
la O
statuaire O
antique O
. O
Praxitèle S-PER
et O
Phidias S-PER
n’ O
au O
- O
raient O
pas O
rêvé O
d' O
autre O
modèle O
. O
L' O
incroyable O
régula O
- O
rité O
de O
ses O
traits O
était O
relevée O
et O
animée O
par O
l' O
éclat O
de O
ses O
grands O
yeux O
et O
les O
riches O
reflets O
de O
ses O
che O
- O
veux O
noirs O
. O
Son O
cou O
, O
un O
peu O
fort O
, O
se O
rattachait O
à O
des O
épaules O
et O
à O
des O
bras O
qui O
semblaient O
taillés O
dans O
le O
marbre O
de O
Paros S-LOC
. O
Sa O
basquine O
dessinait O
une O
taille O
qu’ O
eût O
enviée O
la O
plus O
séduisante O
Sévillane S-PER
. O
Avec O
cela O
, O
un O
air O
de O
bonté O
, O
de O
simplicité O
et O
d’ O
hon O
- O
nêteté O
qui O
eût O
désarmé O
un O
tigre O
... O
ou O
une O
cabale O
. O
Elle O
chanta O
la O
célèbre O
cavatine O
: O
« O
Una B-MISC
voce I-MISC
poco I-MISC
fa E-MISC
. O
» O
— O
Sa O
voix O
Ctait S-MISC
pure O
, O
sympathique O
, O
flexible O
, O
étendue O
| | O
on O
ne O
pouvait O
lui O
reprocher O
qu' O
un O
défaut O
d' O
expérience O
, O
aggravé O
par O
une O
émotion O
bien O
ex O
- O
plicable O
. O
Le O
morceau O
s’ O
acheva O
sans O
encombre O
| | O
mais O
, O
dans O
le O
joli O
du O
o: O
« O
Dunque S-PER
sono O
.» O
la O
pauvre O
enfant O
, O
de O
plus O
en O
plus O
émue O
, O
manqua O
un O
de O
ses O
traits O
, O
et O
perdit O
contenance O
| | O
aussitôt O
j' O
eus O
le O
chagrin O
d’ O
en O
- O
CRE B-ORG
EEE E-ORG
7 O
ART O
PU O
PRE S-MISC
CERTES O
En O
20 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
tendre O
des O
applaudissements O
ironiques O
et O
des O
sif- O
flets O
, O
qui O
donnèrent O
lieu O
à O
une O
diversion O
imprévue O
. O
Deux O
spectateurs O
, O
placés O
au O
balcon O
, O
échangèrent O
des O
propos O
très-vifs O
, O
accentués O
par O
une O
pantomime O
encore O
plus O
vive O
. O
Ils O
furent O
à O
l' O
instant O
entourés O
et O
séparés O
| | O
mais O
la O
représentation O
n’ O
en O
devint O
que O
plus O
froide O
et O
plus O
maussade O
. O
Un O
silence O
morne O
, O
quelques O
chut O
! O
quelques O
murmures O
, O
et O
, O
à O
la O
fin O
, O
une O
récidive O
de O
sifflets O
, O
tel O
fut O
le O
bulletin O
de O
la O
soirée O
. O
Le O
lendemain O
matin O
, O
j' O
allais O
sortir O
, O
lorsqu' O
on O
frappa O
à O
ma O
porte O
. O
J' O
ouvris O
| | O
je O
me O
trouvai O
en O
face O
d' O
un O
jeune O
homme O
, O
de O
trois O
ou O
quatre O
ans O
plus O
âgé O
que O
moi O
, O
d’ O
une O
figure O
charmante O
| | O
un O
type O
de O
héros O
de O
roman O
, O
tel O
que O
nous O
le O
rêvions O
alors O
, O
d' O
après O
les O
premiers O
ouvrages O
de O
Balzac S-PER
et O
d' O
Eu B-MISC
- I-MISC
gène I-MISC
Sue E-MISC
. O
— O
Monsieur S-MISC
, O
me O
dit O
-il O
, O
pardonnez O
-moi O
l' O
indis O
- O
crélion O
de O
ma O
visite O
et O
l' O
ennui O
que O
je O
vais O
vous O
causer O
. O
Vous O
êtes O
Français S-MISC
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
? O
et O
vous O
avez O
été O
, O
au O
collége O
Saint-Louis S-PER
, O
avec O
mon O
frère O
, O
Louis B-PER
de I-PER
Verceil E-PER
? O
— O
Certainement O
... O
un O
joyeux O
garçon O
et O
un O
ex O
- O
cellent O
camarade O
. O
— O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! E-MISC
ce O
lien O
, O
si O
léger O
qu' O
il O
soit O
, O
m' O
encou O
- O
rage O
à O
vous O
demander O
un O
grand O
service O
... O
Je O
me O
DÉBUTS S-LOC
D' O
UNE B-ORG
CANTATRICE E-ORG
21 O
bats O
demain O
matin O
| | O
je O
ne O
connais O
personne O
à O
Rome S-LOC
| | O
j' O
ai O
lu O
votre O
nom O
sur O
le O
livre O
de O
l' O
hôtel O
, O
et O
je O
viens O
vous O
prier O
de O
consentir O
à O
être O
mon O
té O
- O
moin O
... O
— O
Vous O
vous O
battez O
? O
lui O
dis O
-je O
en O
tressaillant O
| | O
je O
suis O
sûr O
que O
c' O
est O
vous O
qui O
avez O
pris O
parti O
, O
hier O
soir O
, O
pour O
cette O
adorable O
Rosine S-MISC
! O
— O
Vous O
y O
éliez O
donc O
?.. O
Oui O
, O
c’ O
est O
moi O
| | O
je O
n' O
ai O
pas O
pu O
me O
contenir O
, O
quand O
j' O
ai O
entendu O
siffler O
cette O
merveilleuse O
beauté O
. O
J' O
ai O
eu O
tort O
, O
je O
n’ O
aurais O
pas O
dû O
oublier O
. O
— O
Quoi O
donc O
? O
— O
Que O
je O
suis O
à O
Rome S-LOC
avec O
ma O
fiancée O
et O
ma O
fu O
- O
: O
ture O
belle-mère O
, O
la O
marquise B-PER
de I-PER
Flassan E-PER
.… O
Hier O
soir O
, O
la O
marquise O
avait O
sa O
migraine O
| | O
sa O
fille O
est O
restée O
pour O
lui O
tenir O
compagnie O
| | O
ces O
dames O
n' O
ont O
pas O
voulu O
que O
cette O
indisposition O
me O
fit O
perdre O
mon O
cher O
Parbier S-PER
| | O
j' O
ai O
cédé O
, O
et O
j' O
ai O
fait O
une O
sottise O
… O
— O
Pas O
moyen O
d' O
éviter O
ce O
duel O
? O
|||| O
— O
Pas O
possible O
| | O
il O
n’ O
y O
a O
pas O
eu O
précisément O
de O
soufflet O
, O
mais O
paroles O
offensantes O
et O
gestes O
mena O
- O
çants O
.. O
Mon O
adversaire O
, O
le O
comte O
Belperani S-PER
, O
ap- O
parlient O
à O
l' O
aristocratie O
romaine O
. O
Que O
dirait O
-on O
, O
grand O
Dieu B-MISC
! E-MISC
dans O
le O
faubourg B-LOC
Saint-Germain E-LOC
, O
sion O
savait O
que O
Gaston B-PER
de I-PER
Verceil E-PER
a O
mal O
soutenu O
l' O
hon O
- O
neur O
de O
la B-LOC
France E-LOC
? O
Ce O
n’ O
est O
pas O
le O
duel O
qui O
n' O
em O
- O
|||| O
|||| O
|||| O
|||| O
|||| O
24 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
barrasse O
| | O
mais O
Henriette B-PER
! E-PER
ma O
bien-aimée O
Hen S-MISC
- O
: O
rielte O
! O
.. O
J' O
en O
suis O
fou O
... O
Si S-MISC
elle O
apprend O
que O
je O
me O
suis O
battu O
pour O
une O
actrice O
. O
et O
quelle O
actrice O
! O
La O
Vénus S-LOC
de O
Milo S-LOC
avec O
des O
bras O
. O
et O
quels O
bras O
!!! O
Je O
l' O
interrompis O
par O
une O
question O
saugrenue O
: O
— O
Votre O
future O
belle-mère O
a O
-t-elle O
de O
l' O
esprit O
?.… O
— O
C' O
est O
la O
bonté O
même O
| | O
veuve O
depuis O
dix O
ans O
, O
elle O
n' O
a O
au O
monde O
que O
sa O
fille O
, O
et O
elle O
sait O
que O
ma O
chère O
Henriette S-PER
serait O
bien O
malheureuse O
, O
si O
... O
si O
... O
Ms S-MISC
— O
Siellenevousépousait S-LOC
pas O
... O
je O
le O
comprends O
. O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! E-MISC
mon O
cher O
Gaston S-PER
, O
voici O
mon O
plan O
: O
La O
marquise O
avait O
sa O
migraine O
hier O
soir O
| | O
# O
/ O
faut O
qu’ O
elle O
l' O
ait O
encore O
aujourd’hui O
. O
Vers O
deux O
heures O
, O
vous O
tâcherez O
d' O
emmener O
mademoiselle O
Henriette S-PER
. O
— O
Avec O
son O
institutrice O
, O
miss O
Bower S-PER
... O
rien O
de O
plus O
facile O
… O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
il O
y O
a O
une O
institutrice O
? O
Alors O
le O
cant O
le O
plus O
sévère O
n' O
aura O
rien O
à O
dire O
... O
En O
sortant O
, O
vous O
annoncerez O
à O
madame B-PER
de I-PER
Flassan E-PER
la O
visite O
d' O
un O
jeune O
légitimiste O
français O
, O
chargé O
d’ O
une O
commis O
- O
sion O
pour O
elle O
. O
le O
reste O
me O
regarde O
... O
Il O
est O
dix O
heures O
| | O
j' O
ai O
le O
temps O
d' O
aller O
m' O
entendre O
avec O
le O
témoin O
du O
comte O
Belperani S-PER
.. O
vous O
savez O
sans O
doute O
son O
nom O
et O
son O
adresse O
? O
— O
Oui O
... O
le O
prince O
Paravizzi S-PER
... O
palais B-LOC
Doria E-LOC
. O
RE B-ORG
ER E-ORG
She B-MISC
Lis I-MISC
reason I-MISC
+ E-MISC
À O
LE O
DÉBUTS S-LOC
D’ O
UNE B-ORG
CANTATRICE E-ORG
23 O
— O
Peste B-MISC
! E-MISC
un O
prince O
! O
un O
comte O
! O
un O
palais O
! O
... O
Si S-MISC
ce O
duel O
nous O
compromet O
, O
on O
ne O
dira O
pas O
qu' O
il O
nous O
encanaille O
! O
Une O
heure O
après O
, O
je O
fus O
reçu O
par O
le O
prince O
| | O
c' O
était O
un O
beau O
jeune O
homme O
d’ O
une O
trentaine O
d' O
années O
et O
d’ O
une O
politesse O
exquise O
. O
Il O
blâmait O
son O
ami O
d’ O
avoir O
sifflé O
, O
le O
mien O
de O
s' O
être O
emporté O
, O
et O
1l O
espérait O
que O
le O
duel O
n' O
aurait O
pas O
de O
suite O
tragique O
. O
— O
Ils O
se O
battront O
à O
l' O
épée O
, O
me O
dit O
-il O
| | O
j' O
amènerai O
le O
docteur O
Badiali S-PER
, O
le O
meilleur O
chirurgien O
de O
Rome S-LOC
| | O
à O
la O
pre O
- O
mière O
égratignure O
, O
nous O
déclarerons O
l' O
honneur O
sa O
- O
tisfait O
… O
— O
Et O
nous O
le O
serons O
encore O
plus O
, O
pensai-je O
. O
J' O
allai O
ensuite O
chez O
la O
marquise O
, O
que O
je O
trouvai O
seule O
. O
Aux O
premiers O
mots O
de O
duel O
, O
la O
bonne O
dame O
jeta O
les O
hauts O
cris O
| | O
puis O
elle O
répandit O
quelques O
larmes O
. O
Je O
parvins O
cependant O
à O
la O
calmer O
. O
— O
« O
Il O
n' O
existe O
, O
lui O
dis O
-je O
, O
aucune O
animosité O
entre O
les O
com- O
battants O
. O
Ce O
sera O
plutôt O
un O
tournoi O
qu’ O
un O
duel O
, O
el O
une O
arrière-pelite-fille O
des O
croisés O
ne O
doit O
pas O
haïr O
ces O
passes O
d' O
armes O
. O
L' O
essentiel O
est O
que O
mademoi O
- O
selle O
votre O
fille O
. O
— O
Elle O
en O
mourrait O
, O
monsieur O
, O
elle O
en O
mour O
- O
rait O
!.. O
Elle O
l' O
aime O
tant O
! O
— O
Je O
n’ O
en O
doute O
pas O
. O
L' O
essentiel O
est O
qu’ O
elle O
ignore O
tout O
... O
ou O
presque O
tout O
. O
S' O
il O
faut O
absolu- O
’ O
* O
" O
: O
4 O
hat O
ant O
mt O
. O
LE S-LOC
. O
hill O
2 O
24 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MELOMANE E-PER
ment O
qu' O
elle O
sache O
que O
Gaston S-PER
s’ O
est O
battu O
, O
voici O
le O
texle O
: O
après O
l' O
opéra O
, O
il O
sera O
entré O
au O
café O
pour O
prendre O
une O
glace O
... O
Là O
, O
il O
aura O
entendu O
quelques O
propos O
blessants O
sur O
notre O
roi O
Charles B-PER
X E-PER
... O
Provo S-MISC
- O
cation O
, O
rendez O
-vous O
, O
rencontre O
et O
tout O
ce O
qui O
s’ O
en O
- O
|||| O
suit O
... O
Dans O
tous O
les O
cas O
, O
madame O
la O
marquise O
, O
je O
suis O
d' O
avis O
que O
vous O
vous O
fassiez O
ordonner O
par O
votre O
médecin O
le O
climat O
de O
Naples S-LOC
. O
Vous O
partirez O
le O
plus O
tôt O
possible O
avec O
votre O
futur O
gendre O
, O
et O
mademoiselle O
votre O
fille O
ignorera O
toujours O
qu' O
il O
a O
dégainé O
pour O
de O
beaux O
yeux O
qui O
ne O
sont O
pas O
les O
siens O
... O
» O
Par O
grand O
extraordinaire O
, O
les O
choses O
se O
passèrent O
exactement O
comme O
je O
l' O
avais O
prévu O
, O
désiré O
et O
es O
- O
péré O
. O
Gaston S-PER
et O
le O
comte O
Belperani S-PER
se O
rencontrèrent O
dans O
la O
campagne B-MISC
de I-MISC
Rome E-MISC
. O
Le O
duel O
eut O
lieu O
entre O
deux O
tombeaux O
antiques O
, O
qui O
semblaient O
opposer O
aux O
fugitives O
passions O
de O
la O
vie O
la O
paisible O
immo- O
bilité O
de O
la O
mort O
. O
Les S-LOC
deux O
adversaires O
furent O
très O
- O
brillants O
sur O
le O
terrain O
. O
Le O
comte O
reçut O
une O
légère O
blessure O
à O
la O
hanche O
| | O
Gaston S-PER
en O
fut O
quitte O
pour O
une O
égratignure O
au O
bras O
gauche O
. O
Nous O
les O
séparâmes O
. O
Ils O
se O
tendirent O
la O
main O
. O
Le O
lundi O
suivant O
, O
madame B-PER
de I-PER
Flassan E-PER
, O
sa O
fille O
et O
Gaston S-PER
partirent O
pour O
Naples S-LOC
, O
en O
annonçant O
qu' O
ils O
reviendraient O
à O
Rome S-LOC
pour O
les O
cérémonies O
de O
la O
some O
pl O
pme O
0 O
: O
DÉBUTS S-LOC
D' O
UNE B-ORG
CANTATRICE E-ORG
25 O
Semaine B-MISC
Sainte E-MISC
. O
Le O
mariage O
était O
fixé O
au O
1° O
mai O
. O
Deux O
jours O
après O
leur O
départ O
, O
un O
des O
garçons O
de O
l' O
hôtel B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Minerve E-LOC
vint O
, O
d’ O
un O
air O
sournois O
, O
me O
dire O
qu' O
une O
jeune O
femme O
, O
soigneusement O
voilée O
, O
demandait O
à O
me O
parler O
. O
Elle O
entra O
et O
souleva O
son O
voile O
. O
C' O
était O
la O
belle O
Rosine S-MISC
, O
du O
théâtre O
Apollo S-MISC
.— O
Monsieur O
, O
me O
dit O
-elle O
, O
je O
pars O
demain O
pour O
Milan S-LOC
, O
ma O
ville O
natale O
| | O
je O
n' O
ai O
pas O
réussi O
à O
Rome S-LOC
, O
et O
j' O
ai O
renoncé O
à O
tenter O
une O
seconde O
épreuve O
. O
D' O
ailleurs O
la O
saison O
finissait O
. O
C’ O
est O
vous O
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
? O
qui O
avez O
servi O
de O
témoin O
à O
… O
au O
vicomte O
Gaston B-PER
de I-PER
Verceil E-PER
? O
— O
Oui O
, O
mademoiselle O
. O
— O
Je O
vais O
vous O
paraître O
bien O
hardie O
, O
après O
mon O
échec O
de O
l’ O
autre O
jour O
. O
J’ O
ai O
une O
grande O
sœur O
, O
qui O
a O
beaucoup O
plus O
de O
talent O
que O
moi O
. O
Elle O
a O
été O
engagée O
, O
pour O
la O
saison O
prochaine O
, O
au O
théâtre B-LOC
italien I-LOC
de I-LOC
Paris E-LOC
. O
Madame B-PER
Malibran E-PER
n' O
y O
sera O
plus O
et O
. O
Com- S-LOC
ment O
oser O
vous O
dire O
cela O
? O
ma O
sœur O
Judith S-MISC
a O
ob O
- O
tenu O
pour O
moi O
un O
engagement O
à O
l' O
essai O
. O
Je O
m' O
inchinai O
| | O
elle O
reprit O
: O
— O
Nous O
avons O
huit O
mois O
devant O
nous O
. O
Je O
vais O
travailler O
avec O
courage O
, O
avec O
passion O
. O
Le O
compo O
- O
siteur O
Marliani S-PER
m' O
a O
promis O
de O
me O
donner O
des O
le O
- O
çons O
. O
Je O
ne O
serai O
encore O
qu' O
une O
écolière O
... O
mais O
, O
si O
2 O
SR S-LOC
— O
_ O
_—. O
ns O
26 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
le O
public O
parisien O
veut O
bien O
m' O
’ O
accueillir O
avec O
indul O
- O
gence O
, O
c' O
est O
lui O
qui O
sera O
mon O
maître O
. O
— O
Oh B-MISC
! E-MISC
mademoiselle O
! O
si O
mes O
pressentiments O
ne O
me O
trompent O
pas O
, O
vous O
serez O
bientôt O
son O
idole O
! O
— O
Maintenant O
, O
ajouta O
-t-elle O
avec O
une O
émotion O
qui O
l’ O
embellissait O
encore O
, O
j' O
ai O
une O
grâce O
à O
vous O
de O
- O
mander O
... O
Vous O
serez O
à O
Paris S-LOC
à O
la O
fin O
d' O
octobre O
?.… O
— O
Oui O
, O
mademoiselle O
. O
— O
Le O
jour O
où O
vous O
verrez O
mon O
nom O
sur O
l' O
affiche O
, O
passez O
, O
je O
vous O
prie O
, O
au O
théâtre O
| | O
on O
vous O
remettra O
un O
coupon O
, O
une O
loge O
de O
quatre O
places O
pour O
vous O
, O
pour O
la O
marquise B-PER
de I-PER
Flassan E-PER
et O
pour O
... O
— O
Sa O
fille O
et O
son O
gendre O
! O
dis O
-je O
un O
peu O
trop O
vite O
. O
— O
Oui S-MISC
, O
c' O
est O
bien O
cela O
, O
c’ O
est O
ce O
que O
j' O
allais O
dire O
, O
poursuivit O
-elle O
en O
rougissant O
, O
d’ O
une O
voix O
un O
peu O
tremblante O
. O
Je O
serais O
heureuse O
si O
M. B-PER
Gaston I-PER
de I-PER
Verceil E-PER
.. O
si O
mes O
progrès O
. O
si O
je O
ne O
lui O
semblais O
pas O
trop O
indigne O
de O
ce O
dévouement O
chevaleresque O
que O
je O
n’ O
oublierai O
jamais O
. O
Involontairement O
je O
me O
souvins O
de O
l’ O
admirable O
scène O
qui O
termine O
le O
roman O
d’ O
/ O
vanhoë O
. O
La O
jeune O
canlatrice O
était O
Rebecca S-PER
| | O
et O
moi O
, O
je O
jouais O
le O
rôle O
de O
lady O
Rowena S-MISC
. O
— O
Oui O
, O
mademoiselle O
, O
je O
vous O
promets O
d' O
être O
exact O
, O
et O
j' O
ose O
vous O
prédire O
un O
grand O
succès O
, O
bal O
- O
butiai O
-je O
au O
moment O
où O
elle O
me O
tendait O
fraternel O
- O
RS S-MISC
. O
eng O
ff O
2008 O
ete O
DÉBUTS S-LOC
D' O
UNE O
CANTATRICE S-MISC
|||| O
lement O
sa O
main O
en O
guise O
d' O
adieu O
. O
Mais O
j' O
y O
pense O
. O
_ O
votre O
nom O
sur O
l' O
affiche O
? O
Votre O
nom O
... O
Je O
ne O
le O
sais O
pas O
encore O
. O
|||| O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
c’ O
est O
juste O
, O
répliqua O
-t-elle O
en O
souriant O
| | O
__ O
je O
me O
nomme O
Grurra B-PER
Grist E-PER
. O
III S-MISC
, O
F4 S-ORG
25 O
7 O
LES B-ORG
TROIS I-ORG
CHUTES E-ORG
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-LOC
‘ O
1 O
A O
at O
ne O
eh O
di O
ie O
4 O
pe O
1 B-LOC
Robert-le-Diable E-LOC
fut O
représenté O
pour O
la O
première O
fois O
le O
21 O
novembre O
1831 O
. O
À O
cette O
époque O
, O
j' O
élais O
un O
bien O
petit O
monsieur O
, O
ce O
qui O
ne O
veut O
pas O
dire O
que O
je O
sois O
devenu O
un O
grand O
personnage O
. O
J' O
avais O
vingt O
ans O
à O
peine O
| | O
j' O
étais O
censé O
faire O
ma O
seconde O
année O
de O
droit O
| | O
mais O
, O
en O
réalité O
, O
je O
ne O
m' O
occupais O
que O
de O
littérature O
et O
surtout O
de O
musique O
. O
Chose O
singulière O
! O
ce O
fut O
un O
professeur O
de O
droit O
qui O
devint O
le O
complice O
de O
ma O
passion O
musicale O
. O
2 O
. O
1 O
L O
> O
: O
/ O
, O
x O
3 O
" O
écp O
‘_ O
« O
« O
ee O
|||| O
En O
RS O
ce O
mi: O
dl O
2 O
PE O
he O
OR O
LS B-LOC
D I-LOC
2 I-LOC
2 I-LOC
M I-LOC
É E-LOC
Le O
ee O
TÉL B-MISC
2 E-MISC
. O
2 O
La O
— O
. O
= O
RS S-MISC
30 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
Si O
vous O
avez O
lu O
Judith S-MISC
, O
jolie O
nouvelle O
d' O
Eugène B-PER
Scribe E-PER
, O
vous O
y O
aurez O
aperçu O
la O
spirituelle O
silhouette O
de O
ce O
professeur O
, O
qui O
s' O
appelait O
P... S-PER
et O
qui O
avait O
fait O
de O
sa O
journée O
deux O
parts O
. O
La O
matinée O
appartenait O
à O
Justinien S-PER
, O
à O
Cujas S-LOC
, O
à O
Merlin S-LOC
et O
à O
Barthole S-LOC
| | O
la O
soi O
- O
rée O
à O
l' O
Opéra S-LOC
et O
aux O
Italiens S-LOC
. O
C’ O
est O
là O
, O
un O
des O
der O
- O
niers O
soirs O
d’ O
Otello S-PER
. O
avec O
madame B-PER
Malibran E-PER
, O
que O
mon O
professeur O
reconnut O
en O
moi O
un O
ami O
| | O
il O
n’ O
avait O
pas O
de O
place O
| | O
je O
lui O
donnai O
la O
mienne O
, O
sous O
le O
fallacieux O
prétexte O
que O
j' O
allais O
au O
bal O
chez O
l' O
ambas O
- O
sadeur O
d' O
Angleterre S-LOC
. O
Il O
n’ O
en O
crut O
pas O
un O
mot O
, O
mais O
il O
accepta O
. O
Depuis O
lors O
, O
nous O
primes O
l' O
habitude O
de O
nous O
rencontrer O
, O
à O
la O
sortie O
de O
l' O
École S-LOC
, O
dans O
la O
grande O
allée O
du O
Luxembourg S-LOC
. O
Bientôt O
ces O
rencontres O
devinrent O
des O
rendez-vous O
, O
où O
tous O
les O
composi O
- O
teurs O
, O
depuis O
Gluck S-PER
jusqu’ O
à O
Rossini S-PER
, O
tous O
les O
chan O
- O
teurs O
, O
depuis O
Clairval S-PER
jusqu' O
à O
Ponchard S-PER
, O
tous O
les O
virtuoses O
, O
depuis O
Viotti S-PER
jusqu' O
à O
Baillot S-PER
, O
toutes O
les O
cantatrices O
, O
depuis O
madame O
Branchu S-PER
jusqu' O
à O
ma O
- O
dame O
Damoreau S-PER
, O
tous O
les O
opéras O
, O
depuis O
Castor B-PER
et I-PER
Pollux E-PER
jusqu’ O
à O
Guillaume B-PER
Tell E-PER
, O
étaient O
passés O
en O
re O
- O
vue O
, O
analysés O
, O
commentés O
, O
loués O
, O
critiqués O
, O
discutés O
. O
Au O
bout O
de O
trois O
mois O
je O
montai O
en O
grade O
| | O
nous O
nous O
tutoyâmes O
. O
Cependant O
, O
on O
commençait O
à O
parler O
de O
la O
pro O
- O
chaine O
apparition O
de O
Æobert-le-Diable S-LOC
, O
comme O
on O
EG B-ORG
ET E-ORG
TR B-MISC
NTI E-MISC
34 O
arr O
LES B-ORG
TROIS E-ORG
CHUTES S-MISC
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-LOC
31 O
parle O
à O
Paris S-LOC
de O
l' O
ÉVÉNEMENT S-LOC
qui O
va O
dominer O
tous O
les O
intérêts O
, O
toutes O
les O
inquiétudes O
, O
tous O
les O
débats O
, O
toutes O
les O
rumeurs O
. O
Certes O
, O
je O
ne O
voudrais O
pas O
assi O
- O
miler O
le O
mois O
de O
novembre O
1831 O
au O
mois O
de O
décem- O
bre O
1877 O
| | O
autant O
vaudrait O
comparer O
un O
épervier O
à O
une O
orfraie O
, O
un O
loup O
à O
un O
tigre O
, O
un O
rhume O
à O
une O
pleurésie O
, O
l' O
ombre O
d' O
un O
nuage O
aux O
ténèbres O
d’ O
une O
nuit O
d' O
hiver O
, O
une O
averse O
à O
une O
trombe O
, O
une O
lézarde O
à O
une O
ruine O
, O
un O
tombeau O
à O
un O
cimetière O
. O
Pourtant O
, O
puisque O
je O
suis O
en O
train O
de O
vous O
renvoyer O
aux O
lec O
- O
tures O
de O
cette O
époque O
, O
ouvrez O
la O
préface O
des O
Feuilles B-MISC
d' I-MISC
Automne E-MISC
. O
Le O
poëte O
y O
énumère O
avec O
une O
complai O
- O
sance O
hautaine O
les O
sujets O
d’ O
anxiété O
qui O
hérissaient O
le O
seuil O
de O
l’ O
année O
1832 O
| | O
émeutes O
, O
révolutions O
, O
guerre O
au O
dehors O
, O
guerre O
civile O
, O
choléra O
, O
courroux O
des O
puissances O
étrangères O
, O
réveil O
des O
sociétés O
se O
- O
crètes O
, O
disette O
, O
famine O
, O
faillites O
, O
écroulement O
de O
la O
fortune O
publique O
et O
des O
fortunes O
privées O
| | O
c' O
est O
à O
faire O
frémir O
. O
Eh O
bien O
, O
depuis O
les O
premiers O
jours O
de O
novembre O
, O
on O
ne O
s’ O
abordait O
que O
pour O
se O
dire O
: O
« O
Robert-le-Diable S-LOC
? O
— O
Faut O
-il O
croire O
tout O
ce O
qu' O
on O
en O
raconte O
? O
— O
Quel O
est O
donc O
ce O
nouveau O
compositeur O
? O
Y O
a O
-t-il O
moyen O
d’ O
avoir O
une O
place O
pour O
la O
première O
représentation O
? O
— O
Impossible S-MISC
. O
Tout O
est O
loué O
d' O
avance O
jusqu' O
à O
la O
quinzième O
! O
.…. O
» O
Vous O
le O
voyez O
, O
les O
Parisiens S-LOC
sont O
toujours O
les O
ee O
mr O
EE S-MISC
er O
Te O
EE S-MISC
— O
32 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
mêmes O
, O
et O
, O
si O
Bismarck S-PER
, O
Manteuffel S-PER
, O
Gambetta S-PER
, O
Raoul B-PER
Rigault E-PER
, O
la O
défaite O
et O
le O
siége O
, O
la O
rançon O
et O
la O
Commune S-MISC
, O
les O
massacres O
et O
le O
pétrole O
, O
ne O
les O
ont O
pas O
changés O
, O
c' O
est O
qu' O
ils O
ne O
changeront O
jamais O
. O
Notons O
un O
détail O
essentiel O
, O
sans O
lequel O
le O
reste O
de O
mon O
récit O
paraîtrait O
trop O
invraisemblable O
. O
Quelle O
que O
fût O
la O
curiosité O
éveillée O
par O
ce O
titre O
: O
Æobert B-MISC
-le- I-MISC
Diable E-MISC
, O
si O
bien O
approprié O
à O
un O
moment O
où O
le O
moyen O
âge O
, O
le O
romantisme O
et O
le O
fantastique O
s’ O
emparaient O
de O
toutes O
les O
imaginations O
, O
Mevyerbeer S-PER
n' O
était O
pas O
encore O
, O
tant O
s’ O
en O
faut O
, O
une O
étoile O
de O
première O
gran O
- O
deur O
. O
Son O
nom O
n' O
était O
arrivé O
qu’ O
à O
l' O
oreille O
de O
quel O
- O
ques O
dilettantes O
. O
Ses O
meilleurs O
opéras O
, O
/ O
7 O
Crociato S-MISC
, O
Marguerite B-PER
d' I-PER
Anjou E-PER
, O
le O
laissaient O
au O
rang O
des O
imi- O
tateurs O
de O
Rossini S-PER
. O
On O
conçoit O
dès O
lors O
que O
son O
génie O
rencontrât O
bien O
des O
incrédules O
, O
que O
son O
suc O
- O
cès O
parût O
douteux O
, O
que O
ses O
perplexités O
fussent O
très O
- O
vives O
, O
que O
le O
moindre O
incident O
aggravâät O
ses O
angois O
- O
ses O
. O
S' O
il O
est O
vrai O
, O
comme O
nous O
le O
savons O
tous O
, O
que O
, O
même O
dans O
toute O
la O
plénitude O
de O
ses O
triomphes O
et O
de O
sa O
gloire O
, O
un O
rien O
suffit O
à O
le O
troubler O
, O
on O
com O
- O
prendra O
ce O
que O
furent O
pour O
lui O
ces O
journées O
pré O
- O
ventives O
. O
Avant O
les O
Æuguenots S-MISC
ou O
le O
Prophète S-MISC
, O
les O
chances O
de O
succès O
ou O
de O
chute O
signifiaient O
pour O
Meyerbeer S-PER
: O
se O
maintenir O
ou O
descendre O
. O
Avant O
Robert-le-Diable S-PER
: O
être O
ou O
ne O
pas O
être O
. O
BAT S-ORG
LES O
TROIS B-ORG
CHUTES E-ORG
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-MISC
33 O
Ces O
réflexions O
ne O
me O
vinrent O
que O
plus O
tard O
| | O
pour O
le O
moment O
, O
assister O
à O
la O
première O
représentation O
de O
ÆAobert S-PER
, O
me O
semblait O
quelque O
chose O
d' O
aussi O
impossible O
qu' O
au O
rôdeur O
famélique O
d' O
être O
invité O
à O
manger O
la O
dinde O
truffée O
qui O
s' O
étale O
derrière O
la O
vitrine O
de O
Chevet S-PER
, O
au O
gamin O
de O
Paris S-LOC
de O
s' O
installer O
dans O
l’ O
élégante O
voiture O
dont O
1l O
vient O
d' O
ouvrir O
la O
por O
- O
tière O
. O
Aussi O
, O
quelle O
ne O
fut O
pas O
mon O
émotion O
, O
lorsque O
mon O
ami O
le O
professeur O
, O
accouru O
à O
notre O
rendez O
- O
vous O
habituel O
, O
me O
dit O
brusquement O
: O
« O
Viens O
vite O
! O
je O
te O
mène O
chez O
Meyerbeer S-PER
!.….. O
» O
Une O
demi-heure O
après O
, O
nous O
entrions O
hôtel B-LOC
des I-LOC
Princes E-LOC
, O
au O
bout O
de O
la O
rue O
de O
Richelieu S-PER
, O
dans O
le O
modeste O
appartement O
qu' O
occupait O
l’ O
auteur O
de O
0- O
bert-le-Diable O
. O
I S-MISC
avait O
alors O
trente-huit O
ans O
. O
La O
statuaire O
et O
la O
gravure O
ont O
popularisé O
, O
depuis O
lors O
, O
ce O
profil O
anguleux O
et O
expressif O
, O
ce O
visage O
tout O
en O
relief O
, O
où O
la O
saillie O
du O
menton O
et O
l' O
arc O
à O
demi O
tendu O
de O
la O
bouche O
donnaient O
un O
démenti O
à O
la O
beauté O
du O
front O
et O
à O
la O
profondeur O
du O
regard O
. O
Le O
haut O
de O
la O
figure O
était O
d' O
un O
grand O
artiste O
| | O
le O
bas O
, O
d’ O
un O
rusé O
diplomate O
. O
Meyerbeer S-PER
reçut O
M. B-PER
P... E-PER
avec O
la O
cordialité O
d' O
un O
ami O
| | O
le O
professeur O
me O
présenta O
comme O
son O
neveu O
, O
et O
, O
se O
fût O
-1l O
appelé O
Rohan S-PER
ou O
Montmorency S-PER
, O
je O
n’ O
au O
- O
rais O
pas O
été O
plus O
fier O
de O
cette O
subite O
parenté O
. O
Aussi O
buts O
. O
KR. O
EE B-ORG
SZ E-ORG
" O
eme O
ve O
ele O
be O
D O
2 O
|||| O
34 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
pol O
que O
M. B-PER
de I-PER
Coislin E-PER
, O
Meyerbeer S-PER
se O
livrait O
évi O
- O
demment O
à O
des O
efforts O
inouïs O
pour O
rester O
calme O
, O
pour O
nous O
dire O
des O
paroles O
bienveillantes O
, O
pour O
forcer O
au O
sourire O
ses O
lèvres O
et O
ses O
yeux O
. O
Il O
n’ O
y O
réus O
- O
sissait O
pas O
| | O
son O
agitation O
était O
si O
extraordinaire O
, O
sa O
consternation O
si O
insurmontable O
, O
que O
l' O
approche O
de O
la O
grande O
bataille O
( O
c' O
était O
pour O
le O
surlendemain O
) O
ne O
suffisait O
pas O
à O
l' O
expliquer O
. O
A O
la O
fin O
, O
il O
me O
regarda O
fixement O
et O
m' O
adressa O
cette O
question O
bizarre O
: O
— O
Jeune O
homme O
, O
quel O
âge O
avez O
-vous O
? O
— O
Dix-neuf B-MISC
ans I-MISC
... E-MISC
( O
Je O
me O
rajeunissais O
de O
quinze O
mois O
. O
) O
— O
El S-LOC
vous O
n' O
avez O
jamais O
assisté O
à O
une O
première O
représentation O
? O
— O
Jamais B-MISC
! E-MISC
... O
( O
Je O
mentais O
| | O
j' O
avais O
été O
, O
le O
25 O
fé O
- O
vrier O
1830 O
, O
un O
des O
claqueurs O
de O
Æernani. S-PER
) O
Son O
agitation O
redoublait O
. O
Il O
se O
mit O
à O
arpenter O
son O
petit O
salon O
attenant O
à O
sa O
chambre O
à O
coucher O
, O
en O
murmurant O
des O
phrases O
incohérentes O
. O
— O
Oui O
, O
c’ O
est O
bien O
cela O
! O
... O
Pourquoi O
ce O
jeune O
homme O
ne O
conjurerait O
-il O
pas O
le O
mauvais O
sort O
? O
Si O
j' O
étais O
joueur O
, O
si O
j' O
avais O
tout O
perdu O
sauf O
un O
der O
- O
nier O
billet O
de O
banque O
, O
et O
si O
j' O
avais O
sous O
la O
main O
un O
jeune O
homme O
qui O
n' O
eût O
jamais O
joué O
, O
je O
l' O
enverrais O
de O
l’ O
autre O
côté O
de O
la O
rue O
, O
à O
Frascati S-LOC
. O
… O
jouer O
pour O
moi O
, O
et O
peut-être O
ramènerait O
-t-1l O
la O
ee O
er O
EEE S-MISC
pet O
TT S-MISC
AT S-ORG
te O
FE B-ORG
NAN E-ORG
pepe O
meseennenns O
LES B-ORG
TROIS E-ORG
CHUTES S-MISC
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-LOC
35 O
fortune O
. O
Pourquoi O
n’ O
en O
serait O
-il O
pas O
de O
même O
de O
cette O
partie O
terrible O
que O
je O
vais O
jouer O
après O
-de O
- O
main O
?.… O
égal O
de O
Rossini S-PER
, O
ou O
inférieur O
à O
Carafa S-PER
!.… O
Le O
professeur O
crut O
devoir O
intervenir O
: O
— O
Voyons O
, O
cher O
maître O
, O
bon O
courage O
! O
Pouvez O
- O
vous O
être O
inquiet O
, O
quand O
personne O
, O
à O
l' O
Opéra S-LOC
, O
ne O
doute O
d’ O
un O
immense O
succès O
? O
J' O
ai O
diné O
hier O
au O
café O
de O
Paris S-LOC
avec O
Véron S-PER
| | O
il O
prétend O
que O
Æobert S-PER
va O
le O
rendre O
millionnaire O
... O
Nourrit S-PER
, O
Levasseur S-PER
, O
madame O
Damoreau S-PER
, O
sont O
enchantés O
de O
leurs O
rôles O
. O
On O
parle O
d’ O
un O
certain O
ballet O
des O
nonnes O
qui O
séduira O
les O
plus O
revêches O
.. O
Vous O
seul O
doutez O
de O
vous-même O
... O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
mon O
ami O
, O
mon O
ami O
! O
bégaya O
le O
composi O
- O
teur O
, O
pâle O
et O
blème O
comme O
s’ O
il O
avait O
à O
ses O
trousses O
tous O
les O
matassins O
de O
7 O
. O
de O
Pourceaugnac S-PER
. O
— O
Il O
y O
a O
donc O
quelque O
chose O
? O
— O
Oui O
, O
mais O
promettez O
-moi O
, O
ainsi O
que O
votre O
neveu O
, O
de O
ne O
pas O
trop O
vous O
moquer O
d' O
un O
pauvre O
fou O
!.… O
— O
Moi! O
me O
moquer O
d' O
un O
homme O
que O
j' O
admire O
comme O
tout O
Paris S-LOC
l' O
admirera O
dans O
six O
jours O
, O
comme O
toute O
l’ O
Europe S-LOC
l’ O
admirera O
dans O
un O
an O
! O
.… O
— O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! E-MISC
je O
n' O
ai O
pu O
résister O
à O
une O
tentation O
absurde O
... O
Mademoiselle B-PER
Lenormand E-PER
est O
ma O
voi O
- O
sine O
... O
— O
Quoi B-MISC
! E-MISC
cette O
vieille O
sorcière O
vit O
encore O
?.… O
sr O
MP S-MISC
À O
DEP B-MISC
PPT E-MISC
” O
PE O
" O
nn O
PEN B-MISC
Eee I-MISC
E E-MISC
” O
” O
_ O
— O
——— O
“ O
z B-LOC
Ge I-LOC
FA E-LOC
- O
. O
, O
1 O
r O
|||| O
# O
f O
: O
: O
L O
: O
: O
4 O
à O
- O
36 O
SOUVENIRS B-PER
D' I-PER
UN I-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
|||| O
— O
Oui O
, O
mon O
ami O
... O
Elle O
loge O
rue B-LOC
du I-LOC
Hasard E-LOC
. O
|||| O
|||| O
nom O
bien O
assorti O
à O
une O
devineresse O
. O
Je O
suis O
allé O
la O
consulter O
ce O
malin O
, O
et O
c' O
est O
pour O
cela O
que O
vous O
me O
|||| O
trouvez O
si O
perplexe O
. O
à O
— O
Que O
vous O
a O
-t-elle O
dit O
? O
— O
Naturellement O
, O
je O
lui O
ai O
demandé O
le O
grand O
jeu O
... O
Oh B-MISC
! E-MISC
je O
ne O
lésinais O
pas O
! O
Sans O
me O
connaître O
, O
elle O
mourait O
d' O
envie O
de O
me O
donner O
une O
réponse O
fa O
- O
vorable O
. O
Hélas B-MISC
! E-MISC
peine O
inutile O
. O
Elle O
a O
recommencé O
dix O
fois O
| | O
dix O
fois O
les O
cartes O
... O
ont O
ramené O
cet O
oracle O
impitoyable O
« O
UNE O
CHUTE S-MISC
! O
DEUX B-PER
CHUTES E-PER
! O
TROIS B-LOC
CHUTES E-LOC
|||| O
» O
M. O
P... S-PER
essaya O
de O
plaisanter O
: O
— O
Je O
regarde O
autour O
de O
moi O
, O
s’ O
écria O
-t-1l O
, O
et O
je O
me O
demande O
si O
je O
suis O
dans O
un O
salon O
de O
la O
rue O
de O
Richelieu S-PER
ou O
sur O
le O
sommet O
du O
Brocken S-LOC
! O
Ah B-MISC
! E-MISC
cher O
maître O
, O
voilà O
ce O
que O
c’ O
est O
que O
de O
vivre O
, O
depuis O
deux O
ans O
, O
en O
intimité O
avec O
le O
diable O
! O
Je O
comprendrais O
vos O
terreurs O
, O
si O
un O
personnage O
du O
Second B-MISC
Faust E-MISC
‘vous O
avait O
pris O
au O
collet O
en O
vous O
disant O
: O
« O
Tu O
tom O
- O
beras O
! O
» O
Encore O
faudrait O
-il O
une O
certaine O
mise O
en O
scène O
. O
Le O
cor O
d' O
Oberon S-PER
, O
ou O
la O
fonte O
des O
balles O
, O
du O
Freyschütz S-MISC
! O
Une O
clairière O
dans O
la O
Forêt-Noire S-LOC
! O
La O
lune O
éclairant O
une O
nuit O
de O
Walpurgis S-MISC
. O
Une O
ronde O
de O
sorcières O
autour O
d' O
une O
chaudière O
ou O
sousles O
ar O
- O
ceaux O
d' O
un O
cloître O
profané O
!.. O
Mais O
, O
à O
Paris S-LOC
, O
sous O
Fe B-MISC
+ I-MISC
ez E-MISC
drug O
Des O
TPE O
? O
LES B-PER
TROIS I-PER
CHUTES E-PER
DE O
ROBERT-LE-DIABLE O
37 O
le O
règne O
bourgeois O
de O
Louis-Philippe S-PER
, O
au O
milieu O
des O
fils O
de O
Voltaire S-PER
! O
Allons O
donc O
! O
D' O
ailleurs O
, O
une O
chute O
, O
deux O
chutes O
, O
trois O
chutes O
, O
cela O
n' O
a O
pas O
de O
sens O
! O
c’ O
est O
deux O
de O
trop O
! O
Si S-MISC
deux O
négations O
valent O
une O
affirmation O
, O
pourquoi O
trois O
affirmations O
ne O
vau O
- O
draient O
-elles O
pas O
une O
négation O
?.… O
— O
Rien O
de O
plus O
clair O
, O
au O
contraire O
, O
répliqua O
Meyerbeer S-PER
. O
Trois B-MISC
chutes E-MISC
, O
cela O
signifie O
que O
monopéra O
tombera O
trois O
fois O
, O
ou O
, O
en O
d’ O
autres O
termes O
, O
qu’ O
on O
le O
donnera O
trois O
fois O
, O
pour O
se O
conformer O
à O
l' O
usage O
, O
pour O
que O
les O
abonnés O
du O
vendredi O
et O
du O
lundi O
n' O
aient O
rien O
à O
envier O
à O
ceux O
du O
mercredi O
... O
Après O
quoi O
, O
rayé O
de O
l' O
affiche O
. O
le O
gouffre O
, O
le O
néant O
, O
l' O
oubli O
. O
— O
Non O
, O
non O
, O
le O
succès O
, O
la O
célébrité O
, O
la O
gloire O
, O
le O
tour O
du O
monde O
, O
l' O
immortalité O
!.… O
Nous O
nous O
levâmes O
pour O
sortir O
. O
Meyerbeer S-PER
nous O
laissa O
aller O
jusqu’ O
à O
la O
porte O
| | O
alors O
, O
d’ O
une O
voix O
qui O
me O
sembla O
plus O
mélodieuse O
que O
celle O
de O
Rubini S-PER
: O
— O
Jeune O
homme O
, O
me O
dit O
-il O
| | O
et O
votre O
bullet O
? O
Croyez O
-vous O
que O
je O
vous O
en O
tienne O
quitte O
?.… O
— O
Moi! O
un O
billet O
? O
mais O
je O
n' O
ai O
aucun O
droit O
. O
je O
ne O
le O
demandais O
pas O
. O
— O
C' O
est O
pour O
cela O
peut-être O
que O
je O
vous O
le O
donne O
. O
Vous O
apporterez O
à O
mon O
œuvre O
la O
jeunesse O
, O
la O
fran O
- O
chise O
, O
la O
fraicheur O
de O
vos O
impressions O
. O
N' O
est O
-ce O
donc O
rien O
? O
El O
croyez O
-vous O
que O
, O
si O
j' O
avais O
le O
choix O
, O
3 O
“ O
38 O
SOUVENIRS S-PER
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
je O
ne O
préférerais O
pas O
cent O
jeunes O
gens O
comme O
vous O
à O
un O
pareil O
nombre O
de O
dandys O
blasés O
ou O
de O
criti O
- O
ques O
malveillants O
? O
.. O
Vous O
m’ O
applaudirez O
bien O
fort O
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
?.. O
Voyons B-MISC
vos I-MISC
mains I-MISC
! E-MISC
Bien O
| | O
longues O
et O
sèches O
. O
des O
mains O
de O
pianiste O
. O
Moi O
aussi O
, O
j' O
ai O
commencé O
par O
là O
| | O
j' O
étais O
un O
virtuose O
. O
j' O
aurais O
dû O
peut-être O
ne O
pas O
viser O
plus O
haut O
... O
A O
présent O
, O
il O
est O
trop O
tard O
. O
Il O
tira O
de O
sa O
poche O
un O
billet O
| | O
puis O
, O
s' O
adressant O
au O
professeur O
: O
— O
Je O
ne O
veux O
pas O
, O
lui O
dit O
-il O
, O
comme O
Robert S-PER
, O
mon O
héros O
, O
ne O
farre O
les O
choses O
qu' O
à O
demi O
. O
Voïlà O
le O
billet O
de O
votre O
neveu O
| | O
vous O
avez O
le O
vôtre O
. O
Maintenant O
, O
voici O
ma O
carte O
... O
Vous O
allez O
traverser O
le O
boulevard O
et O
passer O
chez O
Leduc S-PER
, O
le O
chef O
du O
contrôle O
| | O
vous O
le O
prierez O
, O
de O
ma O
part O
, O
de O
changer O
un O
de O
vos O
billets O
, O
de O
façon O
à O
vous O
placer O
l’ O
un O
à O
côté O
de O
l’ O
autre O
... O
Adieu S-MISC
. O
au O
revoir O
! O
Si O
j' O
avais O
l' O
honneur O
d’ O
être O
ca O
- O
tholique O
, O
je O
vous O
dirais O
: O
Priez O
pour O
moi O
! O
Nous O
sortimes O
, O
après O
de O
nouveaux O
remerciments O
qu' O
il O
ne O
voulut O
pas O
entendre O
. O
Une O
fois O
dans O
la O
rue O
, O
mon O
compagnon O
me O
serra O
le O
bras O
avec O
un O
singulier O
mélange O
d' O
émotion O
et O
de O
joie O
. O
— O
Cette O
tireuse O
de O
cartes O
a O
du O
bon O
, O
me O
dit O
-il O
| | O
c’ O
est O
à O
elle O
peut-être O
que O
tu O
dois O
ton O
billet O
... O
Car O
, O
dé O
- O
cidément O
, O
notre O
pauvre O
grand O
homme O
avait O
un O
peu O
ge O
LES B-ORG
TROIS E-ORG
CHUTES S-MISC
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-LOC
39 O
perdu O
la O
tête O
. O
Qui O
sait O
pourtant O
? O
On O
a O
vu O
, O
dans O
ce O
genre O
, O
des O
choses O
si O
extraordinaires O
! O
La O
part O
de O
l' O
imprévu O
est O
si O
large O
en O
fait O
de O
premières O
repré O
- O
sentations O
! O
Les O
directeurs O
de O
théâtre O
et O
les O
artistes O
+ O
se O
sont O
si O
souvent O
trompés O
! O
J' O
ai O
plaisanté O
, O
et O
ce O
- O
pendant O
le O
malaise O
de O
Meyerbeer S-PER
commençait O
à O
me O
È B-MISC
gagner E-MISC
. O
Au O
coin O
du O
boulevard O
, O
devant O
le O
café B-LOC
Cardinal E-LOC
, O
nous O
rencontrâmes O
Chrétien B-PER
Urhan E-PER
, O
un O
des O
types O
les O
plus O
étranges O
de O
cette O
époque O
dont O
la O
légende O
serait O
peut-être O
plus O
curieuse O
que O
l' O
histoire O
| | O
Chré B-PER
- I-PER
tien I-PER
Urhan E-PER
, O
premier O
alto O
de O
l' O
Opéra S-LOC
, O
surnommé O
par O
ses O
camarades O
l’ O
alto O
du O
bon O
Dieu S-MISC
. O
Peut-être O
figurera O
-t-il O
dans O
cette O
galerie O
. O
Aujourd'hui S-ORG
, O
je O
me O
borne O
à O
vous O
dire O
: O
Évoquez O
en O
idée O
un O
moine O
de O
Zurbaran S-PER
| | O
dépouillez O
-le O
de O
la O
robe O
de O
bure O
ou O
de O
laine O
brune O
pour O
l’ O
affubler O
d’ O
une O
longue O
lévite O
noire O
. O
Confondez O
sur O
ses O
traits O
le O
plus O
austère O
ascétisme O
et O
le O
plus O
pur O
amour O
de O
l’ O
art O
| | O
vous O
aurez O
Chrétien B-PER
Urhan E-PER
. O
Le O
professeur O
le O
connaissait O
| | O
qui O
ne O
connais O
- O
_ O
Sait O
-il O
pas O
, O
dans O
cette O
harmonieuse O
pléiade O
? O
— O
Nous O
sortons O
de O
chez O
Meyerbeer S-PER
, O
dit O
-il O
, O
— O
Æobert-le-Dia S-PER
- O
ble O
. O
— O
. O
… O
Sera O
un O
immense O
succès O
, O
reprit O
vivement O
le O
chef O
de O
pupitre O
| | O
il O
n’ O
y O
a O
pas O
de O
doute O
possible O
. O
= O
PE B-ORG
PNR E-ORG
pes O
Egg B-MISC
Sense I-MISC
er E-MISC
Et O
40 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
— O
Oui O
| | O
on O
parle O
surtout O
d’ O
un O
ballet O
de O
nonnes O
avec O
Taglioni S-PER
pour O
abbesse O
… O
— O
Je O
ne O
puis O
en O
juger O
, O
répliqua O
Urhan S-PER
avec O
une O
gravité O
monacale O
qui O
ne O
donnait O
aucune O
envie O
de O
rire O
. O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
c' O
est O
vrai O
! O
pardon O
, O
j' O
oubliais O
. O
Voilà O
des O
années O
que O
vous O
êtes O
premier O
alto O
de O
ce O
lieu O
de O
perdition O
.. O
Vous O
tournez O
constamment O
le O
dos O
à O
Ja B-MISC
rampe E-MISC
, O
et O
vous O
n' O
avez O
pas O
vu O
, O
en O
dix O
ans O
, O
le O
bas O
de O
la O
jambe O
d' O
une O
danseuse O
. O
Ce O
qui O
ne O
vous O
empêche O
pas O
d’ O
être O
un O
artiste O
incomparable O
. O
Et O
le O
potage O
au O
lait O
d' O
amandes O
du O
café O
Anglais S-MISC
, O
toujours O
excel O
- O
lent O
? O
|||| O
— O
Parfait S-MISC
. O
— O
Allons O
, O
tant O
mieux O
! O
... O
mes O
amitiés O
à O
Habe S-LOC
- O
neck O
! O
Quand O
nous O
l' O
eûmes O
quitté O
, O
M. B-PER
P... E-PER
m' O
expliqua O
que O
Chrétien B-PER
Urhan E-PER
faisait O
maigre O
toute O
l' O
année O
| | O
qu' O
il O
avait O
un O
abonnement O
au O
café O
Anglais S-MISC
, O
où O
on O
lui O
servait O
tous O
les O
jours O
un O
poisson O
, O
un O
légume O
et O
une O
compote O
, O
précédés O
d’ O
un O
invariable O
lait O
d’ O
a O
- O
mandes O
aux O
biscuits O
à O
la O
cuiller O
. O
Le O
changement O
de O
billets O
s’ O
opéra O
sans O
diffi O
- O
culté O
.. O
Grâce O
à O
la O
carte O
de O
Meyerbeer S-PER
, O
M. B-PER
Leduc E-PER
fut O
d' O
une O
politesse O
digne O
de O
son O
nom O
. O
Nous O
avions O
les O
numéros O
95 O
et O
97 O
. O
TN S-LOC
, O
LES B-ORG
TROIS E-ORG
CHUTES S-MISC
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-LOC
41 O
— O
A O
présent O
, O
bonsoir O
! O
me O
dit O
le O
professeur O
| | O
si O
tu O
veux O
, O
pour O
être O
plus O
sûrs O
d' O
arriver O
exactement O
à O
l’ O
heure O
, O
nous O
dinerons O
ensemble O
chez O
Biffi S-PER
, O
dont O
les O
fenêtres O
donnent O
sur O
le O
péristyle O
du O
théâtre O
. O
Ren S-PER
- O
dez O
-vous O
à O
six O
heures O
très-précises O
.. O
je O
n' O
ai O
pas O
besoin O
de O
te O
recommander O
d’ O
être O
exact O
. O
Je O
t’ O
atten O
- O
drai O
galerie O
du O
Baromètre S-MISC
, O
devant O
les O
petits O
pâtés O
de O
madame B-PER
Rollet E-PER
. O
Le O
surlendemain O
, O
à O
six O
heures O
cinq O
minutes O
, O
deux O
claqueurs O
fort O
émus O
, O
un O
étudiant O
et O
un O
professeur O
, O
s' O
attablaient O
chez O
Biffi S-PER
, O
le O
restaurateur O
italien O
de O
la O
rue O
Le B-PER
Peletier E-PER
, O
avec O
la O
certitude O
qu' O
il O
leur O
serait O
impossible O
de O
distinguer O
un O
faisan O
d’ O
un O
geai O
et O
une O
truffe O
d' O
un O
navet O
. O
En O
revanche O
, O
mon O
compagnon O
s' O
était O
fait O
donner O
une O
table O
d’ O
où O
nous O
apercevions O
tout O
ce O
qui O
se O
passait O
dans O
la O
rue O
. O
Le O
dîner O
fut O
si- O
lencieux O
et O
court O
. O
Nous O
regardions O
alternativement O
nos O
montres O
, O
la O
pendule O
du O
restaurateur O
, O
la O
façade O
illuminée O
du O
théâtre O
, O
les O
barrières O
qui O
avaient O
peine O
à O
contenir O
la O
foule O
grossissante O
. O
A O
la O
première O
voi O
- O
ture O
qui O
s' O
arrêta O
sous O
la O
marquise O
, O
M. B-PER
P...se I-PER
leva E-PER
. O
— O
C' O
est O
le O
moment O
, O
me O
dit O
-il O
, O
Zen S-MISC
= O
, O
t O
, O
mm O
times O
42 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
IT S-ORG
On O
a O
bien O
souvent O
décrit O
la O
physionomie O
des O
pre O
- O
mières O
représentations O
| | O
cette O
rumeur O
vague O
, O
insai O
- O
sissable O
, O
qui O
s’ O
exhale O
de O
deux O
mille O
poitrines O
, O
et O
qui O
va O
se O
changer O
, O
pour O
l’ O
auteur O
tremblant O
, O
en O
applau O
- O
dissements O
sympathiques O
, O
en O
murmures O
offensifs O
ou O
en O
silence O
de O
glace O
. O
Sans O
m' O
abandonner O
tout O
à O
fait O
à O
ces O
velléités O
descriptives O
, O
je O
dois O
rappeler O
un O
détail O
caractéristique O
. O
La O
première O
de O
ÆRobert S-MISC
-le- O
Diable S-PER
occupe O
une O
place O
à O
part O
dans O
l’ O
histoire O
de O
l' O
Opéra S-LOC
et O
de O
la O
société O
parisienne O
. O
Après O
une O
la- O
cune O
de O
seize O
mois O
, O
celle O
mémorable O
soirée O
du O
21 O
novembre O
1831 O
remettait O
en O
présence O
, O
sur O
un O
ter- O
rain O
neutre O
, O
le O
faubourg B-LOC
Saint-Germain E-LOC
et O
l’ O
aristo- O
cratie O
du O
nouveau O
régime O
. O
On O
se O
boudait O
, O
on O
s’ O
ob O
- O
à O
servait O
| | O
vous O
auriez O
dit O
deux O
armées O
ennemies O
, O
un O
jour O
d' O
armistice O
. O
Les O
spectateurs O
de O
l' O
orchestre O
, O
en O
grande O
tenue O
, O
leur O
lorgnette O
à O
la O
main O
ou O
le O
monocle O
fixé O
dans O
|||| O
l' O
arcade O
sourcilière O
, O
échangeaient O
les O
noms O
de O
ces O
belles O
guerrières O
qui O
étalaient O
dans O
les O
loges O
leurs O
LES B-ORG
TROIS E-ORG
CHUTES S-MISC
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-MISC
#43 O
élégances O
d’ O
antique O
race O
ou O
leur O
luxe O
de O
fraîche O
date O
. O
Rarement O
on O
avait O
vu O
, O
même O
dans O
cette O
salle O
brillante O
, O
autant O
de O
diamantset O
de O
dentelles O
, O
de O
perles O
et O
de O
velours O
, O
de O
beaux O
yeux O
et O
de O
blanches O
épaules O
. O
Ces O
reines O
d’ O
un O
jour O
ou O
d’ O
une O
saison O
, O
je O
pourrais O
les O
nommer O
| | O
à O
quoi O
bon O
? O
il O
me O
semble O
que O
j' O
évoquerais O
des O
ombres O
. O
Quarante-sept O
ans O
ont O
passé O
sur O
ces O
fronts O
si O
purs O
, O
sur O
ces O
cheveux O
sl O
noirs O
, O
sur O
ces O
tailles O
si O
sveltes O
et O
si O
souples O
| | O
de O
quoi O
faire O
de O
ces O
jeunes O
filles O
des O
grand'mères O
, O
de O
ces O
jeunes O
femmes O
des O
bisaïeules O
, O
de O
ces O
beautés O
des O
fantômes O
, O
de O
ces O
danseuses O
des O
Willis S-PER
, O
de O
ces O
pa- O
rures O
des O
reliques O
, O
de O
ces O
robes O
des O
suaires O
, O
de O
ces O
formes O
des O
images O
, O
de O
ces O
images O
des O
souvenirs O
, O
de O
ces O
souvenirs O
des O
oublis O
. O
On O
se O
montrait O
aussi O
dans O
la O
salle O
les O
célébrités O
d' O
alors O
, O
les O
hommes O
de O
la O
génération O
nouvelle O
, O
que O
la O
politique O
, O
l’ O
art O
, O
le O
journalisme O
, O
la O
poésie O
, O
le O
ro O
- O
man O
, O
la O
littérature O
, O
désignaient O
à O
la O
curiosité O
publi O
- O
que O
| | O
Eugène B-PER
Delacroix E-PER
et O
Paul B-PER
Delaroche E-PER
, O
Berlioz S-PER
et O
Camille B-PER
Roqueplan E-PER
, O
Balzac S-PER
et O
Aifred B-PER
de I-PER
Musset E-PER
, O
Vitet S-PER
et O
Mérimée S-PER
, O
Horace B-PER
Vernet E-PER
et O
Decamps S-PER
, O
Ju- B-PER
les I-PER
Janin E-PER
et O
Alexandre B-PER
Dumas E-PER
, O
Armand B-PER
Carrel E-PER
et O
Armand B-PER
Bertin E-PER
, O
Alfred B-PER
de I-PER
Vigny E-PER
ét O
Casimir B-PER
Dela I-PER
- I-PER
vigne E-PER
, O
Émile B-PER
Deschamps E-PER
, O
et O
Loëve-Weimars S-PER
. O
….. O
Ceux O
-là O
, O
du O
moins O
, O
se O
sontsurvécu O
dansleurs O
œuvres O
. O
#4 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
Deux O
, O
que O
je O
n' O
ai O
pas O
nommés O
, O
vivent O
encore O
: O
Victor B-PER
Hugo E-PER
et O
M. B-PER
Thiers E-PER
4 O
| | O
pour O
eux O
et O
pour O
nous O
, O
faut O
-il O
s’ O
en O
féliciter O
ou O
s’ O
en O
plaindre O
? O
A S-LOC
sept O
heures O
quinze O
minutes O
, O
on O
frappa O
les O
trois O
coups O
. O
— O
Je O
ne O
suis O
pas O
tranquille O
, O
dit O
tout O
bas O
le O
pro- O
fesseur O
. O
— O
Ni B-MISC
moi I-MISC
non I-MISC
plus E-MISC
, O
répliquai-je O
. O
Notre O
inquiétude O
dura O
peu O
. O
A O
peine O
le O
merveil O
- O
leux O
orchestre O
, O
conduit O
par O
Habeneck S-PER
, O
eut O
-il O
fait O
entendre O
les O
premières O
mesures O
de O
l' O
introduction O
où O
s' O
annonce O
si O
clairement O
la O
lulte O
du O
bon O
et O
du O
mauvais O
ange O
| | O
à O
peine O
le O
rideau O
se O
fut O
-l O
levé O
sur O
le O
chœur O
si O
engageant O
et O
si O
vite O
populaire O
: O
« O
Ver S-MISC
- O
sez O
à O
tasses O
pleines O
/ O
» O
nous O
éprouvâmes O
un O
de O
ces O
pressentiments O
que O
connaissent O
les O
habitués O
des O
premières O
représentations O
, O
et O
qui O
nous O
disent O
avant O
l' O
auteur O
, O
avant O
les O
acteurs O
, O
avant O
le O
public O
: O
« O
La O
bataille O
est O
gagnée O
ou O
perdue O
! O
» O
L' O
entrée O
de O
Ro- B-PER
bert E-PER
et O
de O
Bertram S-PER
fut O
saluée O
par O
des O
applaudisse O
- O
ments O
unanimes O
. O
Mais O
aussi O
quels O
artistes O
! O
Nourrit O
et O
Levasseur S-PER
paraissaient O
si O
profondément O
pénétrés O
de O
leurs O
rôles O
, O
qu' O
on O
se O
demandait O
s' O
ils O
pourraient O
redevenir O
, O
en O
sortant O
, O
les O
contemporains O
du O
Voltaire S-PER
- O
Touquet S-PER
et O
de O
la O
Charte B-MISC
constitutionnelle E-MISC
. O
Les O
scè- O
1 O
. O
Écrit O
en O
1876 O
. O
|||| O
LES O
TROIS B-ORG
CHUTES E-ORG
DE O
ROBERT-LE-DIABLE S-MISC
45 O
nes O
d' O
exposition O
, O
où O
l’ O
exquise O
ciselure O
des O
récitatifs O
supplée O
à O
la O
mélodie O
retardataire O
, O
furent O
enlevées O
avec O
une O
verve O
inouie O
| | O
Lafont S-PER
chanta O
parfaitement O
la O
ballade O
: O
« O
Jadis O
vivait O
en O
Normandie S-LOC
... O
» O
Puis O
l’on O
vit O
apparaître O
le O
délicieux O
personnage O
d' O
Alice S-PER
, O
sous O
les O
traits O
de O
mademoiselle O
Dorus S-PER
, O
actrice O
mé O
- O
diocre O
, O
mais O
cantatrice O
excellente O
, O
qui O
délailla O
son O
premier O
air O
: O
« O
Va O
, O
dit O
-elle O
! O
» O
avec O
une O
admirable O
justesse O
de O
nuances O
. O
Dès O
le-début O
, O
le O
sujet O
se O
des O
- O
sinait O
avec O
une O
netteté O
que O
le O
public O
français O
pré O
- O
férera O
toujours O
aux O
profondeurs O
germaniques O
| | O
et O
pouvait O
-il O
en O
exister O
de O
plus O
émouvant O
, O
de O
plus O
hu O
- O
: O
main O
? O
L' O
homme O
entre O
l' O
ange O
et O
le O
démon O
. O
La O
scène O
du O
jeu O
, O
les O
rentrées O
si O
piquantes O
de O
Ber S-PER
- O
tram O
après O
chaque O
coup O
perdu O
, O
la B-MISC
Sicilienne E-MISC
, O
que O
l'on O
a O
signalée O
depuis O
comme O
vulgaire O
, O
mais O
qui O
, O
ce O
soir O
-là O
, O
parut O
charmante O
, O
tout O
ce O
finale O
éleva O
le O
succès O
à O
un O
tel O
degré O
de O
chaleur O
, O
que O
, O
lorsque O
la O
toile O
tomba O
, O
je O
ne O
pus O
retenir O
un O
effroyable O
calembour O
: O
— O
Il O
me O
semble O
que O
la O
Normande S-LOC
en O
sait O
plus O
que O
Lenormand S-PER
. O
— O
Le O
fait O
est O
, O
me O
répondit O
le O
professeur O
, O
que O
, O
s’ O
ily O
a O
chute O
, O
je O
vais O
le O
dire O
. O
à O
la O
patrie O
du O
droitromain O
… O
Le O
second O
acte O
est O
peut-être O
le O
plus O
faible O
de O
la O
partition O
. O
Meyerbeer S-PER
, O
on O
le O
sait O
, O
conciliateur O
avant O
d' O
être O
maître O
, O
y O
a O
fait O
un O
dernier O
sacrifice O
3 O
. O
.: O
.f O
* O
À O
à O
0 O
mn O
un O
” O
mas O
PA S-ORG
LC S-MISC
. O
46 O
SOUVENIRS O
D' O
UN B-PER
VIEUX I-PER
MÉLOMANE E-PER
: O
‘ O
aux O
formules O
italiennes O
. O
Mais O
le O
talent O
de O
madame O
Damoreau S-PER
, O
l’ O
ardeur O
chevaleresque O
de O
Nourrit S-PER
, O
le O
joli O
ballet O
où O
Perrot S-PER
servait O
de O
partenaire O
à O
made O
- O
moiselle O
Noblet S-PER
et O
à O
sa O
sœur O
, O
ne O
laissèrent O
pas O
l’ O
en O
- O
thousiasme O
se O
refroidir O
un O
seul O
moment O
. O
Isabelle S-PER
, O
assez O
peu O
dramatique O
d' O
ordinaire O
, O
mit O
un O
tel O
accent O
dans O
la O
cavatine O
: O
« O
Za B-MISC
trompette I-MISC
querrière E-MISC
» O
, O
elle O
tint O
si O
vaillamment O
tête O
à O
l' O
orchestre O
et O
au O
chœur O
, O
queles O
bravos O
redoublèrent O
. O
Dansl’ S-PER
entr' O
acte O
, O
nous O
allâmes O
faire O
un O
tour O
au O
foyer O
. O
M. O
P... S-PER
y O
ren O
- O
contra O
une O
foule O
de O
ses O
amis O
et O
connaissances O
, O
— O
Quand O
même O
les O
trois O
derniers O
actes O
seraient O
fai O
- O
bles O
, O
leur O
dit O
-il O
, O
le O
succès O
est O
lancé O
. O
|||| O
— O
Et O
, O
quand O
même O
les O
deux O
premiers O
actes O
se O
- O
4 O
raient O
tombés O
à O
plat O
, O
répondit O
Cicéri S-PER
, O
le O
troisième O
|||| O
suffirait O
à O
faire O
dix O
mille O
francs O
de O
