D O
E O
drame O
en O
cinq O
actés O
. O
|
| O
.Prix B-MISC
i I-MISC
liv I-MISC
. O
10 B-MISC
fols I-MISC
. O
|
| O
A B-MISC
P I-MISC
A I-MISC
R O
I O
S. O
|
| O
Chez O
JEAN O
- O
FF.ANÇOIS O
BASTIEN O
, O
Libraire B-MISC
, O
|
| O
rue B-LOC
du I-LOC
Petit-Lion I-LOC
, O
près O
de O
la O
nouvelle O
Comédie B-MISC
|
| O
Françoise B-PER
. O
|
| O
M O
, O
DCC B-MISC
. O
LXXXÎIÍ B-ORG
. O
|
| O
PERSONNAGES B-MISC
. O
|
| O
IiE B-ORG
BARON O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
|
| O
De O
mariendal B-PER
. O
le O
chevalier O
, O
leur O
fils O
. O
' O
adelaide B-PER
, O
leur O
filleì B-PER
frankner I-PER
, O
négociant O
fous O
le O
nom O
de O
• B-MISC
|
| I-MISC
DUMOND I-MISC
. O
|
| O
D O
U B-MISC
P I-MISC
UIS I-MISC
, O
ami O
de O
Frankner B-LOC
, O
fous O
le O
nom O
|
| O
d’ O
ANTOINE B-MISC
. O
|
| O
M. B-PER
JÉRÔME I-PER
, O
Concierge B-ORG
, O
& O
? O
* O
, O
|
| O
La B-MISC
Scène I-MISC
se O
passe O
en O
Allemagne B-LOC
} O
dans O
|
| O
un O
château O
appartenant O
au O
Baron^ B-LOC
|
| O
Ad B-ORG
elaï I-ORG
de O
jûjs O
' O
MJL2LXJÊ3STMJLX B-LOC
* O
* O
|
| O
■ O
SCENE O
PREMIERE O
. O
|
| O
LE O
BARON O
, O
M. B-PER
J I-PER
È I-PER
R I-PER
O I-PER
M I-PER
E. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A O
K O
O O
N. O
|
| O
Jérôme B-PER
, O
il O
y O
a O
trente O
ans O
que O
vous O
avez O
|
| O
. O
ma O
: O
confiance O
, O
c’ O
est O
aujourd’hui O
que O
j’ O
ai O
plus O
|
 | O
  O
que O
jamais O
besoin O
de.votre O
zèle O
. O
Allez O
prier O
ma O
|
| O
femme O
& O
mes O
enfans O
de O
se O
rendre O
ici O
  O
  O
delà O
vous O
|
| O
irez O
chercher O
les O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
avez O
|
| O
retenus O
au O
village O
pour O
mon O
service O
, O
& O
me O
les O
|
| O
ramènerez O
. O
Allez O
. O
( O
feulyïl B-ORG
m’ O
en O
coûte O
, O
mais O
il O
le O
|
| O
faut O
. O
Le O
bonheur O
de O
ma O
famille O
, O
la O
tranquillité O
de O
|
| O
mesjours O
, O
mon O
honneur O
, O
tout O
exige O
ce O
sacrifiée O
. O
|
| O
Jl B-PER
est O
cruel O
de O
passer O
tout O
d’ O
un O
coup O
du O
sein O
des O
|
| O
A B-LOC
|
| O
* O
A B-MISC
DÉ I-MISC
L O
A O
I O
DE O
|
| O
■ O
plaisirs O
& O
du O
luxe O
dans O
l’ O
obscurité O
& O
la O
retraite O
: O
, O
, O
|
| O
mais O
j’ O
ai O
dé O
la O
fermeté O
, O
& O
je O
fuis O
jaloux O
de O
ma O
|
| O
gloire O
… O
Heureux O
encore O
, O
si O
je O
n’ O
ai O
pas O
jjris O
trop O
|
| O
tard O
une O
résolution O
nécessaire O
… O
. O
On O
approche O
, O
|
| O
c’ O
est O
ma O
famille O
  O
  O
montrons O
leur O
un O
visage O
serein O
  O
  O
|
| O
& O
pour O
ne O
pas O
les O
alarmer O
, O
affectons O
à O
leurs O
yeux O
|
| O
une O
tranquillité O
, O
que O
mon O
coeur O
est O
bien O
loin O
de O
|
| O
sentir O
. O
|
| O
S B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I I-MISC
L O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
, O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E I-LOC
, O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
, O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
A O
femme O
, O
mes O
enfans O
, O
prenez O
place O
auprès O
|
| O
de O
moi O
. O
( O
Us B-MISC
s’a.ffeyent O
. O
) O
Vous O
eonnoissez O
tous O
|
| O
la O
noblesse O
de O
notre O
origine O
& O
l’ O
ancienneté O
de O
|
| O
notre O
maison O
. O
L’ O
Àllemagne B-LOC
en O
connoit O
peu O
d’ O
aussi O
, O
|
| O
illustres O
. O
Je O
crois O
vous O
avoir O
transmis O
avec O
mon O
|
| O
sang O
des O
sentimens O
qui O
en O
font O
dignes O
. O
Si O
quelqu’ O
un O
|
| O
de O
vous O
osoit O
jamais O
  O
! O
… O
Mais O
je O
fais O
vousconnoître O
, O
|
| O
& O
je O
vous O
rends O
justice O
  O
  O
ainsi O
je O
ne O
vous O
déguiserai O
|
| O
pas O
plus O
long O
- O
temps O
notre O
situation O
, O
mes O
desseins O
, O
|
| O
& O
les O
sacrifices O
que O
j’ O
attends O
& O
que O
j’ O
exige O
de O
|
| O
ÍJÏQUS B-ORG
, O
Quand B-MISC
votre I-MISC
ayeul I-MISC
perdit O
la O
vie O
, O
jë O
me O
|
| O
DE B-PER
MARI I-PER
END O
AL B-LOC
. O
|||| O
|
| O
trouvai O
héritier O
de O
plusieurs O
châteaux O
& O
de O
beaucoup O
|
| O
de O
terresT O
Le B-MISC
, I-MISC
s I-MISC
uns I-MISC
presque I-MISC
ruinés I-MISC
font O
|
| O
fur O
le O
point O
de O
s’ O
écrouler O
, O
& O
nous O
menacent O
de O
|
| O
leurs O
débris O
. O
Pour O
les O
terres O
, O
la O
plupart O
incultes O
|
| O
ou O
stériles O
, O
ne O
nous O
offrent O
que.des O
titres O
inutiles O
|
| O
& O
fastueux O
. O
Nos O
revenus O
nous O
suffisent O
à O
peine O
, O
|
| O
dépuis O
, O
plus O
de O
dix O
ans O
nos O
dettes O
croissent O
en O
|
| O
proportion O
du O
dépérissement O
de O
nos O
biens O
. O
Mon O
|
| O
Banquier O
ma O
retiré O
son O
crédit O
, O
quelques-uns O
de O
|
| O
nos O
créanciers O
ont O
semblé O
prendre O
f O
alarme O
. O
Si O
|
| O
quelqu’ O
un O
d’ O
entre O
eux O
donnòit O
le O
signal O
, O
tout O
seroit O
|
| O
perdu O
  O
  O
j’ O
ai O
voulu O
éviter O
cette O
catastrophe O
. O
II B-PER
n’ O
étoit O
|
| O
qu’ O
un O
moyen O
, O
c’ O
étoit O
de O
diminuer O
nos O
dépenses O
9 O
|
| O
de O
retrancher O
notre O
maison O
… O
. O
La O
chose O
est O
faite O
, O
|
| O
& O
j’ O
ai O
mis O
ordre O
à O
tout O
. O
Ainsi,'mes B-MISC
enfans O
, O
ne O
|
| O
soyez O
pas O
surpris O
de O
ne O
plus O
voir O
paroître O
cette O
|
| O
foule O
de O
gens O
oisifs O
, O
de O
ces O
insatiables O
parasites O
|
| O
qui O
ramppient O
assidûment O
à O
nos O
pieds O
  O
: O
vous O
n’ O
aurez O
|
| O
plus O
devant O
les O
yeux O
cette O
troupe O
de O
vils O
|
| O
fainéans O
qui O
, O
nés O
pour O
servir O
les O
caprices O
d’ O
un O
|
| O
maître O
, O
inpndoient O
notre O
maison O
, O
& O
y O
faisoienfi B-PER
|
| O
régner O
la O
mollesse O
, O
l’ O
intempérance O
& O
les O
mauvaises O
|
| O
moeurs O
. O
J’ O
ai O
donné O
ordre O
à O
M. B-PER
Jérôme I-PER
de O
nous O
|
| O
choisir O
dans O
le O
village O
deux O
jeunes O
gens O
dociles O
|
| O
& O
honnêtes O
pour O
nous O
servir O
  O
  O
en O
renonçant O
au O
|
| O
luxe O
vous O
aurez O
toujours O
le O
nécessaire O
. O
Nos O
besoins O
|
| O
font O
bien O
diminués O
, O
& O
ces O
trois O
personnes O
nous O
|
| O
suffiront O
. O
Si O
nous O
restions O
à- O
la O
ville O
, O
ce O
projet O
|
| O
Aij B-PER
|
| O
, O
% O
A B-MISC
D I-MISC
É I-MISC
L I-MISC
AI I-MISC
DE I-MISC
|
| O
seroit O
impraticable O
, O
vous O
le O
sentez O
  O
: O
là O
il O
faut O
|
| O
soutenir O
son O
rang O
, O
il O
n’ O
est O
point O
de O
considération O
|
| O
• O
' O
.qui O
arrête O
, O
on O
sacrifie O
tout O
. O
Mais O
à O
îa O
campagne O
, O
|
| O
■ O
' O
où O
l’ O
on O
n’ O
a O
ni O
rivaux O
ni O
importuns O
, O
il O
est O
aisé O
de O
se O
|
| O
contraindre O
, O
& O
nous O
le O
devons O
. O
Nous O
voilà O
donc O
|
| O
fixés O
à O
ce O
château O
jusqu’ O
à O
ce O
que O
nos O
épargnes O
nous O
|
| O
aient O
mis O
en O
état O
de O
. O
payer O
nos O
dettes O
& O
de O
retourner O
|
| O
à O
la O
ville O
reprendre O
le O
rang O
que O
nous O
avons O
|
| O
quitté O
. O
Le O
terme O
n’ O
est O
pas O
auísi O
long O
que O
vous O
pourriez O
, O
|
| O
vous O
l’ O
imaginer O
. O
Une O
grande O
économie O
va O
|
| O
l’ O
accélérer O
au O
gré O
de O
nos O
voeux O
, O
& O
j’ O
espère O
que O
|
| O
trois O
ou O
quatre O
années O
nous O
suffiront O
. O
|
| O
( O
Touc B-MISC
le I-MISC
monde I-MISC
garde I-MISC
quelquesinjlans I-MISC
lefilence I-MISC
. O
|
| O
Le B-MISC
Baron I-MISC
, O
continue O
, O
avec O
douceur O
. O
) O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, I-MISC
mes I-MISC
enfans I-MISC
  I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
É O
L O
A O
ï O
T O
) O
| | O
E. B-PER
|
| I-PER
Mon I-PER
père I-PER
, O
vous O
devez O
compter O
furTóbéissance B-MISC
|
| O
de O
tous O
ceux O
qui O
ont O
le O
bonheur O
de O
vous O
appartenir O
, O
|
| O
quelques O
soient O
nos O
goûts O
, O
nos O
penchans O
, O
|
| O
.votre O
voix O
les O
fera O
toujours O
taire O
. O
Mais O
si O
vous O
|
| O
.voulez O
permettre O
que O
je O
vous O
fasse O
envisager O
… O
|
| O
LE B-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
v I-MISC
A I-MISC
L I-MISC
ï I-MISC
E I-MISC
K. I-MISC
|
| I-MISC
Non I-MISC
, I-MISC
Mademoiselle I-MISC
, O
les O
vues O
de O
mon O
père O
|
| O
font O
fans O
réplique O
. O
II B-MISC
n’ O
est O
qu’ O
un O
moyen O
pour O
rétablir O
|
| O
notre O
fortune O
. O
Vouloir O
opposer O
des O
réflexions O
, O
|
| O
, O
çe O
n’ O
est O
ni O
le O
lieu O
ni O
l’ O
instant O
  O
  O
ainsi O
, O
fans O
vous O
parer O
|
| O
( O
d’ O
une O
obéissance O
à O
laquelle O
notre O
devoir O
& O
nos O
|
| O
DE B-PER
MARIE I-PER
N I-PER
D I-PER
AL I-PER
. O
# B-MISC
. O
|
| O
intérêts O
nous O
obligent O
, O
songeons O
tous O
à O
concouriç O
|
| O
au O
bien O
& O
à O
la O
gloire O
de O
notre O
maison O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
Pensez O
-vous O
, O
Monsieur B-PER
, O
que O
cette O
gloire O
me O
|
| O
tienne O
moins O
à O
coeur O
qu’ O
à O
vous O
  O
? O
|
| O
- O
L O
E O
B O
A O
R O
O O
N. O
|
| O
J’ O
en O
fuis O
persuadé O
, O
ma O
fille O
, O
& O
c’ O
est O
ce O
que O
|
| O
nous O
verrons O
  O
  O
en O
attendant O
je O
compte O
fur O
votre O
|
| O
soumission O
aux O
désirs O
& O
aux O
ordres O
d’ O
un O
père O
… O
* O
3Q B-LOC
|
| O
vois O
avec O
satisfaction O
votre O
fermeté O
& O
votre O
courage O
, O
. O
|
| O
Chevalier B-PER
, O
je O
n’ O
en O
attendois O
pas O
moins O
. O
Plus O
|
| O
de O
fêtes O
pour O
vous O
, O
mon O
ami O
, O
mais O
je O
me O
flatte O
|
| O
que O
vous O
aurez O
encore O
des O
plaisirs O
. O
( O
Ilsji B-MISC
lèvent O
) O
. O
|
| O
Voilà O
ce O
que O
j’ O
avois O
’ O
à O
vous O
dire O
. O
Croyez O
qu’ O
il O
. O
|
| O
m’ O
en O
a O
coûté O
pour O
me O
résoudre O
. O
Je O
n’ O
ai O
pris O
mon O
|
| O
parti O
qu’ O
à O
la O
derniere O
extrémité O
, O
mais O
enfin O
il O
est O
. O
' O
|
| O
pris O
, O
& O
je O
ne O
souffrirois O
pas O
les O
murmures O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Vous O
n’ O
en O
entendrez O
point O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
LE O
BAR B-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
le I-MISC
crois I-MISC
, O
Madame B-PER
… O
J’ O
ai O
à O
vous O
entretenir O
… O
|
| O
… O
. O
Qu’ O
on O
nous O
laisse O
pour O
quelques O
inftans O
, O
allez O
|
| O
mes O
enfans O
, O
& O
croyez O
que O
je O
m’ O
occupe O
de O
votre O
|
| O
bonheur O
. O
|
| O
Aiij B-PER
|
| O
4 O
adélaïde O
SCENE B-MISC
II I-MISC
L O
le O
baron O
, O
la O
baronne O
. O
|
| O
^Pendant O
la O
. O
derniere O
Scène O
la O
Baronne O
a O
témoigné O
|
| O
un O
grand O
abattement O
, O
) O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| O
« O
  O
" O
E B-LOC
vois O
, O
Madame B-PER
, O
que O
vos O
regrets O
égalent O
les O
|
| O
miens O
. O
II B-PER
est O
douloureux O
d’ O
ensevelir O
dans O
une O
solitude O
|
| O
une O
famille O
comme O
la O
nôtre O
  O
  O
mais O
pouvois O
-je O
|
| O
. O
prendre O
un O
autre O
parti O
  O
? O
II B-PER
eut O
été O
bien O
plus O
affreux O
|
| O
de O
rendre O
nos O
enfans O
témoins O
de O
la O
chute O
de O
notre O
|
| O
maison O
, O
& O
cet O
instant O
n’ O
étoit O
pas O
si O
éloigné O
que O
|
| O
vous O
pouvez O
le O
croire O
. O
Si O
vous O
saviez O
, O
Madame B-PER
, O
|
| O
quelles O
sont O
mes O
inquiétudes O
… O
Mais O
ils O
n’ O
oseroient O
  O
! O
|
| O
& O
je O
dois O
* O
être O
tranquille O
  O
  O
mes O
créanciers O
s’ O
estimeront O
|
| O
heureux O
de O
voir O
ma O
retraite O
, O
& O
les O
moyens O
|
| O
extrêmes O
que O
- O
j’ O
emploie O
pour O
me O
mettre O
en O
état O
|
| O
de O
les O
satisfaire O
, O
je O
ne O
pense O
pas O
qu’ O
aucun O
d’ O
eux O
|
| O
fût O
assez O
hardi O
… O
|
| O
L B-MISC
A I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E. I-MISC
|
| I-MISC
( O
Quand O
on O
perd O
son O
bien O
, O
on O
ose O
tout O
. O
# B-MISC
|
| I-MISC
LEBARON I-MISC
. O
|
| O
US B-LOC
savent O
que O
je O
suis O
honnête O
homme O
, O
& O
ils O
|
| O
auroient O
grand O
tort O
. O
, O
. O
, O
. O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
Le O
tort O
est O
toujours O
pour O
ceux O
qui O
doivent O
, O
|
| O
Baron B-PER
  O
  O
& O
le O
Chevalier B-ORG
s’ O
est O
-il O
arrangé O
avec O
ceux O
|
| O
qui O
le O
poursuivoient O
, O
il O
faut O
qu’ O
il O
demande O
grâce O
. O
|
| O
L O
" O
Ê B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. O
|
| O
Croyez B-LOC
-vous O
que O
le O
Chevalier B-MISC
voulut O
s’ O
abaisser O
|
| O
au O
point O
… O
.. O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
S’ O
abaisser O
pour O
témoigner O
des O
égards O
à O
des O
|
| O
gens O
à O
qui O
l’ O
on O
doit O
tout O
  O
? O
votre O
fils O
a O
le O
coeur O
|
| O
trop O
haut O
, O
& O
cette O
fierté O
extrême O
n’ O
est O
point O
du O
|
| O
tout O
de O
saison O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
0 I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
II I-MISC
se O
connoît O
, O
Madame B-PER
  O
  O
plut-à-dieu O
que O
le O
reste O
|
| O
de O
ma O
famille O
lui O
ressemblât O
. O
. O
|
| O
LA B-MISC
BARON I-MISC
N O
s. O
|
| O
Point O
d’ O
injures O
, O
Baron B-PER
  O
  O
le O
reste O
de O
votre O
famille O
|
| O
vaut O
mieux O
que O
lui O
peut-être O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A O
R O
O O
N. O
|
| O
Plût O
au O
ciel O
qu’ O
Adélaïde B-PER
  O
! O
… O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, O
Adélaïde B-PER
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R O
o O
N. O
. O
|
| O
C’ O
est O
là O
la O
plus O
cruelle O
de O
mes O
alarmes O
|
| O
Je B-MISC
n I-MISC
etì I-MISC
reviendrai I-MISC
jamais I-MISC
. O
L’ O
ingrate O
  O
! O
Oser O
faire O
|
| O
choix O
d’ O
un O
amant O
, O
& O
faire O
un O
choix O
indigne O
d’ O
elle O
, O
|
 | O
  O
, O
' O
Aiv B-PER
|
| I-PER
S. I-PER
ADÉLAÏDE I-PER
|
| O
de O
mol O
, O
de O
toute O
sa O
famille O
  O
  O
ah O
  O
! O
qu’ O
elle O
y O
renonce O
. O
|
| O
Je O
sens O
qu’ O
elle O
seroit O
perdue O
, O
si O
elle O
avoit O
l’ O
audace O
|
| O
de O
persister O
dans O
son O
amour O
. O
L’ O
honneur O
de O
ma O
maison O
|
| O
seroit O
taire O
bientôt O
la O
tendresse O
& O
la O
nature O
a O
|
| O
& O
je O
ne O
réponds O
pas O
de O
ce O
que O
je O
ferois O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
faites O
-moi O
la O
grâce O
de O
|
| O
m’ O
écouter O
. O
Notre O
maison O
est O
ancienne O
, O
mais O
elle O
|
| O
est O
pauvre O
. O
Nous O
ne O
pouvons O
faire O
un O
pas O
fans O
|
| O
nous O
voir O
assaillis O
d’ O
honneurs O
, O
& O
nos O
revenus O
s’ O
éteignent O
|
| O
tous O
les O
jours O
  O
  O
c’ O
est O
- O
à O
- O
dìre O
, O
queTinutîle B-ORG
|
| O
" O
abonde O
chez O
nous O
, O
& O
que O
nous O
manquons O
du O
nécessaire O
. O
|
| O
Combien B-LOC
de O
maisons O
auffi O
respectables O
, O
|
| O
peut-être O
plus O
anciennes O
que O
la O
nôtre O
, O
se O
sont O
|
| O
trouvées O
dans O
le O
même O
cas O
… O
Voyons O
l’ O
expédient O
|
| O
qu’ O
elles O
ont O
- O
pris O
, O
& O
profitons O
de O
leur O
exemple O
. O
|
| O
On O
a O
cherché O
des O
partis O
dans O
la O
finance O
ou O
dans O
|
| O
le O
commerce O
, O
on O
a O
donné O
des O
titres O
, O
on O
à O
reçu O
|
| O
dé O
l’ O
or O
  O
: O
un O
parti O
s’ O
est O
ennobli O
en O
enrichiílant O
|
| O
l’ O
autre O
, O
& O
tous O
les O
deux O
se O
sont O
trouvés O
à O
la O
fois O
|
| O
riches O
, O
nobles O
& O
heureux O
. O
Le O
fils O
d’ O
un O
des O
plus O
|
| O
riches O
Négocians B-PER
de I-PER
Hollande I-PER
aime O
Adélaïde B-PER
, O
il O
. O
|
| O
l’ O
a O
faite O
demander O
en O
mariage O
  O
  O
vous O
la O
lui O
avez O
|
| O
refusée O
cruellement O
  O
  O
ils’ O
est O
retiré O
outré O
de O
colère O
, O
  O
  O
|
| O
mais O
il O
n’ O
a O
pas O
cessé O
d’ O
adorer O
votre O
fille O
  O
  O
je O
fais O
|
| O
qu’ O
elle O
a O
été O
sensible O
à O
son O
outrage O
, O
qu’ O
elle O
a O
|
| O
gémi O
de O
votre O
refus O
, O
je O
ne O
vous O
cacherai O
rien O
, O
|
| O
DE B-PER
M I-PER
ARIEN I-PER
D I-PER
AL I-PER
. O
% O
|
| O
elle O
l’ O
aime O
, O
& O
le O
bonheur O
de O
sa O
vie O
dépend O
de O
|
| O
votre O
consentement O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Elle I-MISC
ne I-MISC
l’ I-MISC
aura I-MISC
jamais I-MISC
. O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
Vous O
savez O
le O
parti O
qui O
vous O
a O
été O
proposé O
|
| O
pour O
le O
Chevalier B-MISC
, O
une O
double O
alliance O
vous O
est O
|
| O
offerte O
par O
la O
même O
maison O
. O
Votre O
fille O
peut O
épouser O
|
| O
le O
frère O
, O
& O
la O
soeur O
épouse O
votre O
fils O
. O
Vous O
|
| O
n’ O
avez O
qu’ O
à O
dire O
un O
mot O
, O
un O
million O
passe O
en O
vos O
|
| O
mains O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
envisagez O
l’ O
état O
où O
|
| O
nous O
sommes O
. O
Que O
sert O
, O
de O
gémir O
infructueusement O
|
| O
fur O
nos O
malheurs O
  O
? O
votre O
obstination O
peut O
|
| O
nous O
perdre O
, O
& O
vous O
exposer O
à O
des O
regrets O
plus O
|
| O
justes O
& O
bien O
plus O
cuisans O
, O
|
| O
L B-MISC
fi I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. O
" O
* O
|
| O
Quand O
j’ O
aurois O
la O
foiblesse O
de O
me O
mésallier B-ORG
, O
|
| O
seroit O
-ce O
sur O
cette O
famille O
que O
je O
porterois O
les O
|
| O
yeux O
  O
? O
non O
, O
laissons O
la O
naissance O
  O
  O
la O
religion O
n’ O
y O
|
| O
a O
-t O
-elle O
pas O
mis O
une O
obstacle O
invincible O
  O
? O
|
| O
LA B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E. O
|
| O
Voilà O
toujours O
de O
vos O
préjugés O
, O
il O
fait O
beau O
|
| O
voir O
un O
Protestant B-MISC
afficher O
l’ O
intolérance O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
N’ O
en O
parlons O
plus O
, O
Madame B-PER
, O
je O
ne O
fuis.point O
|
| O
mo O
ADÉLAÏDE O
|
| O
d’ O
avis O
de O
sacrifier O
pour O
ce O
mariage O
les O
avantages O
|
| O
de O
douze O
quartiers O
, O
& O
vous O
ëtes O
sûre O
de O
ne O
rien O
|
| O
obtenir O
. O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
Et O
vous O
ferez O
le O
malheur O
de O
vos O
enfans O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Je O
ferai O
leur O
gloire O
. O
|
| O
L B-LOC
A. I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N O
N O
ï O
. O
|
| O
La O
belle O
gloire O
de O
souffrir O
  O
! O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A O
R O
O O
N. O
|
| O
Madame O
  O
! O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Ma O
résistance O
vous O
étonne O
' O
  O
  O
mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
l’ O
intérêt O
|
| O
de O
ma O
famille O
me O
tient O
plus O
à O
coeur O
que O
tout O
|
| O
le O
reste O
  O
  O
puis O
-je O
vous O
voir O
fans O
douleur O
en O
proie O
|
| O
à O
des O
préjugés O
dont O
nous O
allons O
tous O
être O
les O
|
| O
victimes O
  O
? O
Vous O
craignez O
d’ O
allier O
votre O
noblesse O
& O
|
| O
votre O
indigence O
avec O
la O
fortune O
d’ O
un O
homme O
plein O
|
| O
d’ O
honneur O
, O
parce O
qu’ O
il O
n’ O
est O
pas O
noble O
  O
? O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
il O
|
| O
l’ O
est O
plus O
que O
vous O
. O
La O
noblesse O
peut O
-elle O
consister O
|
| O
dans O
des O
titres O
vains O
& O
frivoles O
, O
dans O
|
| O
des O
possessions O
qu’ O
un O
jour O
, O
un O
instant O
peuvent O
|
| O
vous O
enlever O
  O
  O
dans O
un O
nom O
qui O
, O
parce O
qu’ O
il O
est O
|
| O
ancien O
& O
illustre O
, O
n’ O
en O
exige O
que O
plus O
de O
vertus O
, O
|
| O
& O
tro]j B-MISC
, O
souvent O
ne O
se O
trouve O
réuni O
qu’ O
à O
de O
travers O
|
| O
& O
des O
vices O
  O
? O
Pouvez O
-vous O
appeller O
nobleffe O
, O
cet O
|
| O
état O
douloureux O
& O
urgent O
qui O
ne O
subsiste O
que O
par O
|
| O
DE B-PER
M I-PER
A I-PER
RIE I-PER
N I-PER
D I-PER
A I-PER
L. I-PER
ii I-PER
|
| O
des O
voies O
bafles O
& O
quelquefois O
injustes O
  O
? O
Je O
rougis O
|
| O
de O
voûs B-PER
offrir O
un O
tableau O
si O
affligeant O
  O
  O
mais O
songez O
|
| O
que O
celui O
dont O
vous O
dédaignez O
l’ O
alliance O
fait O
se O
|
| O
passer O
de O
tout O
le O
monde O
, O
qu’ O
il O
fait O
la O
fortune O
de O
|
| O
ceux O
qui O
l’ O
approchent O
, O
qu’ O
il O
répand O
par O
la O
culture O
, O
|
| O
l’ O
abondance O
fur O
ses O
biens O
, O
qu’ O
il O
doit O
à O
fa O
vigilance O
|
| O
, O
à O
ses O
talens O
, O
à O
lui-même O
enfin O
tout O
ce O
|
| O
qu’ O
il O
poiïede O
  O
  O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
  O
! O
Monsieur O
le O
|
| O
Baron B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
je O
tremble O
fur O
notre O
sort O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Je O
vous O
en O
ai O
prié O
, O
Madame B-PER
, O
n’ O
en O
parlons O
plus O
. O
|
| O
Je O
sens O
aussi O
bien O
que O
vous O
combien O
notre O
état O
|
| O
est O
critique O
. O
Je O
ne O
fuis O
venu O
ici O
que O
pour O
y O
apporter O
|
| O
du O
remède O
. O
Secondez B-MISC
-moi O
, O
je O
vòus O
en O
|
| O
conjure O
, O
mais O
, O
une O
fois O
pour O
toutes O
, O
qu’ O
on O
ne O
|
| O
parle O
plus O
de O
Monsieur B-PER
Frankner I-PER
. O
|
| O
S B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I I-MISC
V. O
|
| O
LE O
BARON O
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
JÉRÔME B-ORG
, O
|
| O
' O
FRANKNER B-LOC
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
LÉ B-ORG
BARON I-ORG
à O
Jérôme B-PER
. O
|
| O
v O
OÏL O
A O
donc O
lès O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
|
| O
avez O
choisi O
  O
? O
… O
J’ O
espère O
être O
content O
d’ O
eux O
… O
M B-PER
, O
|
| O
Jérôme B-PER
appeliez O
mes O
enfans O
. O
( O
Jérôtnesort B-MISC
. O
) O
|
| O
( O
A B-ORG
Dupuis I-ORG
. O
) O
| | O
Comment O
vòus O
nommez O
-vous O
  O
? O
|
| O
• O
arçf O
. O
. O
A O
D O
É O
L O
A O
IDE O
^i B-PER
|
| I-PER
D I-PER
u I-PER
p I-PER
v O
ï O
s. O
, O
« O
| 
| O
Antoine B-PER
. O
• O
' O
, O
' O
■ O
|
| O
LE O
BARON O
à O
Frankner B-LOC
. O
|
| O
Et O
vous O
  O
? O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Dumont B-PER
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. O
|
| O
Mes B-MISC
amis I-MISC
, O
soyez O
dociles O
, O
prévenans O
& O
fidèles O
, O
|
| O
je O
vous O
ferai O
un O
sort O
qui O
ne O
vous O
laissera O
pas O
regretter O
|
| O
l’ O
état O
que O
vous O
abandonnez O
. O
|
| O
S B-ORG
CE I-ORG
N I-ORG
E O
K O
|
| O
LE O
BARON O
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
, O
|
| O
ADÉLAÏDE O
, O
FRANKNER B-LOC
, O
|
| O
.DUPUIS O
, O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
LE O
BARON O
à O
Frankner B-ORG
& I-ORG
à O
Dupuis B-ORG
. O
|
| O
VOILA B-MISC
toute O
ma O
famille O
  O
  O
obéiflez O
- O
Ieur O
, O
respectez O
- O
les O
|
| O
comme O
moi O
- O
même O
  O
  O
c’ O
est O
pour O
le O
service O
|
| O
de O
tous O
que O
vous O
êtes O
ici O
, O
tâchez O
de O
satisfaire O
à O
|
| O
tout O
le O
monde O
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
Nous O
ferons O
nos O
efforts O
pour O
cela O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
, O
|
| O
Et B-MISC
nous.espérons I-MISC
y O
réussir O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
a O
part O
. O
|
| O
• O
Qu O
entends O
-je O
  O
? O
( O
Elle O
se O
retourne O
) O
. O
C’ O
est O
lui O
, O
|
| O
c’ O
est O
lui-même O
… O
. O
Frankner B-LOC
  O
! O
… O
. O
{ O
Elle O
s’ O
appuie O
Jur B-PER
|
| I-PER
fa I-PER
mère O
. O
, O
|
| O
LA B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
ON I-MISC
NE I-MISC
. O
|
| O
' O
Qu’ O
avez O
-vous O
, O
ma O
fille O
  O
? O
|
| O
LE O
BARON O
avec O
hauteur O
. O
|
| O
Un O
peu O
plus O
de O
fermeté O
, O
Mademoiselle B-MISC
. O
|
| O
LE O
CHEVALIERS O
demi-voix O
. O
|
| O
Elle O
ne O
sera O
jamais O
digne O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
|
| O
issue O
. O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
avec O
douceur O
. O
|
| O
Mon B-MISC
frère I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
' I-MISC
, O
LE B-MISC
CHE I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LIE I-MISC
R. O
|
| O
Moi O
, O
votre O
frère O
, O
après O
votre O
indigne O
foiblefle B-PER
, O
|
| O
ne O
m O
appeliez O
plus O
de O
ce O
nom O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N O
avec O
menace O
. O
|
| O
Chevalier B-PER
… O
( O
Avec O
douceur O
) O
. O
Suivez O
-moi O
mon O
|
| O
fils O
.. O
M. B-PER
Jérôme I-PER
, O
retournez O
à O
vos O
occupations O
. O
|
| O
, O
  O
  O
Allez B-LOC
. O
( O
Ilssortent B-PER
tous O
les O
trois O
. O
) O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
Áh B-PER
  O
! O
cette O
rigueur O
me O
fait O
trembler O
. O
|
| O
L B-MISC
A I-MISC
B. I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N O
N O
E. O
|
| O
Votre O
père O
vous O
aime O
, O
j’ O
en O
fuis O
sûre O
  O
  O
mais O
il O
|
 | O
» O
, O
dit O
-il O
, O
des O
reproches O
à O
vous O
faire O
, O
Je B-MISC
veuxJes I-MISC
|
| I-MISC
* I-MISC
4 I-MISC
ADÉLAÏDE I-MISC
|
| I-MISC
croire I-MISC
sondés I-MISC
, O
recevez O
- O
les O
avec O
soumission B-ORG
& I-ORG
avec O
|
| O
respect O
. O
Tâchez O
par O
votre O
te' O
ndreste O
d’ O
adoucir O
son O
|
| O
caractère O
& O
d’ O
émouvoir O
son O
amitié O
…… O
Allez B-PER
, O
|
| O
ma O
fille O
, O
tranquillisez O
-vous O
. O
Tous O
les O
projets O
de O
|
| O
votre O
père O
, O
toutes O
ses O
vues O
ne O
tendent O
qu’ O
à O
notre O
|
| O
bonheur O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
, O
après O
avoir O
jette O
un O
coup-d’oeil O
|
| O
fur O
Frankner B-LOC
. O
|
| O
Ma O
mère O
  O
! O
aimez O
-moi O
toujours O
. O
|
| O
SCENE B-MISC
V I-MISC
h O
|
| O
FRANKNER B-MISC
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
après O
un O
long O
silence O
. O
|
| O
J B-PER
E I-PER
frémis O
de O
l’ O
impression O
que O
ma O
présence O
a O
faite O
|
| O
sur O
elle O
, O
chere O
Adélaïde B-PER
  O
! O
mon O
coeur O
palpite O
encore O
. O
|
| O
J’ O
ai O
cru O
voir O
l’ O
instant O
où O
j’ O
étois O
découvert O
, O
|
| O
& O
où O
j’ O
allois O
mourir O
à O
ses O
.pieds O
… O
. O
Elle O
ne O
sera O
. O
|
| O
jamais O
digne O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
issue O
… O
Le.barbare O
|
 | O
! O
parce O
qu’ O
elle O
m’ O
aime O
  O
  O
mais O
va O
, O
je O
ferai O
son O
|
| O
bonheur O
, O
le O
tien O
  O
  O
& O
je O
torcerai O
ton O
ame O
, O
incapable O
|
| O
peut-être O
de O
tendresse O
& O
de O
pitié O
, O
à O
l’ O
estime O
& O
|
| O
à O
la O
reconnoissance O
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
Si O
Von B-PER
étoit O
instruit O
de O
ce O
qui O
se O
passe O
> O
nous O
, O
|
| O
Courions B-LOC
grand O
risque O
vous O
& O
moi.- B-LOC
. O
, O
' O
|
| O
JDE B-ORG
MARI O
END O
AL B-LOC
. O
' O
* O
£ O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Ce O
n’ O
èst O
pas O
ce O
qui O
m’ O
inquiete O
, O
c’ O
est O
íe O
fort O
|
| O
d’ O
Adélaïde B-PER
. O
Qu’ O
elle O
est O
à O
plaindre O
  O
! O
mais O
je O
fuis O
|
| O
tranquille O
, O
Jérôme B-PER
est O
pr.udent O
, O
il O
a O
déja O
ressenti O
|
| O
mes O
bienfaits O
  O
  O
& O
-l’ O
espérance O
qu’ O
il O
sonde O
sur O
ma O
|
| O
générosité O
. O
, O
m’ O
assure O
de O
sa O
discrétion O
  O
  O
cette O
espérance O
|
| O
ne O
sera O
pas O
trompée O
, O
je O
t’ O
en O
réponds O
  O
: O
c’ O
est O
|
| O
à O
lui O
que O
je O
dois O
le O
bonheur O
d’ O
être O
ici O
, O
le O
plaisir O
|
| O
de O
voir O
celle O
que O
j’ O
aime O
. O
Ah O
  O
! O
mon O
cher O
ami O
, O
que O
|
| O
les O
momens O
que O
j’ O
ai O
passés O
loin O
d’ O
elle O
, O
m’ O
ont O
paru O
|
| O
longs O
& O
cruels O
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
Enfin O
nous O
y O
voici O
  O
  O
grâce O
à O
notre O
stratagème O
, O
|
| O
il O
est O
question O
de O
bien O
exécuter O
notre O
projet O
  O
: O
oui O
|
| O
il O
faut O
l’ O
enlever O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Eh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
qui O
pourroit O
y O
mettre O
" O
obstacle O
  O
? O
De O
quel O
|
| O
droit O
me O
disputeroit O
-on O
un O
bien O
qui O
m’ O
appartient O
|
| O
par O
les O
loix O
, O
par O
l’ O
honneur O
, O
par O
1 O
amour O
  O
? O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
Mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
pourquoi O
ne O
pas O
déclarer O
votre O
|
| O
mariage O
  O
? O
quel O
motif O
plus O
pressant O
peut O
engager O
|
| O
ses O
parens O
à O
le O
ratifier O
  O
? O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N O
K O
N O
.E O
R. O
|
| O
Je O
tremble O
de O
leur O
dévoiler O
mon O
  O
  O
secret O
. O
Si O
tu O
|
| O
les O
çonnoisiois B-LOC
, O
les O
barbares O
  O
! O
ils O
sont O
capable O
  O
? O
|
| O
96 O
. O
ADELAIDE B-PER
t O
|
| O
de O
sacrifier O
leur O
fille O
à O
leur O
ressentiment O
, O
quand O
ils O
|
| O
sauront O
que O
l’ O
hymen O
l’ O
unit O
à O
moi O
. O
Ah O
  O
! O
ce O
malheureux O
|
| O
préjugé O
de O
la O
noblesse O
& O
de O
la O
naissance O
|
| O
peut O
les O
porter O
à O
tous O
les O
crimes O
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
. O
|
| O
Un O
père O
est O
toujours O
père O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Mon B-MISC
ami I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
ce O
qui O
devroit O
peut-être O
ranimermon O
|
| O
espérance O
, O
accroît O
mon O
désespoir O
. O
Quand O
ce O
|
| O
père O
, O
quand O
ce O
frère O
sur-tout O
auront O
appris O
qu’ O
un O
|
| O
fils O
respire O
dans O
son O
sein O
… O
.. O
Je O
n’ O
ose O
me O
flatter O
. O
|
| O
Leur O
colère O
éclate O
, O
je O
vois O
Adélaïde B-PER
la O
victime O
|
| O
de O
leurs O
transports O
  O
: O
ah O
  O
! O
je O
frémis O
fur O
ses O
dangers O
. O
|
| O
D O
u O
p O
u O
t O
s. O
|
| O
Vous O
obtiendrez O
leur O
consentement O
, O
Monsieur B-PER
: O
|
| O
le O
premier O
mouvement O
peut O
vous O
être O
contraire O
, O
|
| O
mais O
la O
raison O
les O
ramènera O
  O
  O
vous O
l’ O
obtiendrez O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
, O
|
| O
Cet O
espoir O
m’ O
amene O
ici O
, O
& O
j’ O
y O
perdrai O
la O
vie O
, O
|
| O
ou O
j’ O
assurerai O
son O
bonheur O
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
Songez O
à O
vous O
faire O
violence O
, O
un O
geste O
, O
un O
|
| O
mot O
, O
un O
soupir O
peuvent O
vous O
perdre O
. O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
* I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R. I-MISC
|
| I-MISC
Il O
est O
vrai O
, O
méfions O
-nous O
fur O
- O
tout O
du O
Chevalier B-ORG
|
| O
, O
U B-MISC
est O
soupconneux O
, O
& O
c’ O
est O
bien O
le O
caractère O
|
| O
Hîe B-LOC
plus O
ardent O
, O
le O
plus O
féroce O
qui O
fut O
jamais O
* O
II B-PER
|
| O
peut O
tout O
fur O
l’ O
esprit O
de O
son O
père O
. O
Adélaïde B-PER
est O
le O
|
| O
fruit O
d’ O
un O
second O
hymen O
, O
la O
Baronne B-MISC
n’ O
est O
pas O
|
| O
d’ O
une O
naissance O
aussi O
illustre O
que O
la O
première O
épouse O
|
| O
du O
Baron B-PER
, O
mère O
du O
Chevalier B-ORG
. O
Dès O
la O
plus O
tendre O
|
| O
enfance O
il O
a O
détesté O
Adélaïde B-PER
  O
  O
fa O
vile O
ambition O
|
| O
craint O
de O
partager O
avec O
eile O
l’ O
héritage O
de O
ses O
an- O
, O
|
| O
cêtres O
. O
Le O
monstre O
  O
! O
s’ O
il O
peut O
la O
perdre O
, O
il O
la O
per O
« O
| 
| O
dra O
  O
  O
c’ O
est O
lui O
fur O
- O
tout O
que O
je O
crains O
, O
si O
mon O
projec O
|
| O
échouoit O
, O
c’ O
est O
à O
lui O
que O
je O
m’ O
en O
prendrois O
. O
Que O
|
| O
j’ O
aurois O
de O
plaisir O
à O
l’ O
humilier O
. O
Tiens O
, O
Dupuis B-ORG
, O
je O
|
| O
le O
hais O
, O
autant O
que O
j’ O
aime O
Adélaïde B-PER
. O
|
| O
DUPUIS B-ORG
, O
|
| O
Il O
est O
vrai O
que O
vous O
avez O
à O
Vous B-MISC
plaindre I-MISC
dô I-MISC
|
| I-MISC
lui I-MISC
* I-MISC
II B-PER
devoit O
plus O
d’ O
égards O
à O
votre O
amour O
  O
  O
jet O
. O
|
| O
n’ O
ai O
jamais O
vu O
tant O
d’ O
orgueil O
. O
|
| O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
íí O
K B-ORG
N I-ORG
È I-ORG
Ri O
|
| O
C’ O
est O
biôn B-PER
à O
lui O
  O
! O
S’ O
il O
a O
à O
s’ O
enorgueillir O
de O
qtiel-- O
|
| O
que O
chose O
, O
c’ O
est O
de O
tenir O
pair O
les O
liens O
du O
sang O
á O
|
| O
Celle O
que O
j’ O
aime O
  O
  O
de O
voir O
la O
beauté O
, O
la O
douceur O
, O
|
| O
toutes O
les O
grâces O
réunies O
dans O
Adélaïde B-LOC
. O
Oui O
s O
jé O
|
| O
fuis O
digne O
d’ O
elle O
, O
mon O
Coeur B-MISC
me I-MISC
l’ I-MISC
affure I-MISC
. O
Qu’ O
on O
|
| O
n’ O
aille O
pas O
m’ O
imputer O
une O
obscure O
naissance O
j O
mes O
|
| O
sentimenS O
m’ O
élevent O
assez O
. O
Est O
-ce O
dans O
ses O
ayeux O
|
| O
qu’ O
on O
doit O
chercher O
fa O
gloire O
  O
? O
Lorqu’ O
on O
en O
a O
etf O
|
| O
de O
vertueux O
, O
on O
doit O
songer O
à O
les O
imiter O
, O
à O
s’ O
en O
|
| O
ïendre O
dignes O
, O
& O
ne O
jamais O
en O
tirer' O
vanité O
. O
Mais O
|
| O
S B-MISC
■ O
" O
|
| O
a O
* O
A B-MISC
D I-MISC
EL O
A O
I O
D O
E O
|
| O
je O
voîs O
Adélaïde O
. O
Laisse O
moi O
, O
& O
va O
reconnoîtrd O
|
| O
notre O
nouveau O
séjour O
. O
|
| O
SCENE B-MISC
VII I-MISC
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
, O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
entrant O
avec O
précipitation O
. O
|
| O
v B-PER
o I-PER
u I-PER
s O
, O
dans O
le O
château O
de O
mon O
père O
  O
? O
sous O
ses O
|
| O
yeux O
  O
? O
venez O
-vous O
pour O
mettre O
le O
comble O
à O
ma O
|
| O
douleur O
  O
? O
Connoistez B-PER
-vous O
íi O
peu O
mori O
père O
pour O
|
| O
le O
braver O
avec O
audace O
  O
? O
Fuyez B-PER
: O
l’ O
aspect O
de O
ce O
|
| O
lieu O
doit O
vous O
faire O
trembler O
, O
il O
vous O
sera O
funeste O
|
 | O
  O
vous O
périssez O
si O
vous O
êtes O
reconnu O
, O
& O
je O
|
| O
péris O
avec O
vous O
, O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
vous O
me O
. O
faites O
frémir O
, O
ma O
chere O
Adélaïde O
|
 | O
  O
mais O
ce O
n’ O
est O
pas O
fur O
moi O
, O
je O
ne O
vois O
que O
|
| O
vos O
dangers O
. O
Je O
viens O
pour O
vous O
arracher O
au O
sort O
|
| O
qui O
vous O
menace O
. O
Mon O
déguisement O
rend O
tout O
|
| O
possible O
. O
Fuyez B-PER
un O
père O
, O
un O
frère O
  O
  O
que O
dis O
-je O
, O
|
| O
fuyez O
des O
tyrans O
, O
arrachez O
- O
vous O
de O
leur O
bras O
  O
  O
|
| O
s’ O
ils O
découvrent O
votre O
secret O
, O
vos O
jours O
ne O
sont O
|
| O
pas O
en O
sûreté O
. O
De O
quoi O
ne O
sont O
-ils O
pas O
capables O
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
ïì O
est O
vrai O
je O
n’ O
ai O
plus O
d’ O
espoir O
. O
Pourquoi O
Ie$ B-PER
|
| I-PER
DE I-PER
MA' I-PER
RÍENDAL I-PER
. O
_ O
ip O
: O
|
| O
avez O
- O
Vous O
offensés O
  O
? O
pourquoi O
ai O
-je O
partagé O
votre O
, O
|
| O
témérité O
  O
? O
Votre O
amour O
vous O
a O
fait O
tout O
entreprendre O
|
| O
, O
vous O
m’ O
avez O
perdus O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Pourquoi O
le O
Ciel B-PER
vous O
fit O
—il O
naître O
d’ O
un O
père O
|
| O
barbare O
  O
? O
II B-MISC
brave I-MISC
mon I-MISC
amour I-MISC
, O
me O
refuse O
votre O
|
| O
main O
, O
me O
traice O
avec O
fierté O
, O
avec O
mépris O
  O
  O
je O
vous O
|
| O
aime O
, O
je O
vous O
fuis O
cher O
, O
& O
je O
vois O
l’ O
instant O
où O
|
| O
je O
vais O
vous O
perdre O
pour O
toujours O
. O
On O
se O
prépare O
|
| O
à O
vous O
arracher O
de O
mes O
bras O
, O
vous O
passez O
dans O
|
| O
les O
bras O
d’ O
un O
autre O
… O
Un O
amant O
désespéré O
peutil O
|
| O
écouter O
la O
raison O
  O
? O
Je O
vous O
traîne O
malgré O
vous O
|
| O
au O
pied O
des O
autels O
, O
je O
vous O
y O
jure O
tout O
ce O
que O
|
| O
je O
sens O
, O
je O
reçois O
vos O
sermens O
, O
un O
lien O
solemnel O
|
| O
nous O
unit O
  O
  O
& O
lorsque O
je O
crois O
être O
le O
plus O
heureux O
|
| O
des O
hommes O
, O
de O
nouvelles O
alarmes O
viennent O
troubler O
|
| O
votre O
coeur O
… O
.. O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
je O
vous O
le O
répète O
, O
|
| O
fuyons O
. O
Soyez O
moins O
cruelle O
que O
celui O
de O
qui O
vous O
|
| O
tenez O
le O
jour O
, O
vous O
êtes O
perdue O
, O
si O
vous O
restez O
ici O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
J’ O
y O
resterai O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Vous O
périrez O
. O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
É I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ï I-MISC
DE I-MISC
, O
|
| O
Sans B-MISC
murmure I-MISC
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Vous O
, O
verrez O
descendre O
au O
tombeau O
une O
mère O
|
| O
■ O
qui O
vous O
adore O
, O
|
| O
Bij B-PER
|
| I-PER
ADÉLAÏDE I-PER
. O
|
| O
Elle O
me O
connoîtra O
, O
& O
cessera O
de O
maimer B-PER
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Vous O
me O
réduirez O
au O
désespoir O
  O
  O
& O
savez O
-vous O
|
| O
ce O
que O
je O
peux O
entreprendre O
  O
? O
Votre O
père O
, O
votre O
|
| O
frère O
me O
répondront O
de O
vos O
jours O
. O
Votre O
époux O
, O
|
| O
votre O
famille O
entière O
seront O
les O
victimes O
de O
votre O
|
| O
fureur O
, O
■ B-MISC
|
| I-MISC
ADÉLAÏDE I-MISC
. O
|
| O
De O
quel O
droit O
oseriez O
-vous O
interroger O
mon O
|
| O
père O
  O
? O
De O
quel O
droit O
lui O
demanderiez O
- O
vous O
|
| O
compte O
de O
mes O
jours O
  O
? O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Et O
ces O
jours O
ne O
sont O
-ils O
pas O
à O
moi O
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
rA O
vous O
  O
? O
qui O
les O
remplissez O
d’ O
amertume O
, O
qui O
me O
|
| O
les O
rendez O
odieux O
… O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Sont O
-ils O
plus O
à O
. O
votre O
père O
  O
? O
vous O
apartiennentils O
|
| O
à O
vous O
- O
même O
  O
? O
ne O
les O
devez O
-vous O
pas O
au O
|
| O
malheureux O
  O
? O
… O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
' O
Arrête B-MISC
, O
garde-toi O
de O
prononcer O
un O
nom O
sacré O
: O
|
| O
il O
redouble O
mes O
alarmes O
, O
cruel O
  O
! O
il O
redouble O
l’ O
amour O
|
| O
que O
j’ O
ai O
pour O
toi O
. O
Ne O
crois O
pas O
que O
cet O
|
| O
gmour O
me O
fasse O
rien O
entreprendre O
. O
II B-PER
fera O
éternel O
|
| O
De B-PER
mariendal I-PER
. O
if O
|
| O
tomme O
Te.lien O
qui O
nous O
unit O
, O
mais O
je O
n’ O
irrite- O
" O
|
| O
rai O
pas O
mon O
père O
par O
une O
nouvelle O
offense O
, O
. O
|
| O
FRANKNER- O
désespéré O
. O
|
| O
Et O
le O
moment O
fatal O
approche O
. O
|
| O
ADÊLA B-PER
ï I-PER
D I-PER
E I-PER
froidement O
. O
|
| O
Avant O
qu’ O
il O
, O
.arrive O
, O
. O
je O
ne O
serai O
plus O
.. O
|
| O
F B-MISC
S I-MISC
A I-MISC
N O
K O
N O
E.R. O
|
| O
Adélaïde B-PER
  O
! O
. O
, O
. O
ah O
  O
! O
ne O
me O
forcez O
pas O
à O
des O
crimes O
. O
|
| O
Pourquoi O
chercher O
à O
ajouter O
à O
notre O
malheur O
  O
? O
|
| O
Voyez B-MISC
tous I-MISC
les I-MISC
maux I-MISC
que O
vòus B-PER
me I-PER
préparez I-PER
, O
|
| O
Fabyme B-LOC
affreux O
où O
votre O
obstination O
nous O
jette O
. O
|
| O
Ma B-PER
chere I-PER
Adélaïde I-PER
, O
consentez.à O
mes O
voeux O
, O
fuyez O
|
| O
entre O
les.bras.de O
votre O
époux O
  O
  O
si O
vous O
me O
résistez O
, O
|
| O
si O
vous O
voulez O
vous O
perdre O
, O
me O
voir O
périr O
, O
vous O
|
| O
ferez O
satisfaite O
. O
Mais O
il O
en O
coûtera O
du O
. O
sang O
, O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
VOUS B-ORG
oseriez I-ORG
. O
, O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
: O
Oui O
, O
Si B-MISC
je' I-MISC
le I-MISC
jure I-MISC
. O
Si O
votre O
père O
attentoît B-PER
à O
vos O
|
| O
jours O
, O
à O
votre O
liberté O
, O
. O
' O
.. O
il O
seroit O
perdu O
  O
  O
|
| O
ADÉLAÏDE O
  O
» O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
l’ I-MISC
on I-MISC
va I-MISC
vous I-MISC
prévenir I-MISC
  I-MISC
: I-MISC
je I-MISC
cours I-MISC
me I-MISC
|
| I-MISC
jetter I-MISC
à I-MISC
ses I-MISC
pieds I-MISC
, O
lui O
avouer O
ma O
faute O
, O
lui O
demander O
|
| O
la O
mort O
, O
je O
lui O
apprendrai O
qui O
vous O
êtess O
|
| O
quels O
sont O
vos O
espérances’,-vos O
projets O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Je O
cours O
m’ O
y O
jetter O
avec O
vous O
  O
  O
ce O
sera O
moi O
qut O
|
| O
B B-LOC
iij O
|
| O
ai O
ADÉLAÏDE O
|
| O
lui O
en O
ferai O
le O
récit O
. O
Je O
lui O
peindrai O
votre O
innocence O
|
| O
, O
mon O
amour O
  O
  O
comme O
vous O
, O
je O
lui O
demanderai O
|
| O
la O
mort O
  O
  O
il O
est O
affez O
barbare O
pour O
me O
la O
. O
|
| O
refuser O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Cruel B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
tu O
m’ O
arraehes O
le O
coeur O
. O
Ah O
  O
! O
Frankner B-LOC
  O
! O
|
| O
songez O
à O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
causez O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Un O
instant O
peut O
les O
réparer O
.. O
. O
. O
: O
• O
|
| O
A O
© O
É O
L O
A O
-ï O
DE O
. O
. O
  O
  O
  O
  O
  O
  O
  O
  O
. O
|
| O
. O
Puissiez O
-vous O
ne O
pas O
vous O
flatter O
eri O
• O
vain O
  O
! O
|
| O
Allez O
, O
.. O
. O
j’ O
en O
ai O
trop O
dit O
peut-être O
, O
… O
laissez O
|
| O
moi O
, O
… O
j’ O
entends O
du O
bruit O
… O
. O
Dieux O
  O
! O
vous O
me O
|
| O
faites O
frémir O
. O
On O
peut O
nous O
surprendre O
. O
AlîeZ B-LOC
, O
vous O
|
| O
dis O
-je O
5 O
ne O
me O
donnez O
pas O
de O
nouveaux O
sujets O
|
| O
d’ O
alarmes O
, O
|
| O
( O
Il O
sort O
. O
) O
|
| O
( O
Seule O
. O
) O
| | O
Que O
je O
fuis O
malheureuse O
  O
! O
… O
Que O
de O
|
| O
dangers O
  O
! O
… O
si O
ma O
mort O
seule O
pauvoit O
en O
être O
le O
|
| O
terme O
, O
je O
n’ O
aurois O
pas O
de O
peine O
à O
m’ O
en O
consoler O
. O
|
| O
Fin O
du O
premier O
AUe B-LOC
* O
. O
|
| O
De O
mariendal B-PER
. O
$ O
$ O
acte O
ilo O
|
| O
SCENE O
PREMIERE O
  O
  O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A O
R O
O O
N. O
|
| O
ÌYÌLON B-ORG
fils O
, O
vos O
réflexions O
font O
justes O
. O
Je O
renonce O
|
| O
à O
votre O
hymen O
avec O
la O
soeur O
de O
Frankner B-LOC
, O
je O
|
| O
sens O
combien O
cette O
alliance O
seroit O
indigné O
de O
|
| O
rioùs B-PER
. O
• O
' O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
" O
' O
L’ O
idée O
feule O
m’ O
en O
a O
fait O
rougir O
. O
\ O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R O
O O
N. O
|
| O
Je O
ne O
vous O
en O
parlerai O
plus O
  O
  O
& O
malgré O
l’ O
état O
de O
|
| O
nos O
affaires O
, O
j’ O
aurai O
la O
fermeté O
de O
rejetter O
cette O
|
| O
fortune O
. O
Mais O
parlons O
d’ O
Adélaïde B-PER
, O
que O
va O
-t O
-elle O
devenir O
|
 | O
? O
Il O
faut O
qu’ O
elle O
entre O
dans O
Un B-MISC
cloître I-MISC
, O
qu’ O
elle O
|
| O
se O
consacre O
à-uriè O
retraite O
, O
à O
dés O
combats O
éternels O
  O
  O
|
| O
òu O
bien O
que O
, O
reléguée O
dans O
un O
vieux O
château O
, O
|
| O
■ O
elle O
s’ O
occupe O
pour O
subsister O
aux O
emplois O
les O
plus O
|
| O
ipénibles O
  O
: O
voilà O
l’ O
alternative O
qui O
lui O
reste O
. O
Mais O
én O
|
| O
renonçant O
à O
son O
nom O
, O
à O
cette O
noblesse O
, O
vois O
ce O
, O
|
| O
qui O
Tattendide B-LOC
la O
tranquillité O
, O
de O
l’ O
éclat O
… O
. O
- O
  O
: O
  O
: O
: O
|
| O
Biy B-PER
|
| O
$ O
4 O
ADELAIDE B-ORG
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
Vìnterrompanti I-MISC
|
| O
De O
l’ O
opprobre O
  O
! O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R O
o O
N. O
|
| O
Du O
bonheur O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|
 | O
  O
Arrêtez B-MISC
, O
mon O
père O
, O
… O
ce O
bonheur O
seroit O
le O
prix O
|
| O
( O
de O
notre O
infamie O
  O
! O
Ah O
l O
j’ O
aimerois O
mieux O
Yoir B-MISC
  O
» O
|
| O
Adélaïde B-PER
expirer O
âmes O
yeux O
. O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Çjuel I-MISC
excès O
de O
rigueur O
I B-MISC
|
| I-MISC
L O
E O
CHEVALIER O
. O
' O
|
| O
O B-LOC
jour O
fatal O
pour O
nous O
  O
! O
où O
un O
second O
hymest O
|
| O
Vous O
unit O
à O
la O
Baronne B-LOC
  O
? O
avec O
quelle O
foibleíse B-PER
elje I-PER
|
| O
parle O
de O
la O
paílìon O
de O
, O
sa O
fille O
. O
Ah O
. O
  O
! O
fi O
ma O
mère O
eût O
|
| O
vécu O
& O
quelle O
m’ O
eût O
donné O
une O
soeur O
, O
  O
  O
elle O
auroit O
|
| O
été O
digne O
du O
sang O
qui O
l’ O
auroit O
formée O
. O
Mais O
Adé~ B-PER
|
| O
laïde O
  O
! O
… O
.elle O
a O
mérité O
mes O
mépris O
, O
& O
je O
sens_qu O
© O
|
| O
jna O
haine O
, O
. O
, O
. O
\. O
|
| O
L B-LOC
E I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N. O
|
| O
.Voús O
m’ O
oíïensez O
, O
mon O
fils O
… O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
G I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A O
L O
I O
E O
R. O
' O
|
| O
. O
, O
Mon B-MISC
père I-MISC
, O
vous O
me O
connoissez O
* O
Rien O
n’ O
égale O
|
| O
peut-être O
la O
fierté O
démon O
coeur O
. O
II B-PER
n’ O
est O
rien O
que O
|
| O
Je O
ne O
sacrifie O
à O
l’ O
orgueil’ O
dè O
ma O
naissance O
. O
Quand O
|
| O
" O
j’ O
ai O
pris O
un O
parti O
, O
je O
fuis O
inébranlable O
, O
voús B-MISC
le O
|
| O
savez O
, O
& O
l’ O
indigne O
passion O
d’ O
Adélaïde B-PER
… O
Ah O
l O
í O
* O
|
| O
DE B-PER
M I-PER
ARIEN I-PER
D I-PER
AL I-PER
. O
2.5 O
|
| O
elle O
ne O
renonçoit O
pas O
à O
son O
amour O
, O
& O
que O
votre O
|
| O
. O
bras O
fut O
lent O
à O
punir O
, O
… O
j’ O
usurperois O
votre O
autorité O
|
| O
, O
mon O
père O
, O
& B-MISC
ma I-MISC
vengeance I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
… O
Mais O
vous O
|
| O
me O
promettez O
de O
ne O
plus O
songer O
à O
Frankner B-LOC
, O
|
| O
.Vous O
ordonnerez O
à O
Adélaïde B-PER
d’ O
oublier O
un O
homme O
|
| O
vil O
, O
dont O
je O
rougis O
d’ O
avoir O
prononcé O
le O
nom O
, O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
e I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
II I-MISC
suffit O
, O
tu O
le O
veux O
  O
? O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
C’ O
est O
l’ O
honneur O
de O
notre O
maison O
, O
c’ O
est O
lui O
seul O
|
| O
qui O
parle O
, O
& O
il O
doit O
être O
écouté O
… O
. O
Je O
vois O
paroître O
|
| O
la O
perfide O
… O
. O
je O
vous O
laisse O
avec O
elle O
… O
. O
|
| O
Songez B-MISC
à I-MISC
votre I-MISC
promeíïe I-MISC
' I-MISC
, O
& O
aux O
devoirs O
que O
vous O
|
| O
impose O
l’ O
honnepr O
. O
|
| O
( O
En O
jortant O
il O
jette O
un O
coup+d’ O
çál O
menaçant O
sur O
|
| O
Adélaïde B-LOC
. O
) O
|
| O
.. O
, O
. O
.. O
- O
. O
- O
|
| O
S B-LOC
CENE I-LOC
I O
L O
|
| O
LE O
BARON O
, O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A O
R O
O O
N. O
|
| O
ÌTXA B-MISC
fille O
, O
vous O
savez O
combien O
j’ O
ai O
lieu O
d’ O
être O
|
| O
mécontent O
de O
vous O
. O
Mais O
un O
mot O
peut O
vous O
|
| O
jrendre O
mon O
amitié O
, O
& O
mon O
estime O
. O
Vous O
le O
|
| O
^irez B-LOC
, O
ou O
craignez O
toutes O
mes O
rigueurs O
. O
, O
, O
. O
Ne O
|
| O
aS O
A B-PER
D I-PER
É I-PER
L O
A O
I O
D O
E O
|
| O
vous O
abandonnez O
pas O
à O
une O
douleur O
inutile O
  O
  O
Ì9 B-PER
|
| O
remède O
à O
vos O
maux O
est O
dans O
votre O
coeur O
9 O
il O
dépend O
|
| O
de O
vous O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
à O
paru O
|
| O
A B-MISC
quoi I-MISC
tend O
ce O
discours O
  O
? O
( O
Haut B-MISC
. O
) O
| | O
Que O
désirez O
|
| O
vous O
de O
moi O
, O
mon O
père O
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. O
|
| O
Ma O
fille O
, O
il O
faut O
renoncer O
… O
|
| O
ÂBELAÏDE B-LOC
, O
|
| O
Que O
m’ O
allez O
-vous O
dire O
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Il O
faut O
renoncer O
… O
à O
Frankner B-LOC
. O
' O
. O
} O
, O
|
| O
i O
ADÉLAÏDE O
. O
|
| O
A O
Frankner B-LOC
  O
? O
ciel O
  O
! O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
.. O
rA O
quoi O
servent O
ces O
gémiííemens O
  O
? O
je O
ne O
teuX O
|
| O
que O
votre O
bonheur O
  O
  O
remettez O
- O
ën O
le O
foin O
à O
votre O
|
| O
père O
. O
Montrez O
-vous O
digne O
dé O
lui O
par O
votre O
soumission O
|
| O
& O
votre O
courage O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Mon B-PER
, O
pere O
, O
je O
fuis O
prête O
à O
vous O
tout O
sacrifier O
* O
|
| O
Mais O
vous O
ne O
voulez O
, O
dites O
-vous O
, O
que O
mon O
|
| O
bonheur O
, O
& O
vous O
me O
l’ O
arrachez O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
« I-MISC
  I-MISC
fí I-MISC
|
| I-MISC
Insensée I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
pouvez O
-vous O
appeller O
bonheur O
ce O
qui O
|
| O
De B-PER
mariendal I-PER
. O
us B-LOC
|
| O
vous O
couvriroit O
de O
honte O
. O
Vous O
, O
ma O
fille O
, O
devenir O
|
| O
l’ O
épouse O
d’ O
un O
vil O
roturier O
  O
! O
íì O
vous O
avez O
eu O
la O
|
| O
foibleíïe O
de O
l’ O
aimer O
, O
ayez O
la O
fermeté O
de O
renoncer O
  O
  O
|
| O
à O
lui O
& O
de O
l’ O
oublier O
à O
jamais O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
L’ O
oublier O
  O
! O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Adélaïde I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
un O
père O
tendre O
qui O
vous O
conseille O
f*. O
|
| O
doit O
être O
écouté O
. O
Si O
vous O
lui O
résistiez O
, O
vous O
trouveriez O
|
| O
bientôt O
en O
lui O
un O
maître O
inflexible O
qui O
vous O
|
| O
órdonneroit O
avec O
rigueur O
, O
ce O
que O
ma O
tendresse O
attend O
|
| O
de O
toi O
. O
Allons O
, O
ma O
fille O
, O
que O
je O
te O
sache O
gré O
|
| O
de O
ton O
obéissance O
… O
. O
Vous O
vous O
taisez O
… O
Quel O
|
| O
trouble O
vous O
agite O
  O
? O
… O
N’ O
est O
-il O
pas O
temps O
que O
|
| O
vous O
cessiez O
de O
me O
déplaire O
  O
? O
… O
Adélaïde B-PER
  I-PER
! I-PER
me O
|
| O
connoissez O
-vous O
  O
? O
' O
… O
craignez O
vous O
íì O
peu O
ma O
co- B-ORG
. O
|
| O
leire O
& O
mon O
ressentiment O
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
" O
. O
Mòh B-MISC
père O
  O
! O
|
| O
" O
' O
, O
' O
, O
' O
" O
■ O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
0 I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Quel I-MISC
est O
tout O
ce O
mystère O
  O
? O
Auriez O
-vous O
à O
me O
|
| O
confier O
quelque O
secret O
plus O
cruel O
pour O
moi O
que O
|
| O
l’ O
indigne O
passion O
qui O
vous O
domine O
  O
? O
Ne O
m’ O
irritez O
|
| O
pas O
plus O
long O
- O
temps O
par O
votre O
silence O
. O
, O
.. O
Allons B-MISC
|
| I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
, O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
à O
pan O
. O
|
| O
Si O
je O
parle O
, O
je O
' O
fuis O
perdue O
. O
|
| O
àg O
ADÉLAÏDE B-PER
|
| I-PER
LE I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
~ I-PER
|
| I-PER
Vous I-PER
ne O
voulez O
donc O
pas O
éclaircir O
le O
trouble O
oâ O
|
| O
je O
vous O
vois O
  O
? O
… O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Hélas O
  O
! O
|
| O
LE O
BARON.-- O
' O
|
| O
Adélaïde B-PER
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Mon B-MISC
père I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
' I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| O
C’ O
en O
est O
trop O
, O
je O
perds O
patience O
. O
Expliquez O
  O
» O
|
| O
vous O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
hésite O
un O
moment O
, O
à O
pan O
. O
|
| O
Le O
fort O
en O
est O
jette O
, O
j’ O
aime O
mieux O
me O
taire O
& O
. O
|
| O
mourir O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
, O
à O
part O
. O
|
| O
Contraignons B-LOC
-nous O
. O
( O
Aaut B-ORG
) O
| | O
je O
vois O
, O
ma O
. O
fille O
. O
,.- O
|
| O
que O
tu O
n’ O
as O
pas O
pour O
moi O
toute O
la O
confiance O
que O
je O
|
| O
mérite O
… O
. O
mais O
ton O
coeur O
a O
besoin O
de O
s’ O
épancher O
  O
  O
|
| O
puisque O
le O
mien O
s’ O
ouvre O
inutilement O
, O
" O
je O
vais O
|
| O
t’ O
envoyer O
ta O
tnere O
, O
tu O
feras O
plus O
sincère O
avec O
elle O
, O
|
| O
& O
je O
désire O
que O
fa B-PER
présence O
calme O
tes O
inquiétudes^ O
|
| O
Adieu B-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
, O
ton O
père O
se O
seroit O
  O
  O
attendu O
à O
plus O
|
| O
de O
confiance O
de O
ta O
part O
… O
, O
. O
( O
enjortant O
. O
) O
| | O
Nousverrons B-LOC
. O
|
| O
•'" O
■ O
■ O
' O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
- O
|
| O
Malheureuse B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
Que O
vais O
- O
rje O
devenir O
  O
? O
Où O
meí O
|
| O
cacher O
  O
? O
où O
ensevelir O
îê O
rëmord’ O
qui O
me O
presse O
  O
? O
' O
.. O
< O
|
| O
1 O
DE O
MARIENDAL B-ORG
. O
z9 O
|
| O
5e O
vois O
s’ O
avancer O
f O
instant O
, O
où O
je O
ne O
pourrai O
plus O
|
| O
cacher O
mon O
état O
  O
  O
où O
ma O
honte O
va O
éclater O
aux O
|
| O
yeux O
d’ O
une O
mère O
que O
j’ O
adore O
, O
d’ O
un O
père O
que O
je O
|
| O
crains O
, O
d’ O
un O
frère O
qui O
ne O
m’ O
aima O
jamais O
… O
.Quel O
|
| O
peut O
être O
le O
projet O
de O
Frankner B-LOC
  O
? O
M’ O
enlever O
… O
& O
|
| O
où O
aller O
… O
. O
Comment O
s’ O
échapper O
  O
? O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
je O
n’ O
ai O
|
| O
pas O
besoin O
d’ O
ajouter O
à O
mes O
íffetes O
  O
  O
je O
fuis O
assez O
|
| O
coupable O
… O
coupable O
pour O
aimer O
mon’ O
époux O
  O
? O
… O
|
| O
Hélas O
  O
! O
a O
-t O
-il O
pu O
le O
devenir O
fans O
l’ O
aveu O
de O
mon O
|
| O
père O
  O
? O
( O
Ici O
la O
Baronne B-PER
paroît O
jans B-PER
être O
apperpue O
. O
) O
|
| O
Comment O
découvrir O
mon O
secret O
  O
? O
Ma O
mère O
, O
ma O
|
| O
tendre O
mère O
, O
va O
bientôt O
me O
l’ O
arracher O
. O
Que O
je O
|
| O
redoute O
son O
approche O
, O
que O
je O
crains O
de O
J’ O
affliger O
  O
! O
.. O
|
| O
Mais O
11 O
le O
faut O
  O
  O
… O
je O
vais O
déchirer O
ce O
coeur O
que O
|
| O
j’ O
aime O
, O
répandre O
fur O
ces O
jours O
, O
que O
je O
pouvois O
|
| O
rendre O
heureux O
, O
toute O
f O
amertume O
de O
mon O
fort O
. O
|
| O
( O
En O
je O
retournant O
elle O
apperçoit O
la O
Baronne B-PER
qui O
|
| O
Vécoutoit B-PER
, O
elle O
se O
précipite O
dans O
ses O
bras O
, O
) O
|
| O
Ma B-PER
mère I-PER
  I-PER
! I-PER
|
| O
' O
SCENE B-MISC
IV I-MISC
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
, O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
JGtHbien O
, O
que O
signifient O
ces O
cris O
  O
? O
ce O
désespoir O
  O
? O
|
| O
Pourquoi O
effrayer O
votre O
mère O
  O
? O
Remsttez B-LOC
-vous O
, O
|
| O
jô O
.ADÉLAÏDE O
|
| O
ma O
fille O
, O
& O
parlez O
-moi O
avec O
tranquillité O
. O
VOÍM B-MISC
|
| O
père O
se O
plaint O
que O
vous O
manquez O
de O
confiance O
|
| O
pour O
lui O
, O
je O
me O
flatte O
d’ O
un O
plus O
heureux O
succès O
. O
|
| O
Je O
crois O
que O
vous O
m’ O
aimez O
aílez B-PER
pour O
m’ O
ouvrir O
|
| O
votre O
coeur O
. O
Je O
ne O
vous O
trahirai O
pas O
. O
Croyez O
que O
|
| O
votre O
bonheur O
nv' B-PER
est O
cher O
par O
dessus O
tout O
  O
  O
que O
|
| O
je O
préfère O
votre O
tranquillité O
à O
la O
mienne O
, O
que O
je O
|
| O
ne O
respire O
que O
pour.ma O
fille O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Ah O
, O
Madame B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
que O
je O
suis O
indigne O
de O
vous O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Vous O
, O
indigne O
de O
ínoi O
  O
! O
non O
, O
non O
, O
Adélaïde B-PER
  O
  O
|
| O
vous O
êtes O
formée O
de O
mon O
sang O
  O
  O
je O
vous O
ai O
nourrie O
|
| O
de O
mon O
lait O
, O
mes O
foins O
ont O
veillé O
à O
votre O
éducation O
, O
|
| O
mes O
tendresses O
vous O
ont O
toujours O
prévenue O
|
| O
, O
& O
je O
ne O
puis O
croire O
que O
vous O
ayiez O
cessé O
|
| O
s O
de O
m’ O
aimer O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
De O
vous O
aimer O
  O
? O
ah O
  O
! O
non O
jamais O
, O
|
| O
L B-MISC
A I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
ON I-MISC
N O
E. O
|
| O
Eh O
bien O
  O
: O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
. O
Si O
vous O
|
| O
m’ O
avez O
aimée O
, O
vous O
n’ O
avez O
rien O
fait O
qui O
pût O
m’ O
aífliger O
|
| O
ou O
me O
déplaire O
, O
qui O
ne' O
réponde O
à O
la O
sagesse O
|
| O
de O
votre O
éducation O
, O
à O
la O
dignité O
de O
votre O
naissance O
|
 | O
  O
votre O
' O
douleur O
vous O
égare O
. O
Je O
vous O
le O
répète O
|
| O
, O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
, O
ma O
fille O
, O
& O
vous O
|
| O
Je O
ferez O
toujours O
. O
|
| O
DE B-PER
MARI I-PER
END O
AL B-LOC
. O
v O
g O
* O
|
| O
A B-LOC
p I-LOC
É I-LOC
L O
A O
ï O
D O
E O
à O
part O
. O
|
| O
Que O
je O
suis O
confondue O
  O
! O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
Mais O
votre O
père O
veut O
absolument O
être O
éclairci O
, O
  O
  O
|
| O
il O
n’ O
est O
plus O
temps O
d’ O
hésiter O
, O
ma O
fille O
  O
  O
allons O
, O
|
| O
confiez O
-moi O
vos O
secrets O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|
| O
{ O
Ma O
mère O
… O
|
| O
LE O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Ma O
mère O
… O
. O
Frankner B-LOC
… O
. O
|
| O
LABARONNE B-MISC
. O
|
| O
Vous O
oublieroit O
-il O
  O
? O
Frankner B-PER
seroit O
|
| O
infidèle O
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Non O
, O
Madame B-PER
, O
il O
m’ O
aime O
toujours O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Qui O
fait O
donc O
couler O
vos O
larmes O
  O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Ma B-PER
mère I-PER
  I-PER
! I-PER
( O
Elle O
tombe O
à O
ses O
genoux O
. O
) O
Je O
m’ O
attends O
|
| O
à O
votre O
haine O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
la O
relevant O
. O
|
| O
Je O
n’ O
ai O
pour O
toi O
que O
de O
l’ O
amour O
. O
|
| O
$ O
i B-MISC
adélaïde I-MISC
adélaïde I-MISC
. O
ayez O
pitié O
de O
moi O
, O
je O
mérite O
vos O
mépris O
* O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
/a O
repoussant O
* O
|
| O
Mes B-MISC
mépris I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
… O
ma O
fille O
  O
! O
… O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Voilà O
mon O
père O
, O
je O
succombe O
, O
|
| O
( O
Elle O
tombe O
dans O
un O
fauteuil O
, O
) O
|
| O
S B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
NE I-MISC
V. O
le O
baron O
, O
la O
baronne O
, O
adélaïde O
, O
le O
baron O
. O
|
| O
JCtH B-MISC
bien O
  O
? O
cette O
confidence O
est-elle O
faite O
  O
? O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
VOUS O
êtes O
bíen B-PER
impatient O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
( O
Ellese B-PER
retourne O
, O
& O
vòii O
Adélaïde O
évanouis O
. O
) O
Ciel B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
  I-MISC
  I-MISC
sonnez B-PER
vîte I-PER
. O
Le O
Baron B-PER
jonne I-PER
. O
) O
| | O
Quelqu’ O
un O
  O
! O
|
| O
du O
secours O
  O
! O
( O
Dupuis B-ORG
entre- O
. O
Qu’ O
on O
m’ O
aide O
à O
la O
conduire O
|
| O
dans O
fa O
chambre O
… O
Ma O
fille O
L. B-PER
Elle O
répond O
|
| O
à O
peine O
… O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
  O
! O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
.B I-MISC
A O
R O
o O
N. O
|
| O
Ce O
' O
ne O
fera O
rien O
, O
Madame B-PER
, O
ce O
ne O
fera O
rien O
… O
|
| O
( O
On O
amène O
Adélaïde B-PER
, O
( O
à.part O
. O
) O
| | O
Suivons B-LOC
- I-LOC
les I-LOC
, O
& O
ne O
|
| O
-les O
quittons O
pas O
que O
tout O
ne O
soit O
éclairci O
. O
|
| O
Frankner B-LOC
|
| O
De O
mariendal O
. O
$ O
% O
|
| O
FRANKNER B-MISC
eûttant I-MISC
précipitamment O
. O
|
| O
Monsieur B-PER
a O
sonné O
. O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Ma I-MISC
fille I-MISC
se I-MISC
trouvoit I-MISC
mal I-MISC
, O
on O
vient O
de O
la O
conduire O
|
| O
dans O
fa O
chambre O
. O
( O
Frankner B-LOC
sait O
un O
mouvement O
. O
|
| O
) O
| | O
N’ O
entrez O
pas O
, O
on O
n’ O
a O
pas O
besoin O
de O
vous O
, O
|
| O
] O
. O
( O
Wsort B-LOC
. O
) O
|
| O
Frankner B-LOC
seul O
. O
|
| O
Malheureuse O
. O
Adélaïde B-PER
  I-PER
! I-PER
Que O
tu O
es O
à O
plaindre O
  O
! O
|
| O
c’ O
est O
moi O
qui O
cause O
tes O
peines O
, O
c’ O
est O
moi O
seul O
  O
  O
fasse O
|
| O
le O
ciel O
que O
je O
puisse O
bientôt O
les O
réparer O
. O
|
| O
SCENE B-MISC
VI I-MISC
. O
frankner B-PER
, O
jérôme B-PER
. O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
avec O
empressement O
. O
|
| O
33tîMONT O
  O
? O
voù B-ORG
est O
M. B-PER
le I-PER
Baron I-PER
  O
? O
des O
Huissiers B-ORG
: O
… O
|
| O
on O
va O
saisir O
tout O
. O
, O
.. O
Nous O
sommes O
perdus O
, O
mon O
|
| O
ami O
. O
( O
Regardant O
autour O
de O
lui O
. O
) O
| | O
Personne O
ne O
nous O
|
| O
entend O
. O
Ah O
  O
! O
M. O
Frankner O
, O
voyez O
l’ O
état O
où' O
va O
|
| O
être O
réduite O
cette O
famille O
  O
: O
ayez O
pitié O
d’ O
elle O
, O
elle O
|
| O
peut O
devenir O
la O
vôtre O
  O
  O
puisse O
t O
- O
elîe O
l’ O
étre O
bientôt O
  O
! O
|
| O
' O
ne O
souffrez O
pas O
qu’ O
on O
porte O
dans O
le O
château B-LOC
la I-LOC
- I-LOC
vio I-LOC
- I-LOC
lenée I-LOC
|
| O
& O
-le O
désespoir O
. O
\ O
- O
. O
. O
: O
… O
i O
|
| O
' O
g O
|
| O
34 O
adélaïde O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Où O
sont O
-ils O
  O
? O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
Je O
les O
ai O
laissés O
dans O
la O
cour O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
ÍQui O
les O
envoie O
  O
? O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
Biermont B-LOC
, O
Scellier B-PER
. O
' O
|
| O
FRANKNER B-LOC
, O
|
| O
Combien B-LOC
lui O
estil O
dû O
  O
? O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
Dix O
mille O
livres O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
tirant O
un O
papier O
d’ O
un O
portefeuille O
|
| O
& O
le O
remettant O
à O
Jérôme B-PER
, O
|
| O
Va B-MISC
leur I-MISC
demander I-MISC
, O
s’ O
ils O
veulent O
de O
ee O
papier O
, O
|
| O
J B-MISC
É I-MISC
R I-MISC
Ô I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
lisant O
. O
|
| O
Signé O
… O
. O
Frankner B-LOC
, O
, O
.. O
Diable B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
OTu B-PER
te O
feras O
remettre O
les O
titres O
. O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
Je O
n’ O
y O
manquerai O
pas O
. O
( O
II B-PER
son O
. O
) O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Quelle O
est O
mon O
inquiétude O
  O
! O
mon O
épouse O
vientdÀ O
|
| O
Ce O
trouver O
mal O
, O
& O
je O
ne O
puis O
lui O
prodiguer O
mes O
soins O
. O
|
| O
De O
mariendal B-PER
. O
jj O
S O
CENE O
VIL O
|
| O
FRANKNER B-LOC
, O
D B-MISC
U I-MISC
P O
U O
I O
S. O
|
| O
D O
u O
P O
u O
i O
s. O
|
| O
JÍ3 B-PER
u I-PER
M O
o O
N O
T O
  O
! O
Dumont B-PER
  O
! O
… O
Monsieur B-PER
, O
voilà O
une O
|
| O
lettre O
pour O
vous O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Donne O
. O
Quand O
l’ O
as O
- O
tu O
reçue O
  O
? O
|
| O
D B-PER
u I-PER
p I-PER
u I-PER
i I-PER
s. I-PER
' I-PER
|
| I-PER
II I-PER
n’ O
y O
a O
qu’ O
un O
instant O
, O
l’ O
exprès O
est O
encore O
aìï O
|
| O
cabaret O
voisin O
. O
. O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N O
K O
N O
E O
R. O
|
| O
A O
-t O
-il O
amené O
des O
chevaux O
  O
? O
|
| O
D B-PER
u I-PER
p I-PER
u I-PER
i I-PER
s. I-PER
|
| I-PER
Oui O
, O
Monsieur B-PER
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
C’ O
est O
de O
mon O
frère O
. O
( O
Tandis O
qu’ O
il O
décacheté O
la O
|
| O
lettre O
. O
) O
| | O
Comment O
se O
trouve O
Adélaïde B-LOC
  O
? O
|
| O
D B-PER
u I-PER
P I-PER
u I-PER
i I-PER
s. I-PER
|
| O
Assez O
bien O
. O
Son O
évanouissement O
" O
n’ O
a O
pas O
été O
|
| O
long O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
- O
|
| O
Qui O
l’ O
avoit O
causé O
  O
? O
, O
ci O
] O
|
| O
$ O
$ O
adélaïde O
|
| O
D O
u O
p O
u O
i O
s. O
|
| O
Je O
ne O
fais O
. O
|
| O
F B-MISC
RrA I-MISC
N O
K O
N O
E O
R. O
|
| O
A O
coup O
sûr O
quelque O
méchanceté O
du O
Chevalier B-ORG
|
| O
ou O
du O
Baron B-PER
. O
( O
U B-MISC
lit O
. O
) O
| | O
« O
  O
Je B-MISC
t’ I-MISC
enyoie I-MISC
, O
mon O
cher O
|
| O
M O
frère O
, O
un O
brevet O
que O
nous O
avons O
reçu O
de O
la O
|
| O
M B-LOC
Haye I-LOC
depuis O
ton O
départ O
. O
Tu O
trouveras O
ci O
- O
jointes O
|
 | O
» O
les O
lettres O
de O
, O
change O
que O
tu O
as O
demandées O
. O
|
| O
M B-MISC
Donne I-MISC
-nous I-MISC
de I-MISC
tes I-MISC
nouvelles I-MISC
  I-MISC
» I-MISC
. O
Quelles O
nouvelles O
|
 | O
! O
|
| O
D B-PER
u I-PER
P O
U O
i O
s O
Vinterrompant B-PER
. O
|
| O
C’ O
est O
à O
vous O
qu’ O
on O
en O
veut O
, O
je O
vous O
laisse O
* O
|
| O
SCENE B-MISC
VIII I-MISC
. O
adélaïde B-PER
, O
frankner B-PER
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
plie O
sa O
lettre O
sans O
achever O
de O
la O
liret O
|
| O
& O
court O
avec O
emprejsement O
au O
devant O
d’ O
Adélaïde B-PER
|
| O
qui O
le O
reçoit O
avec O
une O
froideur O
terrible O
, O
|
| O
FRANKNER B-LOC
.. O
|
| O
ADÉLAÏDE O
  O
! O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
toujours O
avec O
froideur O
. O
|
| O
Ton O
secret O
est O
découvert O
. O
Te O
voilà O
l’ O
objet O
de O
|
| O
l’ O
exécration O
de O
ma O
famille O
. O
Te O
voilà O
réconnu O
pouc O
|
| O
l’ O
auteur O
de O
mes O
tourmens O
, O
de O
ma O
mort O
. O
|
| O
De O
mariendal B-PER
. O
33 O
|
| O
ERANKNER B-MISC
. O
|
| O
De O
votre O
mort O
  O
? O
ma O
chere O
Adélaïde O
  O
! O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
ferepoussant I-PER
. O
|
| O
Frankner B-LOC
, O
écoutez O
, O
obéissez B-ORG
& I-ORG
sur-tout I-ORG
ne O
|
| O
répliquez O
pas O
… O
. O
Ma B-PER
mère I-PER
est O
instruite O
de O
moa O
|
| O
état O
, O
mon O
père O
va O
bientôt O
íêtre O
  O
  O
je O
n’ O
ai O
qu’ O
un O
|
| O
parti O
à O
prendre O
. O
J’ O
exige O
que O
vous O
partiez O
fans O
vous O
|
| O
faire O
reconnoître O
aujourd’hui O
, O
tout O
à O
l’ O
heure O
. O
|
| O
FRANKNER B-LOC
. O
|
| O
Cruelle O
  O
! O
( O
Avec O
une O
tranquillité O
affe&ée O
. O
) O
| | O
Vous O
|
| O
ne O
ferez O
pas O
obéie O
. O
Vous O
voulez O
m’ O
éloigner O
, O
vous O
|
| O
voulez O
laisser O
un O
champ O
libre O
à O
la O
vengeance O
de O
|
| O
votre O
père O
, O
de O
votre O
frère O
… O
Ne O
vous O
en O
flattez O
|
| O
pas O
  O
: O
je O
resterai O
, O
j’ O
observerai O
toutes O
leurs O
actions O
, O
|
| O
tous O
leurs O
discours O
  O
  O
rien O
ne O
m’ O
échappera O
. O
Je O
lirai O
|
| O
dans O
leurs O
yeux O
, O
je O
lirai O
dans O
leurs O
coeurs O
  O
: O
ils O
vous O
|
| O
perdront O
, O
, O
ils O
me O
perdront O
, O
mais O
qu’ O
ils O
tremblent O
|||| O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
É I-MISC
L O
A O
ï O
D O
E. O
|
| O
Craignez O
, O
si O
vous O
refusez O
de O
m’ O
obéir O
.. O
  O
» O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
-K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
K. I-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
qu’ I-MISC
ai I-MISC
-je I-MISC
. O
encore O
à O
craindre O
si O
vous O
ne O
m’ O
aimeî O
  O
  O
|
| O
plus O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
avec O
, O
effusion O
, O
|
| O
, O
Peux B-PER
- O
tu O
le O
croire O
  O
? O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Vous O
réordonnez O
de O
vous O
fuir O
… O
. O
Si O
vous O
  O
  O
|
| O
m’ O
aimiez O
… O
. O
|
| O
■ O
Ciii B-MISC
■ I-MISC
■ I-MISC
|
| I-MISC
3§ I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
É I-MISC
L O
A O
IDE O
|
| O
ADÉLAÏDE O
  O
» O
|
| O
Cruel B-PER
, O
en O
peux O
- O
tu O
douter O
  O
? O
Si B-MISC
je I-MISC
t’ I-MISC
aimoís I-MISC
moins O
* O
|
| O
aurois O
-je O
tant O
d’ O
alarmes O
  O
? O
Chaque O
instant O
que O
je O
" O
|
| O
passe O
avec O
toi O
, O
ajoute O
à O
nos O
dangers O
& O
redouble O
|
| O
mon O
amour O
. O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Et O
vous O
me O
quittez O
. O
Vous O
voulez O
que O
je O
vous O
|
| O
fuie O
, O
& O
vous O
dites O
que O
vous O
m’ O
aiméz O
, O
ingrate O
  O
! O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
' O
|
| O
O B-MISC
Dieux I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
vous O
lisez O
dans O
mon O
coeur O
, O
& O
|
| O
vous O
l’ O
entendez O
  O
  O
Suis B-MISC
-je I-MISC
aflez I-MISC
malheureuse O
  O
? O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
Frankner B-LOC
, O
si O
je O
t’ O
éloigne O
, O
c’ O
est O
pour O
te O
sauver O
. O
La O
. O
|
| O
fuite O
peut O
seule O
te O
mettre O
à O
l’ O
abri O
de O
la O
barbarie O
, O
|
| O
de O
mon O
père O
. O
' O
De O
grâce O
, O
laisse O
-moi O
mourir O
seule O
, O
, O
|
| O
ri' O
augmente O
pas O
mon O
supplice O
en O
périssant O
avec O
|
| O
moi O
. O
C’ O
est O
assez O
de O
mes O
peines O
. O
Epargne O
-moi O
les O
|
| O
tiennes O
  O
: O
crois O
-moi O
, O
fuis O
  O
  O
je O
t’ O
en O
conjure O
par O
- O
tout O
, O
|
| O
ce O
que O
nous O
avons O
de O
plus O
sacré O
, O
par O
notre O
|
| O
amour O
. O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N O
K O
NE O
R. O
|
| O
Si O
cet O
amour O
à O
sur O
vous O
, O
quelque O
empire O
, O
que O
|
| O
ne O
. O
l’ O
écoutez^vous O
  O
? O
Si O
vous O
m’ O
aimez O
, O
ne O
prenez O
|
| O
conseil O
que O
de O
votre O
coeur O
. O
Si O
vous O
m’ O
aimez^ O
|
| O
livrez O
-vous O
à O
màtendresse O
, O
à O
ma O
foi O
. O
Échappez O
à O
|
| O
la O
foudre O
qui O
vous O
menace O
, O
si O
vous O
m’ O
aimez O
, O
… O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
È I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ï I-MISC
D I-MISC
E. O
|
| O
: O
Arrête B-MISC
& I-MISC
cesse I-MISC
de I-MISC
m’ I-MISC
offenser I-MISC
. O
Si O
je O
t’ O
aime O
, O
le O
|
| O
ciel O
m’ O
en O
est O
témoin O
. O
- O
• O
- O
• O
" O
- O
■ O
• O
■ O
' O
■ O
' O
" O
|
| O
DE B-PER
MARI I-PER
END O
AL B-LOC
. O
3 O
$ O
■ O
|
| O
FRANKNER B-MISC
. O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, O
rappelle O
- O
toi O
le O
serment O
que O
tufis B-PER
en O
fa O
|
| O
présence O
, O
je O
suis O
plus O
que O
ton O
amant O
, O
tu O
me O
dois O
> O
|
| O
plus O
que O
de O
l’ O
amour O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Cher B-LOC
époux O
, O
je O
te O
dois O
tout O
. O
|
| O
: O
■ O
--- O
. O
- O
-F O
R B-MISC
A I-MISC
N O
K O
N O
' O
E B-MISC
R I-MISC
  O
  O
' O
■ O
' O
  O
  O
' O
■ O
  O
  O
|
| O
Et B-MISC
tu I-MISC
me I-MISC
refuses I-MISC
l’ I-MISC
obéissance I-MISC
. O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
É I-MISC
L O
AÏ O
DE O
. O
|
| O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
^Frankner O
, O
ah O
  O
! O
, O
mon O
ami O
, O
tu O
déchireí O
|
| O
mon O
coeur O
  O
  O
si O
je O
balance O
, O
c’ O
est O
que O
je O
crains O
, O
d’ O
ajouter O
|
| O
à O
mes O
torts O
, O
d’ O
augmenter O
tes O
dangers O
. O
|
| O
En O
refusant O
de' O
tè O
suiyrè O
, O
je O
sens O
que O
je O
m’ O
arrache O
à O
|
| O
ce O
que O
j’ O
ai O
de O
plus O
cher O
. O
Je O
renonce O
au O
seul O
|
| O
espoir O
qui O
" O
méL O
reste O
  O
  O
mais O
ton O
intérêt O
" O
seul O
mé O
|
| O
porte O
à O
cette O
violence O
, O
on O
nous O
observe O
, O
le O
|
| O
moyen O
de O
s’ O
échapper O
  O
  O
? O
Je O
te O
le O
répète O
, O
fuis O
ï O
|
| O
Dérobe B-PER
- I-PER
toi I-PER
à O
la O
vengeance O
qui O
t’ O
attend O
, O
& O
laissemoi O
|
| O
feule O
subir O
toute O
l’ O
horreur O
de O
mon O
sort O
. O
|
| O
FRANK B-PER
, O
NE B-PER
R. I-PER
|
| I-PER
Je I-PER
ne I-PER
résiste I-PER
point O
à O
cet O
outrage O
.. O
.Tu O
veux O
|
| O
que O
je O
vive O
, O
lt O
que O
je O
vive O
sans O
toi O
  O
  O
c’ O
est O
1&- O
|
| O
comble O
de O
l’ O
injustice O
, O
tu O
es O
plus O
barbare O
que O
ton O
|
| O
père O
. O
Je O
subirai B-MISC
mille O
morts O
plutôt O
que O
de O
t’ O
abandonner O
. O
|
| O
Adélaïde B-PER
  O
! O
qu’ O
ofes O
- O
tu O
demander O
  O
? O
insensée O
|
 | O
! O
De O
quel O
droit O
veux O
- O
tu O
briser O
le O
lien O
qui O
nous O
|
| O
C B-PER
iv I-PER
|
| O
' O
$ O
çs O
- O
ADÉLAÏDE O
|
| O
unit O
  O
? O
moi O
- O
même O
, O
quel O
besoin O
ai O
-je O
ici O
de O
prières O
  O
? O
|
| O
Je O
fuis O
ton O
époux O
, O
songe O
à O
tes O
devoirs O
, O
à O
mes O
|
| O
droits O
. O
Tu O
veux O
que O
je O
fuie O
, O
je O
fuirai O
, O
j’ O
y O
consens O
, O
|
| O
mais O
tu O
me O
suivras O
. O
Rien O
ne O
pourra O
me O
séparer O
|
| O
de O
toi O
  O
  O
ton O
père O
, O
ton O
frère O
, O
ta O
famille O
, O
tout O
|
| O
l’ O
univers O
dóivent O
-ils O
me O
' O
balancer O
dans O
ton O
coeur O
  O
? O
|
| O
Rentre B-MISC
en I-MISC
toi I-MISC
- I-MISC
même I-MISC
, O
je O
ne O
te O
quitté O
plus O
que O
tu O
|
| O
n’ O
aies O
consenti O
à O
mes O
désirs O
. O
La O
nuit O
va O
paroître O
, O
|
| O
qu’ O
elle O
cache O
notre O
départ O
, O
je O
réponds O
de O
tout O
. O
|
| O
Suis B-LOC
-moi O
, O
fuis O
un O
époux O
qui O
t’ O
adore O
, O
notre O
vie O
|
| O
en O
dépend O
, O
réponds O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
après O
un O
ldngjfileh.ee O
. O
|
| O
( O
C’ O
en O
est O
fait O
, O
je O
fuis O
àtoi O
  O
  O
ton O
épouse O
te O
suivra O
|
| O
fans O
doute O
  O
  O
qui O
pourrait O
m’ O
en O
blâmer O
  O
? O
Je O
m’ O
abandonne O
|
| O
à O
la O
destinée O
ou O
plutôt O
à O
l’ O
amour O
. O
Sois O
. O
|
| O
Content O
, O
va O
tout O
disposer O
, O
je O
suis O
prête O
à O
la O
fuite O
. O
|
| O
FR O
A. O
  O
  O
N B-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
, O
- O
. O
: O
. O
, O
|
| O
: O
Que O
je O
fuis O
heureux\.(seul O
) O
' O
Allons B-LOC
trouver O
|
| O
Dupuis B-ORG
, O
arraçhons O
-nous O
de O
ce O
lieu O
, O
& O
sauvons O
ce O
|
| O
cme O
j’ O
aime^ B-MISC
■ I-MISC
■ I-MISC
, O
./ O
… O
. O
" O
. O
|
| O
Fin O
du O
second O
Aâs B-PER
, O
|
| O
De B-PER
mariendalv I-PER
w O
' O
SCENE O
PREMIER B-MISC
E I-MISC
, O
le O
b O
a O
r O
on O
. O
|
| O
( O
La B-MISC
nuit I-MISC
efl I-MISC
sort O
avancée O
. O
Le O
Baron O
est O
auprès O
|
| O
d’ O
une O
table O
, O
la O
. O
tête O
appuyée O
fur O
ses O
mains O
aby B-ORG
: O
|
 | O
  O
.- O
mé O
dans O
la O
douleur O
… O
( O
longsilence O
… O
. O
) O
j O
|
| O
QILA B-LOC
donc O
la O
fille O
du O
Baron B-PER
de O
Mariendal O
la O
|
| O
sable O
& O
le O
jouet O
de O
mes O
amis O
  O
: O
la O
voilà O
l’ O
opprobre O
|
| O
de O
ma O
vie O
, O
elle O
, O
qui O
en O
devoit O
faire O
la O
consolation O
… O
|
| O
O B-LOC
ma O
fille O
  O
! O
aurois O
-je O
cru O
que O
le O
revers O
|
| O
de O
/ O
ma O
fortune O
fut O
le O
moindre O
de O
mes O
malheurs O
.. O
, O
. O
|
| O
Songeons O
au O
parti O
que O
je O
dois O
prendre O
. O
Concilions B-PER
, O
|
| O
s’ O
il O
se O
peut O
, O
mon O
honneur O
avec O
la O
tendresse O
que O
|
| O
j’ O
ai O
encore O
pour O
elle O
… O
. O
Consentirai B-PER
-je O
à O
leur O
hymen O
|
 | O
? O
Non O
, O
je O
n’ O
adopterai O
pas O
pour O
fils O
un O
homme O
|
| O
tel O
que O
Frankner B-LOC
… O
. O
N’ O
ajoutons O
" O
pas O
à O
ma O
honte O
, O
|
| O
celle O
-là O
réjailliroit O
fur O
moi O
seul O
… O
.. O
Voyons O
, O
examinons O
|
| O
tout O
avant O
de O
prendre O
un O
parti O
. O
Une O
fois O
|
| O
pris O
, O
je O
me O
connois O
, O
aux O
dépens O
de O
, O
mon O
bonheur O
, O
|
| O
de O
mes O
jours O
, O
il O
fera O
suivi O
… O
J’ O
ai O
, O
beau O
|
| O
réfléchir O
, O
les O
deux O
extrêmes O
se O
présentent O
seuls O
à O
|
| O
mon O
esprit*. B-ORG
Je I-ORG
fne I-ORG
vois O
que O
mon O
aveu O
, O
-ou O
  O
  O
-la O
|
| O
íj.2 O
ADÉLAÏDE O
|
| O
mors O
… O
la O
mort O
  O
! O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
je O
pourrois O
ordonner O
îe O
|
| O
supplice O
de O
ma O
fille O
, O
je O
serois O
son O
bourreau O
  O
? O
non O
, O
|
| O
jamais O
… O
. O
Mais O
mon O
aveu O
  O
  O
m’ O
avilir O
, O
souiller O
la O
|
| O
pureté O
de O
mon O
sang O
, O
me O
condamner O
à O
un O
opprobre O
|
| O
éternel O
  O
! O
… O
. O
Quel O
parti O
prendre O
… O
. O
Si O
je O
consultots O
|
| O
mon O
fils O
… O
. O
Sauvons O
- O
lui O
plutôt O
ce O
chagrin O
. O
|
| O
N’ O
étendons O
pas O
le O
secret O
de O
mon O
déshonneur O
|
| O
Ne O
puis O
-je O
seul O
  O
? O
… O
hélas O
  O
! O
Non O
. O
Je O
sens O
, O
que O
je O
ne O
|
| O
pourrai O
rien O
résoudre O
.. O
. O
. O
( O
II B-PER
sonne O
, O
Frankner B-LOC
|
| O
paroít O
. O
) O
| | O
Dumont B-PER
, O
allez O
dire O
au O
Chevalier B-MISC
aV O
se O
- O
|
| O
rendre O
ici O
… O
( O
seul O
. O
) O
| | O
Malheureux O
père O
  O
! O
Quand O
|
| O
îe O
ciel O
m’ O
a O
donné O
des O
enfans O
, O
je O
l’ O
ai O
remercié O
de.ce O
|
| O
bienfait O
, O
& O
ils O
naiíïoient O
pour O
faire O
un O
jour O
ma O
|
| O
honte O
& O
mon O
supplice O
… O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
Dieux O
  O
! O
… O
J’ O
entends O
|
| O
du O
bruit O
, O
c’ O
est O
lé O
Chevalier.(Use B-ORG
levé O
. O
) O
|
| O
S B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
NE O
I O
L O
  O
  O
' O
.. O
„ O
.- O
" O
  O
  O
' O
: O
|
| O
LE O
BARON O
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
■ O
|
| O
. O
  O
  O
. O
LE O
B B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
Q I-MISC
N.r I-MISC
  O
  O
: O
r B-MISC
■ I-MISC
, O
. O
, O
" O
, O
:o B-LOC
ï I-LOC
- I-LOC
vv I-LOC
|
| I-LOC
JCÉRMEZ I-LOC
cette O
porte O
. O
( O
Le B-MISC
Chevalier I-MISC
la I-MISC
fermes I-MISC
|
| I-MISC
Mon B-MISC
fils I-MISC
, O
arméz O
-vous O
de O
constances’ O
Je B-MISC
vais I-MISC
déchirer I-MISC
|
| I-MISC
votre I-MISC
coeur I-MISC
. O
Ma O
fille O
, O
votrè' O
soeur O
nous O
dé-I O
|
| O
s’ O
honore O
. O
, O
.. O
-.- O
… O
■ O
■ O
■ O
|
| O
i. O
' O
■ O
: O
L O
E O
. O
C B-LOC
H I-LOC
E I-LOC
V I-LOC
A O
L O
I O
£ O
E. O
' O
■ O
' O
■ O
' O
• O
|
| O
-Vous O
n’ O
ignorez O
pas O
, O
mon O
perey O
combien O
- O
j’ O
y O
' O
|
| O
DE B-PER
MARIENDAL I-PER
. O
4$. O
|
| O
suis O
sensible O
  O
  O
mais O
je O
me O
flatte O
que O
notre O
retraite O
  O
  O
|
| O
en O
ce O
lieu O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
. O
|
| O
Vòus B-LOC
n’ O
êtes O
pas O
instruit O
de O
tout O
ce O
qui O
se O
passe O
  O
  O
|
| O
afieyez B-MISC
-vous O
, O
écoutez O
, O
& O
qu’ O
un O
silence O
profoad O
|
| O
ensevelisse O
pour O
jamais O
la O
confidence O
que O
je O
vais O
|
| O
vous O
faire O
. O
Votre O
soeur O
a O
eu O
la O
foiblesse O
de O
s’ O
attacher O
|
| O
à O
un O
homme O
à O
qui O
elle O
ne O
devoit O
que O
du O
|
| O
mépris O
. O
J’ O
ai O
reçu O
vos O
plaintes O
à O
ce O
sujet O
. O
Vous O
avez O
|
| O
su O
les O
défenses O
que O
. O
j’ O
ai O
faites O
. O
Vous O
avez O
vu O
mes O
|
| O
alarmes O
, O
tout O
a O
été O
inutile O
. O
J’ O
ai O
cru O
comme O
vous O
|
| O
que O
la O
fuite O
la O
guériroit O
  O
  O
espoir O
frivole O
, O
son O
mal O
|
| O
est O
sans O
ressource O
… O
Je O
viens O
d’ O
apprendre O
, O
. O
.. O
je O
|
| O
frémis O
de O
l’ O
avqùer O
.. O
. O
( O
II B-PER
regarde O
de O
tous O
cotés O
|
| O
autour O
de O
lui O
. O
) O
Je O
crains O
toujours O
qu’ O
on O
rie O
m’ O
entende O
. O
|
| O
Votre O
soeur O
a O
mis O
le O
comble O
à' O
la O
bassesse O
|
| O
de O
son O
penchant,- O
elle-'à O
ëpoùsé' O
Frankner B-LOC
, O
elle O
a O
|
| O
consommé O
le O
crime O
, O
elle O
est.ptête O
à O
devenir O
mëre B-PER
* I-PER
|
| I-PER
LE I-PER
C I-PER
H I-PER
E I-PER
VAL I-PER
Ì I-PER
E I-PER
R. I-PER
|
| I-PER
Adélaïde I-PER
  O
! O
L O
\']\ O
" O
: O
-p O
h- O
. O
: O
- O
--- O
. O
" O
. O
. O
… O
.. O
  O
  O
- O
. O
' O
* O
' O
  O
  O
|
| O
L O
  O
  O
E B-MISC
BAR I-MISC
O-.N.-V I-MISC
|
| I-MISC
La I-MISC
chose I-MISC
est O
sûre O
… O
. O
C’ O
est O
pour O
vous O
consulter O
|
| O
que O
je O
vous O
ai O
fait O
appeller O
ici O
.. O
, O
. O
II B-PER
faut O
qu’ O
à O
f O
instant O
|
| O
mêmé O
, O
son O
sort O
soit O
décidé O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
-s O
. O
> O
|
| O
Il O
est O
tout O
décidé O
, O
rriori O
père O
, O
Un B-MISC
homme I-MISC
qu’ O
avilit O
|
| O
un O
état O
dépendant O
& O
mercenaire O
, O
n’ O
a O
su O
. O
íës- O
  O
! O
|
| O
|||4| O
ADÉLAÏDE B-PER
|
| I-PER
pecter I-PER
dans O
Adélaïde B-PER
ni O
l’ O
amour O
qu’ O
elle O
lui O
z O
|
| O
inspiré O
, O
ni O
le O
sang O
qui O
coule O
dans O
ses O
veines O
. O
L’ O
ingrate O
|
| O
a O
partagé O
fa O
témérité O
. O
Nous O
sommes O
déshonorés O
|
| O
, O
mon O
père O
, O
il O
ne O
nous O
reste O
que O
le O
parti O
de O
la O
|
| O
vengeance O
. O
Qu’ O
Adélaïde B-PER
meure O
. O
|
| O
LE O
BARON O
avec O
tendresse O
. O
|
| O
Mon B-MISC
fils I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
LE I-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|
| O
L’ O
arrêt O
est O
terrible O
, O
mais O
il O
est O
juste O
. O
Sa O
mort O
|
| O
feule O
peut O
nous O
satisfaire O
. O
Si O
elle O
vivoit O
, O
chaque O
, O
|
| O
regard O
que O
nous O
jetterions O
fur O
elle O
nous O
rappelleroit O
|
| O
son O
infamie O
. O
Son O
indigne O
époux O
nous O
seroit O
rougir O
|
| O
à O
. O
tous O
les O
instans O
. O
L’ O
être O
malheureux O
qu’ O
elle O
mettroi' O
t O
|
| O
au O
jour O
perpétueroit O
notre O
supplice O
. O
Non O
* O
|
| O
non O
, O
il O
faut O
qu’ O
elle O
meure O
. O
■ O
■ O
■ O
■ O
■ O
, O
" O
■ O
' O
|
| O
y O
_ O
, O
. O
L"ï O
B' B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N O
.. O
|
| O
.-.,Langueur B-LOC
desloix O
… O
. O
… O
6 O
. O
: O
|
| O
LE O
CHE O
  O
? O
VALIÈ B-ORG
  O
  O
R. B-PER
, O
|
| O
C’ O
est O
un O
hazard B-MISC
qu’ O
il O
faut O
courir O
. O
' O
- O
|
| O
LE O
BAR B-MISC
O I-MISC
- O
N O
* O
|
| O
v. O
Et O
Frankner B-LOC
  O
? O
.- O
' O
  O
  O
0 O
vì-- O
  O
  O
r O
  O
  O
o O
… O
. O
|
| O
-- O
■ O
" O
■ O
■ O
- O
- O
. O
- O
-L’ O
E O
- O
CHE O
VA O
LIER O
. O
' O
: O
|
| O
Je O
réponds O
deìui O
, O
il O
né O
divulguera O
pas O
notre O
|
| O
secret O
. O
|
| O
_ O
. O
' O
, O
LE B-MISC
BAR I-MISC
, O
Q.N O
.. O
-.- O
: O
  O
  O
, O
|
| O
--Que O
veux^tu' B-ORG
dire O
  O
? O
. O
  O
  O
: O
: O
. O
L. O
  O
  O
.':L O
  O
: O
. O
. O
  O
! O
• O
|
| O
DE B-PER
M I-PER
ARIEN O
D O
AL O
. O
% O
$ O
|
| O
LE O
CHE O
VA O
ù O
E B-PER
R. I-PER
|
| I-PER
Adélaïde I-PER
… O
elle O
est O
couchée O
, O
le O
sommeil O
tient O
|
| O
ses O
sens O
aíloupis O
  O
  O
je O
vais O
pénétrer O
près O
d’ O
elle O
& O
|
| O
là O
, O
. O
, O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. O
|
| O
Tu O
me O
fais O
frémir O
. O
' O
|
| O
LE B-PER
CHEVALIE' I-PER
R. I-PER
|
| I-PER
Ne I-PER
voyez I-PER
que O
son O
infamie O
, O
notre O
opprobre O
, O
" O
  O
: O
|
| O
gloire O
de O
notre O
maison O
. O
Là O
, O
dis-.je O
, O
sans O
consulte O
|
| O
îú O
f O
amitié O
ni O
la O
nature O
, O
sans O
écouter O
la O
voix O
de O
  O
! O
.. O
|
| O
religion O
, O
du O
remords O
peut-être O
, O
votre O
fils O
la O
rage O
|
| O
dans O
le O
coeur.- B-MISC
. O
, O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Arrête B-MISC
. O
■ O
' O
|
| O
LE O
CHE B-MISC
VALIEK I-MISC
, O
. O
> O
|
| O
Non O
, O
mon O
père O
… O
Je O
l’ O
éveille O
, O
je O
lui O
présente O
|
| O
Ie B-PER
poison O
ou O
le O
fer O
  O
  O
je O
lui O
laisse O
le O
choix O
, O
je O
lui O
|
| O
fais O
tourner O
ses O
coups O
contre O
elle-même O
… O
Enfin O
, O
|
| O
demain O
on O
la O
dira O
morte O
d’ O
un O
accident O
, O
& O
on O
lui O
|
| O
fera O
rendre O
les O
honneurs O
funèbres O
, O
Delà B-MISC
je I-MISC
vais I-MISC
|
| I-MISC
trouver I-MISC
Frankner B-LOC
  O
  O
il O
a O
du O
coeur O
, O
nous O
nous O
battrons O
* O
, O
|
| O
au O
pistolet O
, O
bouts O
toúchans O
  O
  O
& O
demain O
|
| O
Adélaïde B-PER
, O
son O
amant O
, O
votre O
fils O
■ O
peut-être O
' O
ne O
|
| O
. O
seront O
plus O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Voilà B-MISC
trop.de I-MISC
dangers O
. O
Le O
second O
coup O
est O
|
| O
périlleux O
, O
le O
premier O
est O
trop O
barbare O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Mon B-MISC
père I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
pour O
l’ O
instant O
le O
plus O
important O
de O
|
| O
nos O
soins O
est O
de O
soustraire O
Adélaïde B-PER
à O
tous O
les O
regards O
. O
|
| O
( O
II B-PER
regarde O
autour O
de O
lui O
, O
) O
| | O
Ecoutez B-MISC
, O
( O
Il O
|
| O
baisse O
la O
voix O
) O
| | O
les O
clefs O
du O
caveau O
où O
reposent O
les O
|
| O
cendres O
de O
nos O
ayeux O
, O
vous O
les O
avez O
  O
? O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Oui O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Personne O
noscroit B-PER
y O
pénétrer O
fans O
votre O
ordre O
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
On I-MISC
ne I-MISC
le I-MISC
pourroit I-MISC
pas I-MISC
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Qu’ O
Adélaïde B-PER
y O
soit O
renfermée O
jusqu’ O
à O
ce O
que O
|
| O
nous O
aurons O
décidé O
de O
son O
sort O
. O
' O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. O
|
| O
Profaner B-LOC
un O
lieu O
consacré O
par O
la O
religion O
  O
? O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Qu O
avez O
-vous O
de O
plus O
sacré O
que O
l’ O
honneur O
{ O
|
| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Je O
frémis O
. O
|
| O
LE O
CHE O
VA O
LIE O
R. O
|
| O
Frémissez B-PER
de O
la O
honte O
qui O
nous O
menace O
. O
' O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Malheureux I-MISC
en I-MISC
fan I-MISC
s O
  O
! O
' O
_ O
|
| O
LECHEVALIER B-MISC
. O
|
| O
Voyez O
nos O
rivaux O
, O
nos O
ennemis O
se O
réjouir O
de O
|
| O
notre O
infortune O
. O
Ce O
trait O
va O
mettre O
le O
comble O
à O
|
| O
leur O
joie O
. O
Nous O
allons O
devenir O
l’ O
objet O
de O
leurs O
|
| O
mépris O
, O
de O
leurs O
railleries O
. O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| O
. O
Que O
plutôt O
mille O
morts O
  O
! O
.. O
, O
- O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Et O
vous O
n’ O
osez O
en O
résoudre O
une O
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
( O
|
| O
C’ O
est O
celle O
de O
ma O
fille O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|
| O
Dune B-MISC
fille O
qui O
nous O
perd O
, O
qui O
mérite O
votre O
|
| O
haine O
, O
vos O
fureurs O
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
] O
|
| O
Elle O
est O
ma O
fille O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Non O
, O
ou O
je O
cesse O
d’ O
être O
votre O
fils O
… O
Point O
de O
|
| O
milieu O
, O
mon O
père O
  O
  O
il O
faut O
choisir O
entre O
elle O
ôc O
|
| O
moi O
  O
  O
si O
elle O
vit O
, O
je O
meurs O
. O
La O
mort O
est O
à O
. O
mes O
|
| O
yeux O
mille O
fois O
moins O
cruelle O
que O
la O
honte O
. O
Je O
|
| O
vous O
laifle O
notre O
arbitre O
. O
Sacrifiez B-PER
votre O
fille O
, O
ou O
|
| O
Vous O
n’ O
avez O
plus O
de O
fils O
. O
|
| O
LE O
BARON O
après O
un O
long O
silence O
. O
|
| O
Chevalier B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
vous O
connoissez O
mon O
amitié O
pour O
|
| O
LE B-MISC
CBEV I-MISC
A I-MISC
LI I-MISC
E I-MISC
R. I-MISC
' I-MISC
|
| I-MISC
Dès I-MISC
chevaux I-MISC
sont O
arrivés O
fous O
les O
murs O
dis O
|
| O
« O
  O
hâteau O
. O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
Tu O
l O
« O
  O
s O
as O
vus O
  O
? O
|
| O
La O
|
| O
De O
m O
a O
ri O
end O
ai O
  O
  O
, O
% O
$ O
|
| O
L3 B-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
L I-MISC
I I-MISC
E O
R. O
|
| O
Ils O
y O
font O
encore O
  O
» O
|
| O
LÈ B-ORG
B I-ORG
A' I-ORG
HÒ' I-ORG
R I-ORG
" O
|
| O
Et O
quel O
est O
Tinsolent B-MISC
  O
? O
… O
' O
" O
: O
* O
|
| O
LE B-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LIE I-MISC
R. I-MISC
|
| I-MISC
Cjui I-MISC
peut O
-ce O
être O
que O
Franknerî B-PER
|
| I-PER
LE I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
|
| I-PER
Ma I-PER
fille I-PER
seroit O
-elle O
sa O
complice O
  O
? O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|
| O
Se O
sut O
-il O
hazardé O
sans O
son O
aveu O
  O
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
  O
» O
|
| O
Il O
ne O
jouira O
pas O
de O
fa O
témérité O
, O
jé B-PER
íaufaí I-PER
lá I-PER
|
| O
dérober O
à O
son O
insolenceê O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
L I-MISC
ì I-MISC
È I-MISC
R I-MISC
* O
|
| O
Et O
comment O
la O
dérober O
  O
? O
où O
la O
càchereZ O
- O
vousï O
|
| O
Quel O
asyle B-PER
sera O
impénétrable O
à O
l’ O
amour O
  O
? O
.. O
\ O
Moa B-PER
|
| O
père O
j O
il O
n’ O
y O
a O
que O
le O
tombeau O
qui O
puisse O
la O
soustraire O
|
| O
aux O
efforts O
du O
ravisseur O
  O
  O
mais O
vous O
avez O
|
| O
rejette O
mon O
avis O
, O
vous O
vous O
êtes O
offensé O
de O
mon O
|
| O
courage O
  O
  O
encore O
un O
instant O
d’ O
incertitude O
, O
& O
nous O
|
| O
n’ O
avons O
plus O
d’ O
espoir O
. O
Adélaïde B-PER
rious O
échappej O
elle O
|
| O
fuit O
dans O
les O
bras O
de O
son O
amant O
  O
  O
& O
son O
infamie O
|
| O
& O
notre O
honte O
éclatent O
aux O
yeux O
de O
tout O
l’ O
univers O
. O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
La I-MISC
perfide I-MISC
  I-MISC
? I-MISC
je O
vais O
chez O
elle O
la O
surprendre O
au O
|
| O
D O
|
| O
sein O
de O
ses O
projets O
criminels O
. O
Toi O
, O
vas O
chercher O
|
| O
son O
amant O
, O
punis O
- O
le O
d’ O
une O
entreprises O
aúffi O
vaine O
|
| O
que O
téméraire O
  O
  O
ya O
cours O
, O
réponds O
- O
moi O
de O
|
| O
Frankner B-LOC
, O
je O
te O
réponds O
d’ O
Adélaïde B-PER
. O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
seul O
. O
|
| O
Le B-PER
Baron I-PER
a O
chancelé O
. O
Tout O
étoit O
perdu O
, O
fi O
|
| O
j’ O
avois O
été O
moins O
intrépide O
. O
( O
11 O
sonne O
, O
Frankner B-PER
|
| I-PER
jaroît I-PER
. O
) O
| | O
Antoine B-PER
est O
-il O
couché O
  O
? O
. O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
AN O
K O
NE O
R O
, O
|
| O
Je O
crois O
qu’ O
oui O
, O
Monsieur B-PER
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
Allez O
vous O
coucher O
aussi O
, O
allez O
, O
( O
Franknersort B-LOC
} O
|
| O
tout O
paroît O
tranquille O
  O
  O
cependant O
pour O
plus O
de O
|
| O
sûreté O
, O
allons O
voir O
encore O
dans O
la O
maison O
, O
& O
rejoignons O
|
| O
mon O
père O
sitôt O
que O
j’ O
aurai O
fout O
parcouru O
. O
|
| O
SCENE O
II O
L O
|
| O
FRANKNER B-LOC
revenant O
sur O
ses O
-pas O
. O
|
| O
% O
ì O
u O
E O
trament O
le O
Baron B-MISC
& I-MISC
le I-MISC
Chevalier I-MISC
  O
? O
Iîs B-MISC
|
| O
veulent O
m’ O
éloigner O
, O
gardons O
-nous O
d’ O
obéir O
. O
Chere O
|
| O
Adélaïde B-PER
  O
! O
si O
par O
hazard’ O
elle O
étoit O
robjet O
… O
. O
Quel O
|
| O
" O
affreux O
pressentiment O
  O
! O
… O
Ne O
les O
perdons O
pas O
de O
|
| O
vue O
. O
Soyons O
bien O
attentifs O
à O
tout O
ce O
qui O
se O
passe O
… O
|
| O
Mais O
qu’ O
ai O
-je O
à O
craindre O
  O
? O
L’ O
instant O
approche O
où O
|
| O
DE B-PER
MARÎ.ENDAU I-PER
jrç O
|
| O
je O
vais O
dérober O
Adélaïde B-PER
à O
leur O
fureur O
.. O
Les O
chevaux O
|
| O
sont O
prêts O
, O
ils O
nous O
attendent O
sous O
les O
murs O
|
| O
du O
château O
. O
O O
Dieux O
  O
! O
protégez O
une O
fuite O
avouée O
|
| O
de O
l’ O
innocence O
& O
inspirée O
par O
l’ O
amour O
. O
Que O
je O
|
| O
m’ O
arrache O
de O
ce O
lieu O
funeste O
, O
& O
que O
j’ O
enlève O
unç O
|
| O
épouse O
- O
que O
j’ O
aime O
à O
la O
barbarie O
de O
ses O
perféçuteurs0 B-MISC
|
| O
SCENE B-ORG
IF I-ORG
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
, O
FRANKNER B-MISC
, O
. O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|
| O
JOUS B-MISC
voilà O
encore O
  O
? O
Retirez O
-vous O
  O
» O
|
| O
F B-ORG
RA I-ORG
' I-ORG
N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. I-ORG
|
| I-ORG
J’ I-ORG
obéis I-ORG
, O
Monsieur B-PER
. O
( O
A O
part O
, O
) O
Le B-MISC
cruel I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A O
L O
I O
E O
R. O
|
| O
J’ O
entends O
venir O
quelqu’ O
un O
  O
  O
c’ O
est O
mon O
père O
avec O
|
| O
Adélaïde B-PER
. O
Suivons O
de O
près O
Dumont B-PER
, O
& O
assuronsnous O
|
| O
de O
lui O
. O
|
| O
D O
n O
|
| O
pat O
adélaïde O
S B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
K I-MISC
|
| I-MISC
3L O
- O
E O
B O
A O
R O
Ô O
N O
, O
A B-MISC
DÉ I-MISC
L O
A O
ID O
E. O
|
| O
( O
Le B-MISC
Baron I-MISC
