| 

| O
1e O
Gallica B-PER
|

| I-PER
Diégarias I-PER
, O
drame O
en O
5 O
actes O
|
| O
et O
en O
vers O
, O
par O
M. B-PER
Victor B-PER
|
| I-PER
Séjour I-PER
... O
[ O
Paris B-LOC
, O
Théâtre- B-LOC
|
| O
français O
, O
23 O
juillet O
1844 O
. O
] O
|

| O
11 O
Gallica B-MISC
|

 

| O
5 O
actes O
et O
en O
vers O
, O
par O
M. B-PER
Victor I-PER
Séjour I-PER
. O
[ O
Paris B-LOC
, O
Théâtre B-LOC
- I-LOC
français I-LOC
, O
|

| O
|||| O
Séjour B-LOC
, O
Victor B-PER
( O
1817 O
- O
1874 O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Diégarias B-PER
, O
drame O
en O
|
| O
23 O
juillet O
1844.]. O
1844 O
. O
|

| O
L.s O
|

| O
G B-ORG
+ I-ORG
CE I-ORG
ns O
2e B-LOC
combde I-LOC
- I-LOC
vauderdile I-LOC
en O
quatre O
chers O
. O
avec O
prokigus O
el B-MISC
épiiogue I-MISC
. O
|
| O
5 O
VENSS B-MISC
: O
Ley B-MISC
Sunaraises I-MISC
, O
res O
en O
ma O
actes O
por O
DE O
Scribe B-PER
. O
ere O
ee O
|

 

| O
DRAMATIQUE B-ORG
|
| O
AU O
DIX-NELUVIÈME B-MISC
SIÈCLE I-MISC
, O
|
| O
© O
hoir O
de O
Virces O
AN O
odernes O
. O
|

| O
Air B-LOC
é O
DE O
6 O
|

| O
® O
4 O
le O
! O
V4 B-MISC
itCilte I-MISC
) O
|

| O
DIÉGARIS B-ORG
, O
|

| O
BRATE O
MN O
LEE O
ACEELS O
EU O
EN O
Vis B-LOC
. O
|

| O
Us B-LOC
— I-LOC
CON I-LOC
. O
|

| O
LS B-ORG
LS I-ORG
|
| O
5 O
à O
‘ O
|
| O
is O
a O
na O
EE O
k O
es O
|
| O
Se O
0 O
44 O
# O
Sat B-MISC
: I-MISC
Ds O
Ë O
  O
ER O
, O
NE B-ORG
PER I-ORG
Fr O
à O
_ O
Fe O
, O
ÈS B-MISC
TES I-MISC
À I-MISC
ns I-MISC
, I-MISC
ss I-MISC
w I-MISC
' I-MISC
+ I-MISC
|

| I-MISC
# I-MISC
|

| O
PARTS B-MISC
. O
|
| O
C. O
TRESSE B-MISC
, O
EDITEUR B-ORG
, O
|

| O
AC B-ORG
ÉREUR O
DES O
FONDS O
DE O
L B-ORG
- I-ORG
N I-ORG
BARDA I-ORG
ET O
N. O
BEZOL O
' O
, O
|
| O
SEUL B-ORG
PAOPRIETALAT I-ORG
DE O
LA O
FHANCE B-MISC
DRAMATIQUE I-MISC
, O
|
| O
EALARS O
- O
ROVAL O
, O
GALERIE B-ORG
DE O
CHAGTRES B-LOC
, O
Ne B-LOC
9 I-LOC
ET O
3 O
, O
|

| O
Dhsrecue B-MISC
te I-MISC
Utéâtref I-MISC
rancars I-MISC
. O
|

| O
bone O
|

| O
1841 O
. O
|

| O
ee O
à O
RÉ B-ORG
RERRS I-ORG
RÉ O
Rene O
annee O
cp O
À O
|

| O
és O
|

| O
à O
. O
|

| O
ee O
|

| O
3 O
: O
|
| O
E B-LOC
|
| O
Li B-PER
|
| O
hd O
|
| O
|||| O
é O
|
| O
Le O
|
| O
|||| O
£ O
|
| O
\E O
) O
|
| O
14 O
|
| O
# O
ty O
: O
|
| O
\ O
Ë B-MISC
|
| I-MISC
Ù I-MISC
À I-MISC
|
| I-MISC
FU I-MISC
|
| I-MISC
ji I-MISC
|
| I-MISC
El B-LOC
|
| O
1 O
% O
|
| O
1 O
|
| O
15 O
|
| O
5 O
|
| O
EE B-ORG
|
| O
a O
|
| O
F B-LOC
|
| O
CR B-ORG
|
| O
1 O
|
| O
rs O
|
| O
Le B-MISC
|

| I-MISC
EU I-MISC
|

 

 

 

| O
Teen O
esRNRRRrneR O
en O
eRRcNeErRTR B-MISC
nee I-MISC
2 I-MISC
|

| O
ANR O
|

| O
7 O
” O
CRRAARRD B-ORG
. O
PEER B-ORG
RERO I-ORG
PRE O
SRNATEPARRRRARREREIRE B-MISC
|

 

| O
k O
RE O
|

 

 

| O
» O
|

 

 
 
 

| O
DRANE O
EN O
CINQ B-ORG
AÛTES O
ET O
EN O
VERS B-MISC
, O
|
| O
PAR O
M. O
VICTOR O
SEIOUR O
, O
|||| O
|

| O
Senté B-LOC
é O
pour O
ba O
prete O
ee O
fo B-LOC
s I-LOC
Parts I-LOC
, O
sur O
ke O
Pixcdtre O
Fra O
st O
. O
be B-LOC
|

| I-LOC
quiet I-LOC
ANS I-LOC
, O
|

 

| O
E B-LOC
Pr O
‘ O
qq O
|
| O
4 O
rso4 O
HQE B-ORG
dricurs O
« O
|
| O
DENRE O
AN B-ORG
, O
moi O
de O
Castres B-LOC
es O
cons O
nu O
MM. O
Nasa B-ORG
|
| O
DIÉGABIAS B-ORG
, O
toinistre O
de O
Castiibe B-LOC
. O
+ O
. O
DEA O
VALLEE B-MISC
. O
|
| O
ABCL B-ORG
- O
HERRI O
, O
rsphon B-PER
RME I-PER
à O
6 O
em O
memamenne O
nes O
« O
CRETE B-MISC
MAURANT O
, O
|
| O
MON O
HUAX O
EUR O
MR B-ORG
| | O
ououc O
rc O
gumsuc O
ND B-ORG
RSNMMRON I-ORG
RO I-ORG
SON O
SE O
+ O
SAM O
LAB O
À. O
|
| O
UN O
BANQUE B-ORG
D' I-ORG
ALOOBA I-ORG
, O
stade O
du O
rala O
dacesscomrune O
ducs O
anne B-PER
K I-PER
, O
|
| O
LE O
CONNÉTABLE B-ORG
. O
® O
Este B-MISC
sn I-MISC
CRE I-MISC
3 I-MISC
HOUEET I-MISC
. O
|
| O
LANQUASTTE B-ORG
Re O
desc O
cesase O
meceserrs O
ere O
meeus B-PER
ee I-PER
Mativs I-PER
, O
|
| O
PERÉS B-ORG
… O
PE B-ORG
muse O
n O
ntm B-LOC
MACNEAT I-LOC
. O
|
| O
i O
MN B-ORG
GAËTAN I-ORG
, O
célicher O
dé O
Graines B-LOC
4 O
does O
' O
LARAT B-LOC
. O
|
| O
LE O
GHOMAERR B-MISC
, O
. O
| | O
eueucie O
mosruunous O
ee O
' O
vers O
MAUHIES B-MISC
. O
|
| O
’ O
NÉS B-MISC
ones O
mmonccnuvente O
ua O
Hu B-PER
4e O
1 O
4 O
« O
4 O
um O
ress O
Apr B-MISC
MÉLINQUE I-MISC
, O
|
| O
UN O
CRIFEN B-ORG
. O
|
| O
A O
BEAUVALLET B-ORG
. O
|
| O
Témoignage O
de O
rerncimainanre O
+1 O
d' O
admiration O
. O
|
| O
Vicros B-ORG
SÉJOLE B-MISC
. O
|
| O
i O
|

| O
RRSXNTIIXILONRNEDALENEEENPIIREIARNSRNIDEPAPIIBNITLRERE B-ORG
|

| O
ACTE B-ORG
PREMIER O
. O
|

| O
Lu B-PER
appartement O
dant O
te O
paiai O
de O
Diégarias B-PER
, O
— O
hi O
fuit O
nuit O
, O
— O
Une O
fenétre O
avec O
hoicee O
der O
ant O
eur O
le O
Gus B-LOC
|

| I-LOC
sur I-LOC
we I-LOC
foutenil I-LOC
, O
la O
regie O
, O
|

| O
SCÈNE O
1 O
|

 

| O
datquivir O
, O
— O
Luis B-PER
€ O
i O
Don O
duou O
sut O
en O
scope O
, O
— O
lis O
est O
triste O
et O
pérems O
  O
elle O
est O
asuse O
: O
don O
Joan B-PER
, O
appuyé O
|

| O
Le O
mpcnacet O
-il O
à O
|

| O
NÉS B-MISC
. O
|
| O
DON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
NES B-MISC
. O
Non O
. O
|
| O
NX B-ORG
JUAN I-ORG
, O
|
| O
VON B-PER
JUAN I-PER
, O
à O
Émis B-LOC
, O
( O
maire O
: O
|||| O
|||| O
D' O
oû O
vient O
donc O
La B-MISC
pilenrt I-MISC
… O
|
| O
Vraiment O
, O
vous O
n' O
êles O
point O
comme O
à O
votre O
ordi O
. O
À O
D' B-MISC
oû I-MISC
vient O
, O
lursque O
, O
joyeux O
et O
Ber B-MISC
de O
La B-LOC
Lendresie I-LOC
, O
|
| O
Vous O
avez O
mn O
secret O
que O
vous O
me O
voulez O
iaire O
, O
|||| O
9 O
° O
dépose O
à O
les O
pieds O
ma O
joe O
et O
mon O
ivresse O
, O
|
| O
Anés B-MISC
, O
|||| O
Ouand B-LOC
je O
bénis O
le O
ciel O
de O
nel O
amour O
vainqueur O
|
| O
unis B-LOC
. O
|||| O
Qui O
mous O
fait O
obéir O
anx O
bois O
de O
notre O
cœur O
, O
|
| O
Vous B-MISC
VOUS I-MISC
Irompez I-MISC
, O
|||| O
D' O
oû O
vient O
que O
, O
Bien B-MISC
sonrral I-MISC
, O
comme O
mn O
friste O
|
| O
DON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
lui O
prrnset O
La B-MISC
main I-MISC
, O
D B-PER
iprésage O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
ai I-MISC
- I-MISC
te I-MISC
? I-MISC
|||| O
Osrique B-LOC
mmère O
pensée O
amombril O
Lon B-MISC
visase I-MISC
? I-MISC
… O
, O
|
| O
Rien B-MISC
. O
INÉS B-ORG
. O
|
| O
AN B-ORG
JEAN I-ORG
, O
|||| O
|||| O
C' O
en O
que O
je O
we O
peux O
m' O
allranchir O
d' O
u O
passé O
, O
|
| O
Un O
malheur O
Qu' O
un O
inrement O
remords O
tient O
mon O
cœur O
en O
: O
|

| O
ARLES B-MISC
|

| O
nom O
a O
ee O
|

| O
ont O
|

| O
De B-MISC
een I-MISC
Monts I-MISC
dans O
Seat B-MISC
|

| I-MISC
2 I-MISC
DIÉGARIAS I-MISC
. O
, O
|

| O
Éésl B-LOC
QUE O
, O
Dur B-MISC
VOUS I-MISC
uNVeS O
à O
quel O
point O
je O
|
| O
[ O
vous O
aime O
. O
|
| O
d' O
ai O
pa O
trahir O
mom O
pére O
64 O
me O
rahir O
mao B-PER
-anémne I-PER
, O
|
| O
PO B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|
| O
|||| O
ET O
|
| O
NNÉS B-ORG
, O
l' O
atrrompaut O
. O
|

| O
Ne O
cherchez O
pas O
, O
din O
Jan B-PER
, O
à O
m' O
encuser O
: O
|

| O
Tout O
ce O
que O
vons O
diciez O
temdrait O
à O
m' O
accuser O
, O
|

| O
UN O
AUAS B-ORG
, O
UNIX B-MISC
CRRGÉIMIOR O
, O
€ O
1 O
en O
Fiat B-ORG
, O
|
| O
D' O
houneur O
! O
mais O
à O
Contemdre B-LOC
, O
où O
Le O
croirait O
con O
|

| O
Dan B-PER
futail O
inoui O
.. O
d' O
un O
crime O
épourantable O
.. O
|
| O
ANES B-MISC
. O
|

| O
Conte B-LOC
, O
n' O
est O
-ce O
donc O
rien O
re O
secret O
hyien O
|

| O
Où B-MISC
, O
sans O
ronsit O
, O
Jusai B-PER
dispestr I-PER
( O
le O
a O
main O
? O
|

| O
AU O
qu' O
il O
eut O
enious O
value O
, O
dans O
un O
aveu O
cisrére O
, O
|

| O
Me B-MISC
laisser I-MISC
conder I-MISC
aire I-MISC
ART I-MISC
à O
SON O
BÊTE B-ORG
: O
|

| O
Mi B-MISC
aurait O
vu O
, O
dun O
Juan B-PER
, O
que O
fe O
vivais O
par O
vus O
, O
|
| O
F4 B-ORG
, O
one B-MISC
, O
dt O
sous O
aurait O
cho O
pour O
so O
out O
, O
|
| O
HUN B-MISC
JEAN I-MISC
. O
|

| O
Non O
  O
mslgréss O
tendresse O
ef O
bien O
que O
je O
sois O
role O
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
sois I-MISC
jeune I-MISC
et I-MISC
riche I-MISC
et O
Lane B-LOC
, O
que O
je O
comple O
|
| O
Un O
siècle O
entier O
de O
gloire O
où O
mes O
nobles O
aieux O
|
| O
Se B-MISC
s08 I-MISC
t I-MISC
tous I-MISC
fait O
mu O
mom O
puisiint O
el O
ghariens O
, O
|
| O
Non B-PER
, O
analeré O
oui O
cele O
, O
Désarias B-PER
, O
lon O
pére O
, O
|

| O
N' B-PER
eût O
fjanisis O
Gooulé B-MISC
mes I-MISC
vorux I-MISC
où O
a O
priére O
. O
|
| O
Sans O
pouvoir O
d' O
en O
donner O
La B-MISC
chirète I-MISC
raison I-MISC
, O
|

| O
C' O
est O
d' O
uu O
oil O
ennemi O
qu' O
il O
sui O
) O
more O
maison O
. O
|

| O
CL O
EUR O
|
| O
FA B-ORG
vous O
eu O
ighorrz O
La B-LOC
anse I-LOC
? O
|
| O
LON O
214 O
% O
, O
|
| O
Je O
l' O
ignore O
, O
|
| O
3e O
l' O
ai O
longtemps O
cherché O
et O
je O
la O
cherche O
enrore O
. O
|
| O
LLLER B-MISC
|

| I-MISC
Ah I-MISC
: O
quim' O
affranthire O
die O
ve O
doute O
où O
je O
suis O
? O
, O
, O
— O
|
| O
C' O
est O
mourir O
, O
que O
de O
vivre O
tn O
de O
parrils O
ennuis O
. O
|
| O
bUM B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|

| O
A B-LOC
-t O
-on O
de O
tels O
pemsers O
quand O
où O
est O
si O
jolie O
? O
|
| O
Ni O
, O
|
| O
Vous O
plaisanier O
tonjours O
. O
|
| O
SON O
JUAN B-MISC
, O
|
| O
Des B-MISC
dur I-MISC
. I-MISC
beat O
Len O
folie O
|
| O
De O
songer O
au O
sépuicre O
où O
Deuil B-MISC
et O
triste O
à O
muir O
, O
|
| O
Onsnd B-LOC
nosjours O
son O
! O
lisses O
de O
bonheur O
et O
d' O
espoir O
, O
|
| O
Ousnd B-PER
repose O
« O
na O
nos O
mains O
ner O
main O
ameurrnse O
, O
|
| O
Qe' O
on O
eniend O
mme O
vois O
qui O
Sù B-MISC
: I-MISC
Soyez I-MISC
heureme I-MISC
, O
|
| O
Car B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
voire I-MISC
exlave I-MISC
ei I-MISC
vons I-MISC
m' I-MISC
avez I-MISC
vaince I-MISC
, O
|
| O
Car B-MISC
avan I-MISC
de I-MISC
vos I-MISC
voir I-MISC
je I-MISC
n' I-MISC
avais I-MISC
pas I-MISC
vécu I-MISC
, O
|
| O
Cor B-PER
vous O
êtes O
si O
pere O
taire O
toutes O
Les B-MISC
Jemmenes I-MISC
, O
|
| O
Si O
loin O
de O
notre O
vie O
ei O
de O
nes O
mers O
infimes O
, O
|
| O
Que B-MISC
porfots I-MISC
je I-MISC
me I-MISC
sens I-MISC
, O
ployant O
Les B-MISC
deux I-MISC
genoux I-MISC
|
| I-MISC
Le I-MISC
beswir I-MISC
. O
J' O
intliner O
mon O
orguril O
derant O
vous O
, O
|
| O
Ft B-MISC
... O
|
| O
CA B-LOC
pon O
. O
} O
|
| O
— O
Qu' B-MISC
ataisse I-MISC
faire I-MISC
|

 

 

| I-MISC
LOS I-MISC
JTAN I-MISC
, O
vivrmet O
|

| O
De B-MISC
be I-MISC
rodère I-MISC
eme I-MISC
|
| I-MISC
Qur B-PER
je O
suis O
our O
à O
doi O
, O
ae O
je O
Ce B-MISC
9 I-MISC
Faure I-MISC
|
| O
INÉR B-ORG
, O
padinée O
. O
|
| O
Qui O
vous O
à O
donc O
apgris O
l' O
art O
de O
me O
ronieler O
|
| O
De O
sécher O
dans O
ses O
veus O
les O
peurs O
pri O
es O
st O
|
| O
7 O
LR O
° O
|
| O
AN B-ORG
: O
CES B-ORG
dansresmomensqueieseos O
, O
taibehmme O
, O
|

| O
Owe B-LOC
je O
vous O
ai O
donné O
ma O
vie O
ave B-MISC
man I-MISC
îme I-MISC
. O
— B-MISC
|

  
 

| I-MISC
VON I-MISC
DEA I-MISC
. O
|
| O
Tu O
see O
rends O
trop O
heureux O
. O
|
| O
Nes B-LOC
. O
|
| O
OM B-ORG
! I-ORG
redites O
- O
be O
-moi O
, O
|
| O
Car O
jesuis O
Mon B-MISC
hewreise I-MISC
aussi O
quimd O
je O
vous O
voi O
. O
|
| O
( O
etombont O
dans O
sa O
tristesse O
. O
( O
épiéebre O
.. O
|

| O
Leur O
set O
, O
— O
Mon B-MISC
bonbeur I-MISC
we O
peut O
qu' O
éire O
|
| O
Je O
n' O
ai O
point O
eublié O
que O
j' O
aitrompé O
mon O
pére O
, O
|

| O
MON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
6 O
BNL B-ORG
. O
|
| O
Earore B-PER
L I-PER
.. O
|

| O
NES B-MISC
, O
à O
dou O
Ju B-PER
, O
|

| O
faut O
enfin O
que O
, O
crsant O
de O
mentir O
, O
|

| O
Je B-MISC
confsssr I-MISC
ma I-MISC
faute I-MISC
avec O
mon O
repenlir O
. O
|
| O
BON B-ORG
JF45 O
. O
repart O
jar O
13 O
fenétre O
, O
ei O
faisant O
Comme O
|

| O
S' B-MISC
Ù I-MISC
m' I-MISC
eutemait I-MISC
pas I-MISC
. O
|
| O
Vobci B-LOC
ke O
jour O
. O
|

| O
Ps O
NÉS B-MISC
. O
|

| O
Bus B-PER
Juan I-PER
. O
|
| O
PON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
l' O
inerrompan O
. O
|
| O
N' B-MISC
esi I-MISC
- O
ve O
pas O
que O
Sérille B-PER
, O
|
| O
Entre O
toutes O
, O
Enés B-PER
, O
sl O
une O
moble O
site O
? O
|
| O
INUS B-ORG
|
| O
Oui O
. O
|
| O
PON O
3VAD O
, O
de O
snème O
, O
|
| O
Megarde B-LOC
- O
la O
donc O
... O
— O
Elle O
est O
belle O
à O
ravir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
|
| O
Ces O
vrai O
|
| O
PON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
de O
mé O
. O
|
| O
Votre O
palais O
, O
près O
de O
Guadalquivir B-LOC
, O
|
| O
Lutle B-LOC
avec O
l' O
Akazar B-LOC
de I-LOC
lune I-LOC
et O
d' O
élégance O
, O
|
| O
NÉS B-MISC
. O
{ O
rance O
, O
|
| O
Eh B-MISC
! I-MISC
que O
m' O
importe O
à O
moi O
, O
qui O
n' O
ai O
qu' O
une O
rspé- O
|
| O
Qui O
ne O
Jorme B-PER
qu' O
un O
vire O
, O
qu' O
un O
désèr O
, O
de O
pouvoir O
|
| O
Par B-MISC
mn I-MISC
prompl I-MISC
repeniir I-MISC
renirer O
dans O
mon O
devoir O
, O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
importe I-MISC
, O
vovons O
. O
que O
Sérille B-PER
sut O
belle O
, O
|
| O
One B-MISC
le O
Gundslquivir B-LOC
roule O
son O
1 O
rebelle O
, O
|
| O
On O
bien O
que O
re O
palais O
, O
vous O
l' O
aiez O
dit O
, O
je O
croi O
, O
|
| O
Soit O
élégant O
« O
1 O
benu O
comme O
cHlei B-MISC
de I-MISC
roi I-MISC
? O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
impnrie I-MISC
! I-MISC
... O
— O
J' O
ai O
trop O
déjà O
d' O
une O
pensée O
|
| O
Qui O
jeite O
La B-MISC
Lesreur I-MISC
dans O
mon O
2me O
glacée O
, O
|
| O
Come B-LOC
, O
c' O
est O
qu' O
ils O
proique O
par O
d' O
autres O
que O
mu O
, O
|
| O
Mon O
pire O
apprenne O
enin O
re O
que O
j' O
ai O
fait O
pour O
vous O
. O
|
| O
BON B-MISC
JEAN I-MISC
. O
|

| O
Non O
, O
mes O
prérautions O
sut O
prises O
. O
|

| O
NÉS B-MISC
. O
|
| O
Mai B-LOC
. O
|
| O
HON O
AUAN B-ORG
, O
. O
|
| O
Proutre O
, O
|

| O
LU O
|

| O
ACTE B-PER
D. I-PER
|

| I-PER
Anis I-PER
, O
éroblt O
- O
maci O
, O
ere O
k O
sai O
ce O
qu' O
a O
te O
cle O
, O
|

| O
À O
oi O
dont O
les O
vertes O
égalent O
la O
cc O
, O
|

| O
De B-MISC
garder I-MISC
un I-MISC
secret I-MISC
qui O
Besse B-PER
La I-PER
paleur I-PER
… O
. O
|

| O
de O
à O
abs O
. O
4 O
posrisnl O
il O
faut O
, O
je O
d' O
os O
supylie O
, O
|

| O
Ne B-MISC
paint I-MISC
lier I-MISC
tomber O
lon O
courage O
qui O
pli O
. O
— O
|

| O
Vouoir B-LOC
@e' B-MISC
un O
tel O
secret O
soit O
it O
si O
brusquement O
, O
|

| O
L' B-MISC
es I-MISC
voskir I-MISC
, O
vuir O
- O
lo O
bien O
, O
doul B-PER
gerdre I-PER
eu O
un O
|
| O
hs O
. O
OMR B-ORG
. O
— O
|

| O
Te B-LOC
cr O
? O
— O
Na O
volonté O
sors O
ioujours O
la O
trame O
. O
— O
|

| O
dosgn' O
os O
bout O
, O
seulement O
, O
Que B-MISC
La I-MISC
main I-MISC
me I-MISC
sou I-MISC
|

| I-MISC
BON B-ORG
TA I-ORG
. O
fibempe O
. O
— O
|
| O
Le O
jour O
grandit O
  O
adieu O
! O
— O
|
| O
sis O
. O
|
| O
Tu O
gars O
: O
|
| O
DOM B-ORG
JUAN I-ORG
, O
DELA B-ORG
SON O
IMAULONN O
GUY O
CON B-MISC
HART B-MISC
. O
|
| O
Jusqu' O
à O
ce O
soir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
Le B-MISC
netonait I-MISC
. I-MISC
|
| I-MISC
Voire B-LOC
épée O
? O
|
| O
VON B-ORG
JEAN O
, O
à O
passant O
à O
52 O
CHINLUTE B-ORG
, O
|
| O
AS B-ORG
CENT I-ORG
. O
|
| O
ANS O
, O
6 O
SUSpERMAUT O
à O
sci O
QUE O
, O
|

| O
Tuwt B-ORG
un O
jour O
sans O
vs O
|
| O
MON O
SUAN B-ORG
, O
lomnpaut O
, O
Fair B-ORG
... O
— O
|
| O
De O
aime O
. O
— O
Pense B-PER
à O
mi O
, O
— O
|
| O
( O
At B-MISC
eujmwhe I-MISC
La I-MISC
croisée I-MISC
où O
est O
miiachée O
que O
éciaclie O
de O
|
| O
eue O
. O
) O
|

| O
NEÈS B-ORG
, O
ul O
serraut O
Lx B-MISC
main I-MISC
. O
|
| O
Qu O
le O
ciel O
vous O
conduie O
, O
|
| O
Comie B-ORG
, O
el O
fasse O
qu' O
aucun O
regard O
ne O
vous O
Sd B-LOC
uise O
. O
— O
|
| O
( O
Don B-MISC
Juas I-MISC
digarnit O
, O
— O
Fenchée B-PER
sur O
la O
fentire O
, O
elle O
|

| O
semble O
S6ivre B-LOC
105 O
565 O
CUITE B-MISC
, O
|||| O
|

 

| O
SCENE B-ORG
1 I-ORG
. O
|

| O
INÈS B-ORG
, O
seule O
. O
|

| O
Le O
voilà O
dans O
sa O
barque O
. O
— O
Dlest B-PER
pari I-PER
... O
— O
|
| O
( O
Rerense B-ORG
aristement O
sur O
Le B-MISC
dervsmt I-MISC
dé I-MISC
13 I-MISC
scûne I-MISC
, O
|||| O
|
| O
Mon B-MISC
Dieu I-MISC
, O
|
| O
tee O
Loet B-MISC
me I-MISC
semble I-MISC
Froid I-MISC
et O
désert O
en O
ce O
Lien B-PER
! O
— O
|
| O
( O
S' O
omey O
sm O
. O
) O
|
| O
Bun B-PER
Juan I-PER
avait O
raisin O
... O
Oni O
, O
comme O
Dai B-LOC
je O
trouve O
|
| O
Qu B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
aujourd'hui I-MISC
trisle O
1 O
sombre O
, O
— O
J' O
é- O
|
| O
( O
prouve O
|
| O
Un B-MISC
trouble I-MISC
, O
un O
serremen O
) O
, O
nn O
vide O
dans O
ke O
cœur O
, O
|
| O
Qui O
semblent O
m' O
annoncer O
quelque O
prochain O
mal- O
|
| O
Îbeur B-LOC
. O
— O
|
| O
Entre O
ves O
murs O
nussi O
je O
suis O
comme O
éiouilée O
! O
... O
— O
|
| O
( O
Reganlant B-MISC
ke I-MISC
ciel I-MISC
. O
) O
|
| O
Si O
Dieu B-MISC
m' O
avait O
dome O
le O
pouvoir O
d' O
une O
fée O
, O
|
| O
Où B-MISC
! I-MISC
que O
j' O
étenèrais O
vite O
un O
voile O
Lénébreus B-PER
|
| I-PER
Ser I-PER
l' O
éclat O
imporiun O
de O
ce O
ciel O
radieux O
, O
— O
|
| O
( O
Tombant B-LOC
dans O
53 O
rérerie O
. O
) O
|
| O
Sent O
... O
seule O
Loujours B-LOC
. O
— O
|
| O
( O
Phégaries B-LOC
entne O
et O
a O
hette O
, O
t O
|

 

| O
GENE B-ORG
AN I-ORG
. O
3 O
|
| O
CEE B-ORG
EE O
ECTS O
EREEEEE B-ORG
PERS O
EEE B-ORG
EEE I-ORG
EEE I-ORG
EEE I-ORG
|
| O
SCENE B-ORG
fl O
. O
|
| O
DIÈGARIAS B-MISC
, O
INÉS B-MISC
, O
PERÉS B-MISC
. O
|

| O
MISANIAr B-ORG
. O
|
| O
Ans O
? O
|
| O
ADS B-ORG
, O
se O
Les O
aus O
, O
|
| O
Bonjour B-LOC
. O
mon O
pere O
, O
|
| O
MHÉGALISS B-MISC
. O
|
| O
À O
quoi O
penais O
- O
iu O
dune O
? O
|
| O
NÉS B-MISC
. O
|
| O
À O
nen O
. O
|
| O
BIREAUNAS B-MISC
. O
|
| O
Quelque O
mystère O
* O
|
| O
RES B-MISC
. O
|
| O
de O
ae O
vous O
oyats O
paï O
. O
— O
Mellea B-ORG
-vous O
pres O
de O
tros O
. O
|
| O
MIÈGANIAS B-ORG
. O
|
| O
Neon B-PER
|
| O
LEE O
|
| O
Le O
raison O
? O
|
| O
LIÉGARIAS B-MISC
. O
|
| O
desors O
, O
|
| O
COLLIER B-ORG
|
| O
Vous O
allez O
à O
|
| O
DIÉGSNIAS O
. O
|
| O
. O
Ces O
Le B-MISC
eo I-MISC
. I-MISC
|
| I-MISC
CLLEA I-MISC
|
| O
Vutre B-LOC
Esveilence I-LOC
à O
donc O
de O
ces O
choses O
à O
dire O
|
| O
Qui O
touchent O
de O
bien O
jurés O
au O
salt O
de O
l' O
empire O
* O
|
| O
BIÉGANTAS B-ORG
, O
garcons O
. O
|
| O
d' O
eut O
- O
étre O
… O
.. O
|
| O
{ O
leris O
entre O
. O
) O
|
| O
venés O
, O
à O
Diégaris B-LOC
, O
où O
Loi B-MISC
montrant O
l' O
appartement O
|
| O
qui O
précide O
, O
|
| O
Abut B-PER
- I-PER
Mebri I-PER
. O
|
| O
LIÈGANIAS B-MISC
, O
Virement B-MISC
, O
|
| O
Qu' O
il O
entre O
, O
je O
l' O
attends O
. O
|
| O
Verts B-ORG
sont O
, O
— O
Dendant O
ce O
tongs O
, O
Loës B-PER
à O
pris O
sut O
une O
|
| O
tbe O
chargée O
de O
feurs O
, O
on O
vase O
side O
, O
ct O
s' O
appriite O
|
| O
ë O
sorûr.—[hiérariai B-ORG
s' O
enaperçuit O
el O
tasse O
échager O
|
| O
Un B-MISC
OUNEHENT I-MISC
d' I-MISC
étomnement I-MISC
. O
|
| O
ans O
, O
à O
Diégarins B-LOC
, O
|
| O
Je O
descends O
au O
jardin O
et O
reviens O
à O
l' O
instant O
. O
|
| O
( O
Etke B-MISC
sort O
, O
— O
Abul B-PER
- I-PER
Deékri I-PER
entre O
} O
|

| O
Dose B-PER
dE O
de O
|

 

| O
SCÉNE B-ORG
1 I-ORG
. O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
ARUL B-ORG
- I-ORG
BEKRI I-ORG
, O
|

| O
ARUL B-ORG
- I-ORG
BERRI I-ORG
, O
S' B-LOC
itcfinant I-LOC
, O
|
| O
Aîlab B-PER
vous O
garde O
! O
|
| O
DIELGARLAS O
, O
albert B-PER
à O
lai O
, O
|
| O
Fb B-PER
bien O
? O
|
| O
ABUL B-ORG
- I-ORG
BRNRS I-ORG
, O
lol O
rémetiont O
un O
parchemin O
, O
|
| O
Volet B-LOC
fes O
preuves O
. O
|

| O
i O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
|

| O
PIÉGANIAS B-ORG
, O
de O
PM B-ORG
NÉE B-ORG
. O
|
| O
CAE B-ORG
Lit I-ORG
La O
suscriation O
2 O
er O
À O
des O
Grasssn B-PER
de O
Castro B-PER
, O
|
| O
# O
chevalier O
, O
RAC B-MISC
dltue O
mr O
ME O
lit O
La B-MISC
Gttue I-MISC
15 I-MISC
|
| O
« O
Don B-PER
Alphonse I-PER
, O
28 O
momenl O
de O
FAT B-ORG
a O
cos O
|
| O
{ O
r O
ADS B-ORG
|
| O
# O
Lomme O
phes O
que O
jomais O
sur O
RolrEÉVnert B-PER
. O
— O
|
| O
sue O
505 O
aimes O
sont O
grits O
à O
Raul B-PER
ÉVÉRER I-PER
ENT I-PER
. O
|
| O
« O
Vousmetlantotiemmit B-LOC
en O
amancie O
pour O
SÉILE B-ORG
, O
|
| O
# O
Soyez B-ORG
, O
midi O
sonmant O
, O
aus O
portés O
de O
la O
ville O
. O
|
| O
4 O
Ces O
demain O
ke O
grand O
jour O
. O
+ O
Do B-MISC
La I-MISC
, I-MISC
de I-MISC
Pe- I-MISC
|
| I-MISC
Ldre I-MISC
# I-MISC
1 I-MISC
moi I-MISC
, O
|
| O
# O
Nous B-MISC
devons I-MISC
à I-MISC
La I-MISC
chasse I-MISC
accompagner I-MISC
ke I-MISC
roi I-MISC
. O
|
| O
6 O
Vos B-LOC
comprenez O
? O
Taudisque B-LOC
son O
aliesse O
chasse O
|
| O
n O
Etse B-PER
laisse O
emiporler O
par O
53 O
Foy O
aude O
, O
|
| O
ss O
Nous B-MISC
l' I-MISC
entonrons I-MISC
dous I-MISC
trois I-MISC
et I-MISC
faisons I-MISC
handiment O
|
| O
« O
Dumaitre B-LOC
nn O
pisannier O
, O
de O
pulaisun O
coureal O
.. O
s O
|

| O
ABUL O
- O
PEREL O
TN O
|
| O
Riva O
demoins O
crompect O
gu' O
an O
ami O
qui O
s' O
épan- O
|
| O
MÉGAMI B-ORG
à5 O
, O
Sc B-MISC
nt I-MISC
. O
che O
, O
|

| O
« O
Adieu B-PER
, O
— O
Signé B-ORG
, O
dun O
Juan B-PER
, O
2 O
|
| O
( O
Tournai B-LOC
La O
terre O
de O
tous O
Les B-MISC
cotés I-MISC
. O
) O
|
| O
Pas B-MISC
mn I-MISC
mot I-MISC
de I-MISC
don I-MISC
Sanche I-MISC
, O
|
| O
ABCR B-ORG
- I-ORG
BER I-ORG
NI I-ORG
, O
à O
Difcwin B-LOC
. O
|
| O
Celai B-PER
-là O
, O
monstiapeur O
, O
DONS B-MISC
mi O
: O
le O
RENORE B-ORG
pas O
, O
— O
|
| O
A B-LOC
emarche O
cons O
baisser O
de O
draces O
à O
sé O
pas O
. O
|
| O
MIÉGARIAS B-ORG
. O
ire O
, O
|
| O
C' O
esl O
chhendant O
Le O
seul O
qui O
soit O
vraiment O
à O
crain- O
|
| O
Non O
parce O
qu' O
il O
s' O
obserre O
où O
qu' O
il O
à O
l' O
art O
de O
fein- O
|
| O
Mais O
porte O
qu' O
avant O
tonl O
c' O
est O
ne O
volonté O
[ O
re O
: O
|
| O
Oui O
seat O
ce O
qu' O
elle O
veut O
avec O
Reacilé B-MISC
. O
|

 

| O
( O
Frappant B-MISC
sur I-MISC
Le I-MISC
parchenia I-MISC
, O
|||| O
|
| O
N' O
imporie O
, O
je O
les O
tiens O
, O
|
| O
Après O
avoir O
relie O
Le B-MISC
hettre I-MISC
, O
) O
|
| O
« O
La O
préticese O
bettret— B-LOC
|
| O
( O
A B-MISC
AbuiBahri I-MISC
. O
} O
|
| O
D' O
où O
te O
vieal O
-elle O
? O
|
| O
ABTL B-MISC
- O
DEKBI O
. O
|
| O
D' O
ou O
? O
— O
Je O
l' O
ai O
conquise O
, O
maitre O
. O
|
| O
DIÉSARIAS B-ORG
. O
|
| O
Uonquise B-LOC
? O
et O
ser O
qui O
donc O
? O
|
| O
ABEL B-PER
- I-PER
BES I-PER
RE I-PER
. O
|
| O
Fernand B-PER
) O
. O
|
| O
PIRGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Læ O
servibeur O
|
| O
De B-PER
don I-PER
Jun I-PER
? O
Ta-1-il O
pris O
pour O
quelque O
in- O
|
| O
APEL B-ORG
- I-ORG
DASRI I-ORG
. O
soir O
? O
|
| O
Non O
. O
|
| O
DIÈSARIAS B-ORG
. O
|

| O
Si O
je O
one O
souviens O
, O
tu O
m' O
as O
dil O
que O
cei B-ORG
homme O
|
| O
Était B-LOC
brave I-LOC
, O
fdëke O
, O
incorrmpiible O
… O
|
| O
ABEL B-PER
- I-PER
BEERI I-PER
. O
|
| O
En O
somme O
, O
|
| O
One B-MISC
, O
mellant O
aran O
! O
ont O
l' O
honneur O
d' O
étre O
discrel O
, O
|
| O
BI B-ORG
se O
ferait O
Auer B-PER
pour O
gorder O
wa O
secrel O
. O
— O
|
| O
Voil B-LOC
, O
|

| O
Mort O
? O
|
| O
ABEL O
- O
DESR O
NI O
, O
|
| O
Vous O
voyez O
, O
pur O
arriver O
aux O
Prénves B-LOC
, O
|

| O
DIÈSARTAR B-LOC
|

| O
|||| O
Go' O
on O
peut O
tuer O
cm O
homme O
|

 

| O
Qu' B-MISC
oe I-MISC
fait O
subir O
aus O
gous O
de O
ice O
rodes O
ÉDTEMNES B-MISC
. O
|

| O
PMIÉGARIAS B-ORG
|
| O
C' O
esl O
horrible O
, O
° O
|
| O
ABCL B-ORG
- O
REENL O
|

| O
FEnisier B-MISC
-vous O
mater O
ain O
, O
MORIN B-PER
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
fasse I-MISC
à O
sa O
place O
et O
qu' O
il O
fut O
le O
vainquenr O
? O
|
| O
DIÉSANIAS B-ORG
. O
|
| O
Noos B-LOC
. O
FQUEZ B-ORG
- I-ORG
TOUE I-ORG
, O
|
| O
ABCL B-ORG
- O
RENME B-ORG
, O
66e O
DETENCE O
|
| O
Vous O
savez O
que O
Séville B-LOC
|
| O
Est O
wne O
grande O
, O
domce O
# O
1 O
merrrillense O
ville O
, O
|
| O
On O
tout O
le O
monde O
dort O
d' O
un O
bon O
sommeil O
: O
si O
bien O
|
| O
- O
foi O
ranir O
son O
bien O
|
| O
Et O
l' O
enterrer O
, O
s' O
il O
faut O
, O
au O
coin O
de O
qgorique O
ur O
|
| O
Sans O
erainire O
que O
sur O
so B-LOC
la O
justère O
rue O
, O
|
| O
MIÉÈCANIAS B-ORG
. O
|
| O
An B-LOC
tai I-LOC
. O
|

| O
ABCE O
- O
HENNS B-MISC
, O
COMÉRNIRL O
, O
|
| O
Vous B-MISC
me I-MISC
direz I-MISC
que O
kes O
garibes O
de O
ait O
|
| O
Ne O
ssuraient O
où O
dommer O
de O
Es B-MISC
Léte I-MISC
à O
minuit O
, O
|
| O
SA B-ORG
eur O
fallait O
traquer O
tout O
conreur O
d' O
avta- O
|
| O
flure O
... O
Li B-PER
|
| I-PER
Fernand I-PER
hongeait O
les O
murs O
d' O
une O
vieille O
masure O
, O
|

 | O
Ossnd B-MISC
it I-MISC
ait O
sondite O
me O
dresser O
devant O
lui O
: O
|

| O
« O
Arrélet B-LOC
nu O
A O
s' O
arréla.+ O
Ton O
dernier O
jour O
a O
lui O
, O
|
| O
+ O
Site B-PER
me O
nue O
vrais O
à O
l' O
insiant O
lon O
mirage O
. O
# O
|
| O
A O
esaya O
d' O
abord O
de O
se O
faire O
passage O
, O
|
| O
Mais O
voyant O
qu' O
il O
fallait O
rs B-MISC
mu I-MISC
en I-MISC
ma I-MISC
foi I-MISC
, O
|
| O
Di B-PER
tira O
son O
épée O
th O
s' O
ébança O
sur O
moi O
|
| O
Le O
combat O
dura O
pes O
, O
car O
AT B-ORG
sur O
u O
barre O
. O
|
| O
Jel' B-PER
élendis O
sanglant O
d' O
un O
coup O
de O
cieterre O
. O
|

| O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
C' O
est O
bien O
: O
va-1'en O
. O
|

| O
ABCL B-ORG
- O
RESRE O
. O
|

| O
Pardon B-LOC
, O
Eurellence B-LOC
, O
un O
seul O
moi O
. O
— O
|

| O
Jetiens B-LOC
à O
vous O
montrer O
ce O
don O
Juan B-PER
de I-PER
Teil I-PER
|
| O
Comme O
Dieu B-MISC
d' O
a O
créé O
, O
c' O
est-8-dire O
un O
abime O
|

| O
Où B-MISC
régwent O
sans O
pudeur O
la O
débauche O
ei O
le O
crime O
, O
|

| O
( O
EX O
aère O
me O
Lextire B-LOC
. O
} O
|
| O
81 O
écrit O
à O
don O
Buy B-PER
. O
|
| O
{ O
0 O
mt O
} O
|

| O
« O
Je O
ne O
pourrais O
vraiment O
, O
|
| O
» O
Mon O
irés O
cher O
, O
le O
prèter O
1 O
50 O
! O
en O
6e O
moment O
, O
|
| O
» O
Car O
je O
suis O
, O
comme O
dif O
lon O
vacie O
le O
chanoine O
, O
|
| O
# O
Aussi O
gtus O
qu' O
un O
bedtan O
sureilié O
per O
un O
|
| O
( O
Frappant B-LOC
sur O
là O
leitre O
. O
] O
{ O
moine O
. O
» O
|
| O
Al B-PER
ment O
rome B-LOC
mn O
juif O
|
| O
BIÉSA B-ORG
" O
15 O
, O
tresailtent O
. O
|
| O
Quoi O
? O
|
| O
ABUL O
- O
BRRRS B-ORG
, O
AT B-ORG
UN I-ORG
SONNITÉ I-ORG
PATENT I-ORG
. O
|
| O
Rien O
... O
rien O
. O
|
| O
( O
ns O
se O
. O
) O
|
| O
— O
Tu O
dois O
savoir O
|
| O
» O
Au O
miles O
d' O
one O
wrge O
épouranisble O
à O
voir O
, O
|
| O
» O
Marquis B-PER
, O
que O
j' O
ai O
ions O
rontre O
le O
der O
de O
Lerme B-MISC
|
| I-MISC
» I-MISC
Un O
peri O
monsiraeus.— O
Un O
pari O
qui O
nous O
fvrme O
, O
|
| O
» O
Si O
mous O
mouross O
ce O
soir O
, O
La B-MISC
porie I-MISC
du I-MISC
saini I-MISC
lieu I-MISC
|
| I-MISC
» I-MISC
Où O
l' O
on O
vil O
de O
musique O
et O
d' O
air O
guer O
aver O
Dies B-MISC
... I-MISC
|

| I-MISC
LU I-MISC
|

| O
s O
# O
Sets B-LOC
|

  

| O
sa O
|

 

| O
ACTE B-MISC
1 I-MISC
, O
SCÈNE O
Y. O
5 O
|

| O
{ O
A B-LOC
Tégariss I-LOC
. O
) O
|
| O
Entre O
ms O
, O
mantigneur O
, O
AYObEz B-MISC
que O
Le O
come O
|
| O
Dans O
maire O
paradis O
Lronterait B-LOC
OUR O
50 O
COMBLE B-ORG
. O
|
| O
Ai O
hs O
fau O
sigue O
de O
comiauer O
. O
) O
|
| O
Les O
chauses O
du O
quari B-ORG
, O
ben O
voici O
: O
|
| O
TR B-LOC
A I-LOC
|

| O
+ O
Dans O
nn O
mois O
, O
|
| O
# O
Crlui B-MISC
qui O
, O
sam O
raison O
, O
5e O
balire O
plus O
de O
fois O
, O
|
| O
# O
Vivra B-MISC
ples O
berseurral O
, O
séduira O
plus O
de O
femmes O
, O
|
| O
# O
IE O
maitre O
plus O
d' O
adresse O
à O
conquérir O
beurs O
mes O
, O
|
| O
# O
Celui O
gagnera O
deus O
mille O
durati O
d' O
or O
, O
à O
|

| O
BIÉGARIAS O
|
| O
Sont O
-ce O
Là B-MISC
ts I-MISC
mertus I-MISC
, O
0 O
Cid B-MISC
l' O
amprador O
! O
: O
! O
|
| O
ADEL B-LOC
- I-LOC
BENNI I-LOC
, O
SpA O
|
| O
Dim B-PER
se O
doute O
pas O
qu' O
il O
parie O
pris O
d' O
an O
bommr O
|
| O
Quai B-LOC
Perait I-LOC
encor O
pis O
pour O
nue O
Leile B-MISC
somant O
. O
|

| O
PIÉGARIAS B-ORG
: O
|
| O
Costiaues B-LOC
. O
|
| O
ANCILPEÈNRE B-ORG
. O
|

| O
u O
Le O
duc O
, O
comme O
( O
Lu B-PER
prises O
dira O
, O
|
| O
& O
Fitlout O
en O
conscience O
el O
me O
négtigte O
rita O
. O
|
| O
# B-MISC
Quant I-MISC
à I-MISC
moi I-MISC
, O
tout O
d' O
abord O
oonire O
une O
âme O
rè- O
|
| O
{ O
betle O
|

| O
» O
Je O
me O
beurlaï O
. O
C' O
était O
ne O
enfant O
jeune O
et O
Lbeile B-PER
, O
|

| O
a O
Dis B-LOC
- I-LOC
hyitans I-LOC
, O
Le B-MISC
teint I-MISC
rose I-MISC
, O
ou O
regard O
radieux O
|

| O
“ O
Et O
pur O
comme O
l' O
étoile O
édluse O
dans O
Fes B-MISC
cieux I-MISC
. O
— O
|

| O
a O
L' O
hgæmen O
seul O
La B-LOC
touchait O
. O
— O
Or O
, O
par O
uue O
nuit O
|
| O
Contre O
, O
|

| O
w O
Dans O
ma O
chapelle O
, O
aprés O
des O
obstacles O
Fans B-MISC
|
| I-MISC
« I-MISC
sombre I-MISC
|

| I-MISC
» O
Nous O
fümes O
l' O
un O
à O
d' O
autre O
mais O
sirélement O
, O
|

| O
# O
Par O
quit O
... O
— O
Devine B-PER
wn I-PER
peu O
, O
— O
Par O
mon O
vaiel O
|
| O
_ O
… O
& O
t O
( O
Fernand B-PER
. O
» O
|
| O
tt O
. O
ABIAS B-ORG
, O
Hi B-MISC
afrachont I-MISC
La I-MISC
keitre I-MISC
, O
|

| O
Son O
vai O
‘ O
. O
L' O
infème O
. O
— O
|
| O
ABEL O
- O
RENR O
, O
vec B-MISC
mn I-MISC
tire I-MISC
Énoalte B-PER
. O
|
| O
At B-MISC
... O
— O
Oe' O
en O
pensez O
-vous O
? O
|
| O
PIÉGARIAS B-ORG
, O
avec O
colère O
. O
|
| O
de O
pense O
. O
|
| O
{ O
Lu B-PER
jetant O
52 O
bourse O
svec O
mépris O
. O
) O
|
| O
Que B-MISC
in I-MISC
devrais I-MISC
déjà O
1enir O
La O
récompense O
. O
|
| O
ABEL O
- O
BEKBI O
, O
piqué O
, O
à O
part O
, O
|
| O
Plus O
tard O
. O
|
| O
UN O
PAGE O
, O
ER O
€ O
À O
BRROM B-MISC
AR I-MISC
! O
: O
|
| O
Le O
roi O
! O
|

 

| O
UN O
SECOND O
PAGE O
. O
|
| O
Le O
roi O
! O
|
| O
( O
Le O
roi O
enure O
: O
Les O
pages O
et O
Abul B-PER
- I-PER
Bekri I-PER
sortent O
. O
— O
Le O
|
| O
roi O
est O
en O
comme O
de O
chasse O
. O
) O
|

 

| O
SCÈNE B-MISC
Y. I-MISC
|
| I-MISC
Le I-MISC
DOI I-MISC
, O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
puis O
INÉS B-MISC
, O
|

| O
DID B-ORG
ARIAS O
, O
baissnt O
la O
mois O
àù O
roi O
, O
|
| O
C' O
est O
vraiment O
trop O
d' O
honneur O
, O
|

| O
Him B-PER
. O
|

 

| O
Rire B-LOC
, O
pour O
voire O
vieux O
el O
féal O
Servir B-LOC
. O
— O
|
| O
Vous B-MISC
mi' I-MISC
aves I-MISC
derancé I-MISC
crpemdant I-MISC
, O
|
| O
LE O
NO B-ORG
, O
s' O
assrpaet O
are O
sucer O
, O
|
| O
Ah B-MISC
! I-MISC
|
| O
PIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Oai B-PER
, O
té O
. O
— O
|
| O
L' O
intérèt O
de O
l' O
état O
, O
du O
trône O
, O
de O
l' O
empire O
. O
. O
|
| O
LE O
NON O
. O
|
| O
Des O
affaires O
déjà O
‘ O
|
| O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Lu B-MISC
no I-MISC
) O
. O
|
| O
Grand O
merci O
! O
|
| O
Le O
n' O
est O
poini O
pour O
crla O
que O
tn O
me O
sois O
ci O
, O
— O
|
| O
EU B-ORG
écris I-ORG
. O
i O
|
| O
€ O
Mon O
pour O
sis O
ceuli O
doublons O
... O
» O
— O
|
| O
( O
S' O
arrétant O
, O
! O
|
| O
La O
scntbe O
est O
on O
peu O
forle O
, O
… O
|
| O
Une O
simple O
parure O
... O
Eh O
! O
pour O
an O
roi O
, O
qu' O
im- O
|
| O
Dona B-PER
Quicmiar I-PER
veut O
. O
— O
parte O
i O
|
| O
lt O
sigoe O
et O
remet O
Le B-MISC
bon I-MISC
à I-MISC
ENéparins B-MISC
. O
) O
|
| O
Vite B-MISC
. O
|
| O
DIÉGSNIAS O
, O
à O
part O
. O
|
| O
Encur B-PER
: O
|
| O
LE O
F0 B-MISC
) O
. O
|
| O
Hâle B-LOC
- I-LOC
toi I-LOC
. O
|
| O
DIÉCARIAS B-ORG
, O
|
| O
Sire B-LOC
… O
|
| O
POTTER O
|

| O
Je O
suis O
pressé O
, O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Son B-PER
Altesse I-PER
Le O
roi O
|
| O
Duignera B-ORG
m' O
éconter O
: O
ce O
que O
je O
lui O
veus O
dire O
|
| O
Est B-LOC
grave I-LOC
, O
sériens O
, O
imporiant O
. O
|

| O
LS B-ORG
NO I-ORG
|
| O
d' O
ius B-PER
tard I-PER
. O
|
| O
NIÉÈGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Sire B-LOC
. O
|
| O
LE O
NO B-ORG
) O
. O
|
| O
Mon O
argent O
. O
|||| O
|
| O
PIÈGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Le O
devoir O
m' O
ordonne O
|
| O
LE O
no O
! O
|
| O
D' B-MISC
obéir I-MISC
! I-MISC
|
| O
PIÉÈGARIAS B-MISC
. O
|
| O
Je O
dois O
vous O
rappeler O
, O
dussiez O
-vous O
m' O
en O
punir O
, O
|
| O
Que B-MISC
le I-MISC
trésor I-MISC
est O
presque O
épuisé O
. O
|
| O
LE O
RO B-ORG
, O
sn O
peu O
Ébrauié B-PER
. O
|
| O
L' O
est O
possible O
, O
|

| O
VIÉCARIAS B-LOC
, O
continwent O
, O
|

| O
Que B-MISC
voire I-MISC
penple I-MISC
, O
sire O
, O
est O
un O
peuple O
irascilike O
|
| O
À O
l' O
endroit O
de O
l' O
impil O
… O
. O
|

| O
LE O
RoI. O
|
| O
Soit B-LOC
, O
|
| O
BIÈGARIAS B-ORG
, O
continuent O
, O
|
| O
One B-MISC
, O
is O
cinq O
mois O
, O
|

| O
L' O
arnite O
attend O
sa O
pair O
. O
|

| O
6 O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|

| O
LE O
MG O
, O
se O
cuit O
des O
das O
our O
Là O
DATIRE O
: O
Mitié B-MISC
|
| I-MISC
séréuR I-MISC
, O
Maui B-PER
diam I-PER
, O
|
| O
En O
vérité O
, O
je O
crois O
, O
|

| O
Dans O
voire O
passion O
de O
Le B-MISC
chosr I-MISC
publiqur I-MISC
, O
|
| O
Qur B-PER
vous O
allez O
emo O
mar O
parier O
politique O
, O
|
| O
M' B-MISC
élaler I-MISC
sous O
Ms B-MISC
peur I-MISC
ke I-MISC
sort I-MISC
de O
ut O
sujets O
, O
|
| O
L' O
insohence O
des O
grands O
, O
leurs O
rames O
, O
teurs O
groiels O
, O
|
| O
Et O
tout O
ce O
sombre O
amas O
d' O
effrayantes O
pates O
. O
|
| O
Me O
doutes O
dévuraus O
, O
de O
drainirs O
insenices O
, O
|
| O
Qai B-LOC
font O
presque O
loniours O
que O
Le B-MISC
Erôbe I-MISC
d' I-MISC
un I-MISC
roi I-MISC
|
| O
Se O
change O
en O
instrument O
de O
terreur O
64 O
d' O
effroi.— O
|
| O
OM B-ORG
! O
parlez O
-moi O
plalit O
de O
la O
brise O
amonreuse O
|
| O
Oui O
soulève O
en O
passant O
la O
barque O
paresseuse O
, O
|
| O
Le O
ba O
chasse O
bruyaute O
avec O
tons O
ses O
danzers O
, O
|
| O
De O
la O
fort O
, O
du O
ciel O
, O
des O
bisquels O
d' O
oraugens O
|
| O
Où B-PER
Libre I-PER
dans O
sa O
jokcon O
s' O
écoute O
, O
on O
respire O
, O
|
| O
Edivré B-LOC
du O
fardeau O
d' O
un O
sccptre O
et O
d' O
un O
empire O
. O
|

| O
MIÉGSRIAS B-ORG
, O
KE B-ORG
. O
|
| O
Vos B-PER
êtes O
roi O
. O
|

| O
LE O
OI B-ORG
. O
|

| O
Sans O
doute O
. O
el B-LOC
demais O
, O
par O
assnd O
, O
|
| O
S' O
il O
faïlai O
de O
ta O
guerre O
srborer O
l' O
élendard O
, O
|
| O
Nous B-MISC
s' I-MISC
iésiterions I-MISC
point O
à O
lirer O
notre O
( O
pie O
, O
|

| O
Dans O
de O
sang O
grenadin O
plus O
d' O
une O
fois O
trempée O
: O
. O
|||| O
|

| O
A O
dire O
é O
nos O
soMlats B-MISC
: O
« O
Le O
danger O
va O
croissant O
, O
|
| O
“ O
Donc O
de O
plisce O
du O
roi O
doit O
fire O
au O
prépoier O
rang.x O
|
| O
( O
Kio B-LOC
. O
} O
âme O
, O
|

| O
Mais B-MISC
pour I-MISC
l' I-MISC
heure I-MISC
jabdiue I-MISC
, O
et O
me O
Suis B-LOC
, O
SUr B-PER
Ron I-PER
1 O
. O
|

| O
Qu' O
un O
chasseur O
altandé O
que O
a O
chasse O
réclame O
  O
|
| O
Or O
, O
me O
mme O
retiens O
plus O
, O
où O
suis O
- O
mai O
sans O
Paco B-LOC
, O
|
| O
Ves B-LOC
armes O
d' O
une O
main O
, O
de O
l' O
autre O
mes O
doublons O
, O
— O
|
| O
Hète B-LOC
- I-LOC
toi I-LOC
, O
je O
l' O
atlends O
.. O
|
| O
CEA B-ORG
fait O
an O
pas O
pour O
sortir O
, O
: O
|
| O
DIÉCARIAS B-ORG
, O
5 O
mellont O
devant O
ul O
. O
|

| O
. O
bons O
votre O
iplérél O
, O
dire O
, O
|
| O
Proutes B-LOC
... O
—{e O
me O
sont O
plus O
des O
mols O
, O
desouidire O
, O
|
| O
Des O
projels O
avortés O
, O
des O
hommirs O
sans O
appui O
. O
|
| O
C' O
est O
un O
complot O
qui O
doit O
éclater O
aujourd'hui O
. O
|

| O
Le O
mot O
. O
|
| O
Qu' O
as-£u O
dit O
? O
|
| O
MIÉGAMIAS B-ORG
. O
|
| O
Un O
danger O
imminent O
vous O
mxnare O
. O
|
| O
dx O
mo O
) O
. O
|
| O
Un O
danger O
! O
Queen B-ORG
? O
|
| O
PIÈGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Au O
milieu O
de O
la O
chasse O
, O
|
| O
Dons B-PER
ns O
moment O
donné O
, O
VOUS B-MISC
tre O
arrélé O
. O
|
| O
LE O
no O
. O
|
| O
On O
vomdrait O
altenter O
à O
notre O
liberté O
? O
|
| O
MIÉGARIAS B-ORG
. O
|

| O
On O
ose O
lout O
. O
— O
Voyez B-MISC
vous O
- O
même O
, O
|

| O
( O
41 O
Ai O
remet O
La O
hatre O
, O
} O
|
| O
LE O
no O
» O
, O
oprés O
avoir O
Le O
, O
Là B-MISC
freisse I-MISC
ayec I-MISC
Core I-MISC
. O
|
| O
Sur O
ma O
vie O
! O
|

| O
Non O
, O
je O
necompremis O
pas O
que O
Son O
mous O
porte O
ravie O
, O
|
| O
A B-LOC
non O
qui O
me O
pouroms O
sorlir O
de O
moi O
prisons O
|
| O
Sans O
faire O
, O
sous O
nos O
phedi O
, O
cerenter O
des O
trabisont O
… O
|

| O
dl' O
ause O
, O
|

 

| O
AUÉGANTAS B-ORG
. O
|
| O
de O
vous O
ai O
déja O
dit O
, O
sûre O
, O
dans O
eus O
franchir O
, O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
élal I-MISC
ébranté I-MISC
Local I-MISC
à O
quelque O
crise O
: O
|
| O
Que O
Les O
molles O
, O
Les B-MISC
grandi I-MISC
, O
ces O
Rrop B-LOC
puissans O
sujttt O
, O
|
| O
Pomentalent B-PER
conlre O
vous O
de O
sinistres O
preÿcis O
  O
|
| O
Que O
, O
si O
vous O
me O
voutite O
doubler O
leur O
fnsobemr O
, O
|
| O
Et O
hes O
powiser O
mu O
jour O
jusqu' O
à O
ls O
vichonor O
, O
|
| O
Aliesse B-LOC
, O
5 O
nous O
failait O
. O
par O
La O
sévérité O
, O
‘ O
|
| O
Enchainer B-PER
leur O
audace O
41 O
leur O
loyauté O
  O
|
| O
Alors O
, O
come O
aujourd'hui O
, O
sans O
croire O
gar O
la O
|
| O
D' B-PER
ollumer I-PER
La I-PER
discorde I-PER
et O
La B-MISC
guerre I-MISC
civile I-MISC
, O
| | O
Éville B-LOC
|
| O
Vous O
pouviez O
, O
dans O
53 O
source O
arrétant O
Le B-MISC
poison I-MISC
, O
|
| O
Abatire B-LOC
par O
ke O
pled O
l' O
arbre O
de O
trabison O
. O
|
| O
Mais O
si O
, O
comme O
toujours O
, O
dédaignant O
murs O
paroles O
, O
|
| O
000 O
$ O
préncs O
en O
pilié O
loules O
ces O
Lies B-MISC
folles I-MISC
, O
|

| O
Demain B-MISC
, I-MISC
sère I-MISC
, O
ils O
Seront B-LOC
, O
grèce B-LOC
à O
ar O
atiealat O
, O
|
| O
Asser B-MISC
foris I-MISC
pour I-MISC
changer I-MISC
be I-MISC
fane I-MISC
de O
l' O
étal O
. O
|

| O
LA O
MO B-LOC
) O
, O
échtant O
. O
flage O
, O
|
| O
Nou B-LOC
, O
mon O
, O
comme O
Jean B-MISC
deux O
, O
dont O
je O
tiens O
Fiéri- O
|
| O
Ju B-PER
ne O
languirai O
pas O
dans O
au O
cle O
eschinage O
, O
+ O
|

| O
( O
Be B-LOC
pronkemaut O
à O
grands O
pas O
) O
|

| O
|||| O
Je O
suis O
las O
. O
aprés O
dout O
, O
oo O
, O
Le B-MISC
mailre I-MISC
. O
Ke B-PER
roi I-PER
, O
|

| O
D' O
ovoir O
lonjours O
dans O
l' O
âne O
el O
le O
doute O
el O
l' O
effroi O
  O
|
| O
d' O
étre O
ainsi O
, O
jour O
et O
mail O
, O
loué O
daus O
ma O
demeure O
|

| O
|||| O
Sans O
pouvoir O
ee O
sortir O
  O
el O
de O
m' O
oser O
, O
eme O
HONTE B-PER
, O
|

| O
Be B-LOC
peur O
de O
rencontrer O
quelque O
polenerd O
caché O
, O
|
| O
M' O
arracher O
de O
de O
trûme O
où O
je O
suis O
alioché O
, O
, O
. O
— O
|
| O
C' O
ee O
est O
trop O
à O
la O
fn B-ORG
! O
— O
ls O
me O
font O
une O
vie O
|

| O
De B-MISC
larmes I-MISC
. O
de O
terreur O
, O
de O
désespoir O
suivie O
, O
|

| O
C' O
est O
bbeu O
  O
suis O
désormais O
lmplacatie O
et O
méchant O
, O
|
| O
Jebeur B-PER
ferai O
payer O
mes O
armes O
par O
ke O
sang O
, O
— O
|

| O
‘ O
Hi O
prend O
La O
plume O
pour O
Signer B-PER
leur O
arrestation O
, O
mais O
[ O
l O
|

  

    

| O
Du B-MISC
sang I-MISC
! I-MISC
— O
Fe B-PER
hs O
|

| O
( O
Moment B-MISC
de I-MISC
sibemce I-MISC
. O
) O
+ O
|
| O
mésaniss O
|
| O
Vous O
hésilez O
, O
sie O
? O
|

| O
LA O
MO B-LOC
) O
, O
Hiant B-LOC
laplome I-LOC
. O
* O
|
| O
Non O
, O
je O
pardonne O
. O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Ne O
compromellez O
pas O
, O
Hire B-PER
, O
VOLre B-LOC
CUNTONRE I-LOC
|
| I-LOC
Een I-LOC
laissant O
à O
chacun O
, O
dans O
sa O
témérilé O
, O
|
| O
L' O
espoir O
de O
compirer O
avec O
impunilé O
. O
|

| O
|||| O
sx O
mo O
! O
|
| O
J' O
ai O
dit O
. O
. O
|
| O
HIÉGANFAS B-LOC
. O
|

| O
Songez B-PER
… O
. O
|
| O
La O
no]. O
|

| O
Je B-MISC
sais I-MISC
, O
aussi O
bien O
que O
toi O
- O
mêne O
, O
|
| O
Dee B-PER
trop O
de O
bonté O
nuit O
à O
la O
grandeur O
suprême O
, O
|
| O
Et O
, O
pour O
punir O
en O
traître O
armé O
contre O
mes O
droits O
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
dois I-MISC
me O
ranger O
du O
côté O
de O
nus O
bris O
. O
|
| O
Mais O
que O
vons B-LOC
- I-LOC
lu I-LOC
? O
— O
fe B-LOC
suis O
de O
ces O
rois O
débon- O
|

| O
[ O
maires O
|

| O
Dont O
le O
over O
est O
slérile O
en O
pensers O
sanguiraires O
: O
|
| O
De O
ces O
rois O
qui O
se O
font O
un O
pouvoir O
impaisant O
|
| O
Viutét B-ORG
que O
de O
tremper O
leur O
sortie O
dans O
ke O
sans O
. O
|

 

| O
ae O
it O
|

| O
Æ O
|

| O
Bee B-MISC
|
| I-MISC
ÈS I-MISC
|
| I-MISC
ES I-MISC
|

| I-MISC
- O
AFReÈRRR O
MR B-ORG
|

| O
ACTE B-MISC
D I-MISC
, O
SCENE O
VI B-LOC
. O
7 O
|

| O
EHERAL B-MISC
15 I-MISC
. O
|
| O
des O
rois O
, O
songez B-PER
- I-PER
s I-PER
Mes I-PER
, O
quandsarvient O
La O
tempéir O
, O
|
| O
Pondentsomvent B-PER
, O
scigmeur O
, O
la O
couronne O
el O
la O
téir O
. O
|
| O
LE O
AU O
. O
|
| O
dis O
saenrent O
sas O
Négrel B-LOC
|
| O
LILET O
CIYCS O
|
| O
Mais O
nos O
pi O
sans O
réimur O
, O
|
| O
D' O
avoir O
laissé O
germer O
des O
sementes O
de O
mort O
, O
|
| O
De O
baines O
, O
de O
douleurs O
e1 O
de O
guerres O
civiles O
, O
|
| O
Et O
de O
corrmplions O
, O
ei O
d' O
ambilions O
viles O
, O
|
| O
Au O
milieu O
d' O
an O
pars O
qui O
, O
de O
leur O
royaulé O
, O
|
| O
Altemdail B-LOC
Le O
boubeur O
« O
1 O
La O
tranquillité O
, O
— O
|
| O
( O
En O
ce O
mnment O
, O
lus O
entre O
, O
tenant O
& O
La O
exit O
M B-MISC
aa I-MISC
|
| I-MISC
plein I-MISC
de I-MISC
Gours B-LOC
. O
Elie B-MISC
a' O
est O
vue O
de O
personne O
. O
) O
|

| O
AN B-ORG
RO I-ORG
, O
AVEC B-ORG
TÉ I-ORG
{ O
Himes B-LOC
, O
|
| O
Que O
ses O
droits O
sur O
leurs O
jours O
soivat O
où O
ao O
bgi- O
|
| O
Le O
serai O
sc O
couvrir O
du O
sans O
de O
trois O
victimes O
. O
|
| O
MIRGSRIAS B-ORG
. O
|

| O
Je O
vous O
ai O
comieilié O
d' O
agir O
avec O
siguwnr O
, O
|
| O
Non O
de O
passer O
, O
Altesse B-LOC
, O
à O
Festrénie B-LOC
rigueur O
, O
|

| O
la O
chätimont O
suit O
. O
Qu' O
un O
sentdes O
trois O
périsse O
, O
|
| O
Et B-MISC
ke I-MISC
cabine I-MISC
et I-MISC
ta I-MISC
paix I-MISC
ouitront O
de O
son O
supplice O
. O
|

| O
ax O
NO B-ORG
. O
|
| O
Et O
hequel O
* O
|||| O
, O
d. O
|
| O
+ O
BIÈGANIAS B-ORG
. O
|
| O
Celui O
qui O
, O
bravant O
votre O
CONTENUS O
, O
|
| O
Pour O
La O
troisième O
fobs O
conspiré O
contre O
vous O
: O
|
| O
Don B-PER
Juan I-PER
. O
|
| O
NÉS B-MISC
, O
d' O
unc O
voix O
Éiouliée B-PER
. O
|
| O
drapd O
Dieu B-MISC
" O
don O
Juan B-PER
! O
… O
|
| O
LE O
MON B-ORG
, O
apls O
Une B-MISC
passe I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
m' I-MISC
esplique I-MISC
avec O
prince O
|
| O
Comment O
par O
sa O
férié O
, O
se5 O
trabisons O
, O
sa O
haine O
, O
|
| O
Mme B-PER
m' O
a O
pas O
guéri O
de O
ces O
Lerrcurs B-MISC
d' I-MISC
enfant I-MISC
|
| O
Oei B-PER
me O
font O
reculer O
devant O
un O
peu O
de O
sang O
... O
— O
|
| O
Mais O
n' O
importe O
... O
Je O
veus O
, O
loin O
deton O
infuence O
, O
|
| O
Examiner B-PER
son O
crime O
el O
peser O
ma O
vngeante O
. O
|
| O
À O
cemsin O
, O
|
 | O
( O
égariss B-PER
veut O
répondre O
" O
: O
le O
roi O
avec O
autorité O
: O
! O
|
| O
A B-LOC
demain I-LOC
. O
|
| O
{ O
DNégarias B-MISC
s' O
inctine O
, O
Le B-PER
roi I-PER
appelant O
: O
|
| O
Don B-PER
Sanche I-PER
' I-PER
|
| I-PER
POS I-PER
SANCRE I-PER
, O
du O
seuil O
de O
Le O
porte O
du O
fond O
, O
|
| O
Monseigneur B-PER
” O
? O
|
| O
LE O
RO B-ORG
, O
à O
don O
Sonche B-LOC
, O
|
| O
De O
ma O
pari O
, O
à O
l' O
inslant O
, O
dilrs O
au O
grand O
. O
veneur O
|
| O
Que B-MISC
la I-MISC
chasse I-MISC
si I-MISC
remise I-MISC
. O
|
| O
BON B-ORG
SANCHE B-ORG
, O
à O
part O
, O
en O
S' B-MISC
éloigaant I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Allons I-MISC
, O
c' O
est O
à O
refaire O
. O
|
| O
LE O
nOB B-ORG
, O
& O
Difgariss B-PER
en O
lui O
donnent O
sa O
main O
à O
baiser O
, O
|
| O
Es O
- O
tu O
ronleni O
? O
|
| O
( O
Le O
satuxni O
de O
ta O
main O
. O
) O
|
| O
Je O
vais O
sonser O
à O
cetiealfaire O
, O
|
| O
( O
1 O
s' O
étaigme O
. O
— O
Dhégarins B-LOC
l' O
accompagne O
, O
— O
- O
Anis O
sort O
|
| O
de O
l' O
endroit O
où O
elle O
s' O
était O
cachée O
, O
|||| O
|

 

| O
de O
|
| O
Li B-PER
|

 

| O
op O
|
| O
SUÈNE B-MISC
V1 I-MISC
. O
|
| O
NES B-MISC
» O
Seule O
, O
|

| O
Oh B-MISC
‘ I-MISC
! I-MISC
qua O
tôle O
se O
perd O
, O
— O
Aide B-PER
bien O
entendu O
? O
— O
|
| O
Mourir B-LOC
! O
— O
don B-PER
Juau I-PER
! I-PER
— O
Non O
, O
un O
, O
jamais O
, O
— O
|
| O
( O
ke O
fait O
Le O
couvement O
de O
sortir O
ét O
aperçoit O
ENégarias B-MISC
|
| I-MISC
Qué I-MISC
tenéeate I-MISC
em O
À O
parts O
) O
|
| O
Tout O
est O
perdu O
! O
— O
|
| O
© O
quon O
Dien B-MISC
c' I-MISC
est O
en O
vous O
eusintenant O
que O
j' O
es- O
|
| O
père O
. O
… O
|
| O
Donnez B-PER
Le O
secret O
de O
désaraur O
mon O
pére O
. O
… O
|

| O
CREER O
SR O
CRUE O
SE O
PSE B-ORG
EEE I-ORG
|
| O
SCENE O
VAL B-ORG
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
DIEGARTAS B-MISC
. O
|

| O
LAÉGARTAS B-MISC
, O
à O
fnes O
. O
|
| O
Te O
voilà O
revenue O
? O
|
| O
UNES B-MISC
, O
s' O
effrcaut O
de O
sourire O
, O
|
| O
Est O
-ce O
trop O
tôt O
, O
scigneur O
? O
|
| O
MIÉGANIAS B-ORG
. O
( O
eur O
, O
|
| O
Trop B-PER
164 O
7 O
... O
Ne O
sais O
- O
tu O
qus O
, O
Loi B-MISC
qui I-MISC
sois I-MISC
dans O
mon O
|
| O
Rorsque B-LOC
fe I-LOC
vais O
courbé O
sous O
Le O
fardeau O
de O
l' O
âge O
, O
|
| O
Ouciest B-LOC
l' O
asgequi O
slentadoucir O
non O
voyage O
. O
— O
|
| O
( O
L' O
emurassant O
, O
|
| O
de O
t' O
aime O
. O
— O
|
| O
NÉS B-MISC
. O
|
| O
Je O
le O
sais O
. O
Cependant O
. O
diles O
- O
mos O
.. O
|
| O
Ooand B-PER
vous O
élirs O
ici O
. O
causant O
avec O
Le B-PER
cui I-PER
. O
|
| O
Si O
f' O
élais O
arrivée O
, O
ignorant O
a O
présence O
, O
|
| O
Au O
milieu O
d' O
une O
grave O
et O
haule O
confitence O
, O
|
| O
Et O
que O
bien O
enalzré O
moi O
quelques O
mots O
indiscrets O
|
| O
Fussent B-LOC
veus B-PER
me O
mettreendiersdans O
vos O
secrets O
. O
|
| O
Qu' O
auriez O
-vous O
fait O
? O
|
| O
DIÉGANIAS B-MISC
, O
SurÉDnt B-LOC
. O
|
| O
J' O
aurais O
l' O
épouvante O
dans O
l' O
âme O
, O
|
| O
Be B-LOC
savoir O
mon O
secret O
au O
pouvoir O
d' O
une O
femme O
, O
— O
|
| O
Fu B-MISC
toi I-MISC
, O
que O
ferais B-LOC
- I-LOC
tn I-LOC
? I-LOC
. O
… O
|
| O
xs B-LOC
, O
|
| O
Moi B-MISC
|
| I-MISC
DIÉGANTAS I-MISC
. O
|
| O
Toi B-PER
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
avec O
ésMution B-MISC
, O
|
| O
Dans O
c O
moment O
, O
|
| O
Je O
dois O
parler O
sans O
voile O
el O
sans O
déguisement O
. O
|
| O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Qu' O
est O
-ce O
donc O
? O
|
| O
LNES B-MISC
, O
montrant O
l' O
endroit O
ci O
elle O
s' O
était O
mise O
, O
|
| O
J' B-MISC
étais I-MISC
lé I-MISC
. O
|
| O
MIÉCGARAS B-ORG
. O
|
| O
Que O
dis O
- O
tu O
? O
|
| O
Nes B-LOC
. O
|
| O
Mon O
bon O
pére O
. O
|

| O
8 O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
|

| O
Je O
dis O
que O
je O
vous O
Vus B-MISC
Moins I-MISC
UT I-MISC
El I-MISC
RAS O
SN B-ORG
ÈTE I-ORG
. O
|
| O
DIÈGAMIAS B-MISC
. O
|
| O
Mais O
|
| O
NÉS B-MISC
, O
Vivtment B-MISC
, O
|
| O
J' O
ai O
tout O
olende.— O
Vous O
demandes O
au O
roi O
|
| O
Lamort B-LOC
d' O
un O
grand O
signer O
, O
nommé O
don B-PER
Juan I-PER
, O
|

| O
en O
crime O
a-1 B-MISC
- I-MISC
51 I-MISC
comais O
? O
Où O
! O
diles O
… O
je O
croi O
. O
|
| O
PIÈCGARIAS O
|
| O
At B-PER
conspire I-PER
. O
|
| O
ÈS O
. O
|
| O
Comire B-LOC
vos O
fours O
? O
|
| O
BIÉSARIAS B-ORG
. O
|
| O
Non O
, O
ma O
fille O
. O
|
| O
anis B-LOC
. O
|
| O
outre O
l' O
empire O
? O
|
| O
PCA O
UIAS B-MISC
. O
|
| O
Ya B-MISC
las I-MISC
dit I-MISC
. O
|
| O
ANS O
, O
à O
part O
|
| O
Du O
courage O
, O
0 O
anon O
Een B-PER
t O
— O
|
| O
Haut B-LOC
|||| I-LOC
|
| I-LOC
Je O
comprend O
, O
|

| O
Selon O
vos O
lois O
du O
moins O
, O
qu' O
un O
allenial O
5 O
gratd O
|
| O
Appelle B-LOC
sur O
sa O
tie O
ne O
promptr O
justice O
, O
|
| O
Et O
veut O
que O
l' O
échalaud O
soil O
son O
moimite O
sup O
|
| O
Lependant B-LOC
quan O
Le B-PER
roi I-PER
, O
tuile O
seul O
cflensé O
, O
( O
pièce O
. O
|
| O
Répagne B-LOC
à O
se O
vensersurce O
jeune O
insenié O
, O
bonne O
, O
|
| O
D' O
où O
vient O
, O
séponder O
- O
anoi O
, O
vous O
dont O
lime O
# O
31 O
si O
|
| O
Cer B-LOC
vous O
vous O
opposiez O
au O
mallre O
qui O
pardonne O
? O
|
| O
DIÉSARIAS B-ORG
. O
|
| O
Son O
intérét O
Le O
veut O
, O
|
| O
anis O
. O
|
| O
Mon O
père O
, O
assurément O
, O
|
| O
Un B-MISC
roi I-MISC
me O
peut O
rien O
perdre O
à O
se O
montrer O
ciment O
  O
|
| O
Ainsi O
laissez O
- O
le O
donc O
, O
e1 O
Nibre B-PER
ei O
sans O
conlraiie O
, O
|
| O
Mériler B-PER
mère O
amour O
el O
mon O
pas O
mobre O
crainle O
, O
|
| O
DIÈGARIAS B-MISC
. O
|
| O
Vous O
voyez O
le O
présent O
, O
moi O
, O
je O
vois O
l' O
avenir O
, O
|
| O
CELA B-ORG
|
| O
Le O
sang O
porie O
malbeur O
, O
|
| O
BIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
D O
faut O
parfois O
punir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
|
| O
Mais O
me O
croigmez O
-vous O
pas O
, O
à O
La B-MISC
fin I-MISC
, O
que O
l' O
envie O
, O
|
| O
Essayant B-PER
de O
ternir O
l' O
éclss O
de O
votre O
vie O
, O
|
| O
N' B-LOC
atiribue O
, O
0 O
mon O
père O
, O
à O
quelque O
inimilié O
|
| O
Tant B-MISC
d' I-MISC
ubdlinalion I-MISC
el I-MISC
si I-MISC
pen O
de O
pi O
? O
|
| O
DIÈGANIAS B-ORG
, O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
imporie I-MISC
! I-MISC
pourve O
que O
tn O
saches O
, O
ma O
Ge O
, O
|
| O
Que B-MISC
ton I-MISC
pire I-MISC
en O
Froppaes B-LOC
n' O
a O
va O
qu O
ls O
Castille B-LOC
. O
|
| O
ax O
|

| O
Et O
qui O
vous O
dit O
, O
derant O
ne O
iele O
rigueur O
, O
|
| O
Our B-LOC
le O
doule O
n' O
a O
poini O
péatiré O
dans O
men O
cœur O
? O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|

| O
Ne O
parie O
pas O
ainei O
. O
|
| O
snès B-LOC
. O
|

| O
Je O
puis O
peut-être O
folle O
, O
|
| O
Mais B-MISC
pour I-MISC
me I-MISC
rassurer I-MISC
j' I-MISC
atlonds I-MISC
votre O
parske O
, O
|

 

 

| O
Durez B-LOC
-moi O
, O
omigaenr O
, O
el B-LOC
ceia O
hauleatal O
, O
|
| O
Que B-MISC
pour I-MISC
lai I-MISC
vous I-MISC
n' I-MISC
avez I-MISC
eue O
résenlieuel O
— O
|
| O
Vous B-PER
Méaher I-PER
? O
— O
|
| O
BIÉGAMIAS B-ORG
. O
|

| O
Jamais O
. O
— O
Cette O
race O
Danlaine B-PER
|
| O
À O
trop O
su O
mériler O
mon O
implarable O
Rainer B-PER
. O
— O
|
| O
Laisse B-LOC
- I-LOC
mol I-LOC
… O
. O
labsse O
- O
maoi O
le O
lbaîir O
, O
— O
Sir B-PER
mon I-PER
front O
|
| O
Ses O
ateus O
ont O
versé O
be O
épris O
e1 O
l' O
afrout O
. O
|

| O
nés O
. O
|

| O
[ O
pau O
|
| O
|||| O
Ove B-LOC
parker O
-vous O
d' O
allcont O
, O
vous O
dont O
loute O
TEs- B-PER
|

| O
Honore B-PER
kes I-PER
verlust I-PER
… O
. O
que O
b O
gloire O
accompagne O
? O
|
| O
Vous O
, O
peuple O
d' O
origine O
eh O
shmple O
aventurier O
, O
|

| O
|||| O
Que O
son O
aliesse O
a O
fait O
minisère O
et O
trésorier O
2 O
. O
— O
|

| O
DIÉGANIAS B-MISC
. O
|

| O
C' O
est O
rai O
, O
Mais O
6 O
demain O
queige' O
un O
, O
dans O
crie O
|

| O
Aer B-MISC
je I-MISC
viens I-MISC
de I-MISC
sauver I-MISC
d' I-MISC
une I-MISC
guerre I-MISC
civile I-MISC
, O
( O
wilbe O
|
| O
Béchifirant B-PER
ke O
passé O
sur O
mon O
front O
sobcieus B-PER
, O
|
| O
Me B-MISC
jetait O
derant O
ous O
be O
mous O
de O
mous O
aient O
, O
|
| O
Tu O
verrais O
mon O
pouvoir O
cromter O
à O
l' O
instant O
méme O
. O
|
| O
Et O
mon O
mom O
si O
van B-PER
derbair I-PER
un O
Mani B-LOC
: O
: O
|
| O
Je O
me O
serais O
si O
bawl O
que O
pour O
lumber O
plus O
has O
. O
= O
|
| O
Je B-MISC
sois I-MISC
re I-MISC
que O
k O
hs O
... O
kr O
m' O
esagére O
Pi B-PER
. O
|
| O
NÉS B-MISC
. O
|
| O
Quel O
terrible O
shcrel O
, O
mar B-PER
cacbez I-PER
-vous O
, O
mom O
pére O
— O
|
| O
, O
MIÉGANIAS B-ORG
. O
|
| O
J' O
aidü O
, O
pendant O
quinre O
des O
, O
vivre O
dons O
Le O
mystère O
, O
|
| O
ins O
. O
|

 

| O
Acherez B-LOC
. O
|
| O
DIÉSARIAS B-ORG
. O
|
| O
J' O
y O
consens O
, O
et O
cela O
sam O
1cgret O
, O
|
| O
Uar B-PER
tn O
peus O
maintenant O
mt O
garder O
à O
x O
|

  
  

| O
NES B-MISC
. O
|
| O
Mon B-MISC
Lieu I-MISC
‘ O
que O
vaisjespprendre O
? O
4 O
|
| O
MIÉGARIAS B-ORG
, O
sprès O
avoir O
regréé O
amour O
de O
lek O
. O
|
| O
Éconle O
- O
mol O
, O
ma O
le O
. O
|
| O
ès O
, O
À B-MISC
|
| I-MISC
J' I-MISC
écoute I-MISC
. O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Mes B-ORG
amis I-ORG
, O
' O
Espogne B-LOC
, O
is O
Caslilie B-LOC
, O
|

| O
Toi B-MISC
serioul I-MISC
, O
me O
faisant O
mn O
Dire O
comm O
le O
Lien B-LOC
, O
|
| O
Chrétienne B-MISC
par O
le O
cœur O
, O
ln O
me O
croyais O
chrétion O
. O
… O
|
| O
Vous O
n' O
avies O
pour O
juger O
qu' O
ine O
Ésuess B-MISC
apparence O
. O
|

| O
BNÉES B-PER
, O
bes O
, O
( O
croyance O
... O
|
| O
Vous O
n' O
êtes O
point O
chrélien?. B-ORG
… O
. O
guelle B-LOC
est O
voire O
|
| O
Votre B-MISC
religion I-MISC
. O
votre O
Dieu B-MISC
... O
votre O
F0i5 B-LOC
.. O
— O
|
| O
Répondez B-PER
. O
|

| O
DIÈSARIAS B-ORG
. O
|

| O
Mes B-MISC
malheurs I-MISC
ie O
répondront O
por B-MISC
mul I-MISC
. O
— O
|
| O
À O
vingi O
ans O
... O
— O
il O
n' O
en O
rien O
d' O
impossible O
à O
vel O
|
| O
dre O
, O
— O
|
| O
J' O
avais O
levé O
Les O
yeux O
, O
moi O
pauvre O
ei O
sons O
lignage O
, O
|
| O
Sur B-MISC
wne I-MISC
fSlle I-MISC
noble I-MISC
, O
et O
riche O
, O
el O
de O
grand O
nom O
, O
|
| O
Dont B-MISC
on I-MISC
vanisit I-MISC
pariontl' I-MISC
ilesire I-MISC
st B-MISC
virus I-MISC
blason I-MISC
. O
— O
|
| O
C' O
était O
Disnra B-MISC
ts I-MISC
mére I-MISC
. O
— O
Au O
prochain O
monastère O
, O
|
| O
Edo B-LOC
allait O
chagne O
soir O
pri O
: O
r B-PER
mans I-PER
bonre I-PER
entière O
, O
— O
|
| O
Je O
le O
voyais O
sinei.—Morne O
et O
silonrises O
, O
|

| O
RE O
|

| O
ACTE B-MISC
1 I-MISC
SCENE O
VIL B-MISC
9 I-MISC
|

| O
Oamd O
elle O
s' O
en O
atlait O
, O
se O
la O
suivais O
des O
rear— B-ORG
|
| O
Lo B-PER
eutin O
copondant O
, O
je O
noces O
ane O
fetire O
. O
|
| O
Son O
anche O
savait O
tout O
: O
EE B-ORG
arerdonnait O
en O
maître O
, O
|
| O
A B-LOC
anal I-LOC
, O
qui O
pour O
da O
ulr O
eusse O
dommé O
pren O
Sims B-MISC
, O
|
| O
De O
me O
gain O
Fapçracher B-MISC
grar I-MISC
eesgeut I-MISC
punir O
sous O
Fan B-MISC
. O
|
| O
ANES B-MISC
. O
|
| O
Qa' O
aver O
- O
ous O
nées O
s O
* O
|
| O
RIELARTANS B-ORG
, O
|
| O
Je B-MISC
gen I-MISC
Eins I-MISC
sueur I-MISC
conile I-MISC
. O
|
| O
an O
Ëx B-PER
. O
|
| O
Aprés B-LOC
|
| O
DGA O
RES O
. O
|
| O
Apres B-LOC
, O
ea O
Ge B-MISC
! I-MISC
LA O
démempoir O
: O
à O
honte O
! O
|
| O
Ines B-LOC
. O
|
| O
aariez O
. O
|
| O
MÉÈGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Cet O
borne O
. O
|
| O
ns O
, O
|
| O
Et O
bien O
* O
|
| O
MHAIGAMIAS B-ORG
. O
|
| O
dar O
ces O
gouts O
, O
|||| O
|
| O
Me B-MISC
fl I-MISC
insatemment I-MISC
ruiner I-MISC
dans O
son O
pe O
|
| O
inis O
. O
|

| O
ne O
|

| O
Ciet B-MISC
! I-MISC
|
| O
BAÉGANIAN B-ORG
. O
|

| O
Pa B-PER
l O
.. O
—sonventr O
qui O
bréleencur O
ion O
me O
— O
|
| O
DA B-ORG
, O
des O
pieds O
ot O
Les B-LOC
-anains O
liés O
coupe O
un O
isfane O
, O
|
| O
Je O
vis O
deux O
vis O
laquais O
, O
risut O
de O
mon O
cffeui O
, O
|

| O
Dés B-MISC
werges I-MISC
à O
la O
visia O
s' O
anainer O
JUSqU' B-LOC
é O
peut O
|

| O
ns O
. O
|
| O
où O
! O
|
| O
HAGARIAS B-MISC
, O
|
| O
L' O
ondie O
fai O
donné O
. O
|
| O
UuNss B-PER
, O
|

| O
Que B-MISC
dies I-MISC
- I-MISC
vuus O
? O
|
| O
VHÉGANTAN B-ORG
, O
ave B-MISC
mnt B-PER
ronde I-PER
couvitasse O
|
| O
Ma B-MISC
fille I-MISC
, O
|
| O
C' O
est O
ainsi O
que O
se O
venge O
up O
vole O
de O
Castille B-LOC
. O
— O
|
| O
Pourail O
it O
aprés O
Lou B-PER
) O
, O
lai O
, O
riche O
, O
ayant O
Mason B-PER
, O
|
| O
Lui O
, O
scignenur O
surerain O
, O
dont O
l' O
antique O
uiaison O
, O
|
| O
Mlusire B-PER
à O
faire O
ebvie O
à O
tous O
nos O
erands O
d' B-LOC
Espagne I-LOC
. O
|
| O
Remontant B-PER
à O
César B-PER
ou O
bien O
à O
Charlemagne B-PER
, O
|
| O
Pouvait-5l O
s' O
uublier O
4 O
descendre O
aiser O
bas O
|
| O
Pour O
me O
trailer O
on O
homme O
, O
en O
citopen O
? O
... O
tu O
|
| O
Avaut B-ORG
tout O
f' O
étuis O
pif O
, O
LAS B-ORG
. O
— O
|
| O
hs O
. O
|
| O
Jai B-PER
? O
— O
|
| O
HIÉGABTANS B-ORG
, O
ASC B-ORG
rage I-ORG
, O
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
- I-MISC
a I-MISC
- I-MISC
dite I-MISC
qu O
buse O
|
| O
Qu' B-MISC
on I-MISC
repousse I-MISC
du I-MISC
pl I-MISC
, O
qu' O
avec O
endpris O
on O
|
| O
( O
nomme O
, O
|
| O
OQs' O
on O
traine O
impunésnent O
au O
fond O
de O
son O
palais O
, O
|
| O
Et O
que O
l' O
on O
fai O
fouciier O
par O
deux O
de O
ses O
valcts O
, O
|
| O
CET B-MISC
HS I-MISC
|
| I-MISC
Où I-MISC
! I-MISC
du O
calo O
, O
du O
estroc O
. O
|
| O
Lau O
À O
|
| O
DRASS O
, O
Crprend B-PER
. O
|
| O
Apres B-PER
un O
Lei B-MISC
tirage I-MISC
, O
|

| O
RER B-LOC
ALE B-MISC
|

 

| O
{ O
|
| O
Ï B-LOC
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
' O
|
| O
|||| O
|

 

| O
Tout O
entier O
« O
lurguet O
, O
à O
la O
daine O
, O
ae O
age O
, O
|

| O
de O
eous O
, O
ds B-MISC
quil O
, O
Le B-MISC
four I-MISC
, O
qu' O
un O
pensée O
au O
cour O
, O
|
| O
Me B-MISC
be I-MISC
true I-MISC
ralant O
cas O
uen B-ORG
palsnank O
vainguenr.— B-MISC
|
| O
J' O
anais O
él O
d' O
eau O
shecke O
. O
— O
Une O
hegor O
, O
beure O
|

| O
‘ O
efreralée O
, O
|
| O
Avait B-PER
rit O
d' O
un O
enfant O
ou O
use O
eusutugatite O
. O
|
| O
EE B-ORG
|
| O
EX O
aux O
cmve O
* O
|
| O
BILRARGRAS B-MISC
|

| I-MISC
Ds B-MISC
cer I-MISC
... I-MISC
7 I-MISC
Elle I-MISC
ane I-MISC
ait O
qu O
nus O
, O
|
| O
Et O
tuen O
cœur O
donné O
se O
reuti O
auxsiiés O
. O
— B-MISC
( O
dresse O
. O
|
| O
« O
Vuyuns!a B-ORG
— O
Ma O
haine O
avast O
Gt O
places O
eux O
ten- O
|
| O
Heureus B-PER
et O
coufiaus O
dns O
parties O
— O
La O
Gréce B-MISC
|
| I-MISC
Nous I-MISC
reçut I-MISC
. O
— O
{ O
2à O
, O
min O
sort O
d' O
adoneit O
, O
je O
de O
, O
à O
|
| O
Miche B-PER
et O
puissant O
, O
3e O
lus O
honoré O
  O
ais O
en O
vain O
, O
|
| O
La O
repes O
que O
Euyait B-MISC
! I-MISC
non O
topure O
parsée O
, O
[ O
pensée O
|
| O
Lonume B-PER
mo O
che O
, O
et O
remords O
, O
goal B-PER
sur O
qua O
|
| O
Bianca B-PER
mourut O
, O
lisant O
, O
dns O
ses O
dernivrs O
dieu O
, O
|
| O
Le O
désir O
d' O
étre O
qu O
juur O
trassgeter O
en O
c6s O
liens O
— O
|
| O
Le B-ORG
désir I-ORG
fal I-ORG
mia I-ORG
Bi I-ORG
— I-ORG
Je O
partis O
— O
Par O
pradence O
, O
|
| O
depris O
ua O
autre O
hou O
, O
Le O
cachait O
eva O
cruyauce O
, O
|
| O
Si O
lama O
qu' O
aprés O
viogt O
ans O
. O
visataus O
d' O
esif O
cufin O
, O
|
| O
Nul B-MISC
ue I-MISC
exit O
en O
euoi O
dacok O
Fliavin B-LOC
. O
— O
| | O
( O
hurntme O
, O
|
| O
Êt B-MISC
aaiutenaut I-MISC
, O
disanoi O
, O
ee O
grand O
seigneur O
, O
cét O
|
| O
Veat B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
savoir I-MISC
, O
cofant O
, O
de O
quef O
goal O
se O
nomme O
? O
|
| O
Bun B-PER
Jacques I-PER
de I-PER
Telle I-PER
, O
cute O
de O
Santa B-LOC
- I-LOC
Fret I-LOC
, O
|
| O
iNis B-MISC
. O
|
| O
Le O
père O
de O
don B-PER
Juan I-PER
? O
|
| O
UIÉGARIAS B-MISC
« O
|
| O
Lui O
|
| O
EN O
ES B-LOC
, O
à O
Part B-LOC
. O
|
| O
Juste O
ciel O
” O
|
| O
GRR B-ORG
A I-ORG
NRA I-ORG
, O
enaitie O
EN O
FRET B-ORG
à O
toi O
, O
|

| O
Aeneutaut B-LOC
care O
qu O
sa O
taletaitfe O
iufaue O
, O
|
| O
Qu' O
il O
prenait O
de O
géaisir O
à O
torturer O
non O
ame O
, O
|
| O
Et O
dire O
qu' O
ét O
est O
mort O
wants O
avoit O
arquitté O
|
| O
Bo B-PER
dette O
d' O
iufanie O
et O
sun B-ORG
indisnitét O
— O
|
| O
de O
ua O
pas O
cu O
vain O
cserié O
ta O
cuicre O
|
| O
Le B-MISC
Gi I-MISC
eue O
régenadra O
des O
catrages O
du O
pere O
. O
|
| O
Es B-MISC
|
| I-MISC
ré I-MISC
! I-MISC
grace O
" O
|
| O
BIEGABLAS B-ORG
. O
|

| O
H' B-PER
eneunca I-PER
. O
— O
Le O
gailér O
autreaieut O
, O
|
| O
de O
serait O
Le B-MISC
tunes I-MISC
et I-MISC
amenlir I-MISC
bassement O
— O
|
| O
Femme B-LOC
. O
|

| O
ENÉS B-ORG
, O
démpetèr O
|
| O
Meucrir B-PER
tait O
. O
— O
5j O
vatis O
avé O
One B-MISC
ator I-MISC
, O
|
| O
Ages O
pitié O
dé O
ei O
. O
|
| O
HAEGA B-LOC
NAN I-LOC
. O
|
| O
Cornet B-ORG
à O
|
| O
UnES B-LOC
, O
ee O
étant O
à O
ss O
pets O
, O
|
| O
de O
suis O
sa O
fenime O
, O
|
| O
HIÉGARLSS B-ORG
. O
|

| O
Sa O
fensme O
? O
— O
— O
bat O
? O
— O
|
| O
En O
milrsaut B-LOC
, O
) O
|

| O
Vos B-PER
, O
me O
parie O
gas O
ati O
. O
-— O
|
| O
Tu O
LEUR O
Bi O
eppont O
eat O
et O
ee O
blue O
ee O
Parogé O
ee O
à O
|
| O
N' B-LOC
est O
qu' O
un O
fem O
Burt B-MISC
ce O
gas O
. O
égale B-MISC
. O
|

| O
“ O
|
| O
« O
|

| O
10 O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
|

     

| O
1NYS O
. O
Larons B-ORG
au O
ME B-ORG
ur O
tit O
. O
MIE B-ORG
MEAS B-MISC
, O
dus O
POBRLAE B-MISC
Éa I-MISC
battre O
de O
dou O
ua O
|
| O
Je O
suis O
romltesse O
|||| O
( O
Lis O
. O
|
| O
Lu B-PER
Sonia I-PER
dit O
. O
|||| O
AE B-ORG
, O
5e O
cachsaut O
de O
vétage O
metre O
des O
maine O
DES B-MISC
ar O
|
| O
SIÉSARIAS B-MISC
, O
La O
cegarhent O
on O
face O
. O
: O
D' O
mon O
Dit B-MISC
: I-MISC
on O
Eden O
: O
|
| O
Vous O
. O
FO O
Ps O
|||| O
( O
Moment B-MISC
de I-MISC
sence.i I-MISC
|
| O
{ O
És B-ORG
rrpoussant O
are O
: O
mépris O
. O
) O
PRÉGANIAS B-MISC
, O
Lis B-MISC
dus I-MISC
, O
AU O
prbbet O
La B-ORG
MR I-ORG
, O
|
| O
Nous B-MISC
éles I-MISC
ss I-MISC
alles I-MISC
, O
Sois B-MISC
forbe I-MISC
en O
Là B-MISC
douar I-MISC
, O
|
| O
ANÉS B-ORG
+ O
BNC B-MISC
MEME I-MISC
: O
BNÈS B-ORG
, O
roma O
Re B-MISC
féler I-MISC
5 I-MISC
ses I-MISC
pins I-MISC
. O
|
| O
De O
me O
m' O
allemdais O
pas O
, O
mon O
pére O
, O
à O
4 O
affront O
Man B-MISC
Are O
Le O
|
| O
Dont B-MISC
aa I-MISC
vertu I-MISC
s' O
indligue O
et O
dont O
roms O
mao B-PER
ÉTONL.— I-PER
PIÉGAMIAS I-PER
, O
Corréiant B-MISC
|
| I-MISC
Je O
m' O
ai O
pa O
repomser O
mi O
vaincre O
ons O
Semdressr B-MISC
, O
. O
Dans O
mes O
bras O
! O
|
| O
d' O
est O
vrai O
: O
be O
obs O
0e O
Éeannbe B-ORG
Et O
Ro B-MISC
Jai I-MISC
63 I-MISC
MASTERS O
. O
As O
es O
bER O
08 O
MRGRNENE B-MISC
EHNITDNUÉS I-MISC
er I-MISC
À I-MISC
A I-MISC
, O
À B-MISC
|
| I-MISC
Post I-MISC
Maleur I-MISC
eur O
bei O
, O
malheur O
! O
|

| O
CUSISONSONDIIISESIDIENSINPIDEONRIPTEIRATENVISEPILIÈER B-MISC
|
| O
ACTE B-MISC
DEUXIEME I-MISC
. O
|

| O
Mont B-LOC
continu I-LOC
QU' B-LOC
A I-LOC
prune O
ace O
|

| O
SCENE B-LOC
L B-PER
t I-PER
Que I-PER
pour O
vingt O
doublons O
j' O
étais O
bas O
à O
Lil B-LOC
|
| O
î O
PIÉGAUISS B-MISC
. O
‘ O
faire O
. O
|
| O
hégaries O
ei O
Abat-Hebri B-LOC
com O
a O
scêne O
|||| O
As O
- O
tu O
changé O
d' O
avis O
? O
|
| O
AOUL O
- O
RENRI B-PER
. O
|
| O
PIÉGARIAS B-ORG
, O
ABLE B-ORG
- I-ORG
REKRTI O
. O
ME B-ORG
|
| O
PIÈGARIAS B-ORG
. O
|
| O
paiGanas B-MISC
, O
à O
Abni B-LOC
- I-LOC
Badri I-LOC
. O
ee O
re O
|
| O
. O
CT B-ORG
IR I-ORG
sn I-ORG
. O
|
| O
BOFI B-ORG
- I-ORG
RENRS I-ORG
. O
MIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Minuit B-PER
biemil I-PER
. O
As O
- O
tu O
changé O
d' O
avis O
? O
Méponds B-PER
sans O
délour O
. O
|
| O
PIESABIAS B-MISC
. O
ABUL B-MISC
BEN B-MISC
, O
amis O
latoir O
tenir O
Fer B-LOC
dE. I-LOC
|
| I-LOC
Approrhetui I-LOC
— I-LOC
Nom O
: O
|
| O
Lai O
maomirant O
aute O
ITSe B-ORG
@ui I-ORG
Et O
Eur B-MISC
La O
1abhe O
. O
|||| O
{ O
Nomment B-PER
duc I-PER
Mtaes I-PER
) O
|
| O
Pers B-LOC
extie O
bourse O
, O
DIÈGANIAS B-ORG
. O
|
| O
ABEL O
- O
RESRT B-ORG
, O
prima O
à O
heure O
# O
5 O
13 O
ist O
© O
Alurs B-LOC
, O
si O
je O
voulais O
me O
: O
venger O
d' O
un O
ouirage O
, O
|
| O
souder O
dns O
Ses O
mali O
. O
‘ O
Je O
pourrais O
hardimen O
! O
comples O
ser O
lon O
ronrage O
? O
|
| O
SIÈSARIAS B-ORG
. O
! O
Dai B-PER
, O
|||| O
|
| O
is O
. O
_ O
MISanIas B-LOC
. O
|
| O
Combien B-LOC
elle O
coiLient B-ORG
. O
Pr O
tan O
épée O
|
| O
Abei B-LOC
- I-LOC
Rekri I-LOC
mel I-LOC
Les O
pibtes O
Dar B-MISC
piles I-MISC
. O
pis O
GE B-ORG
les O
ren O
|||| O
SOF O
- O
AUER O
, O
|
| O
temple O
avec O
cupidité O
. O
} O
Oni O
. O
|
| O
ABTL B-MISC
- I-MISC
MEE I-MISC
RE I-MISC
, O
à O
part O
, O
ï B-PER
PIÉGSRIAS I-PER
, O
|
| O
Je O
veus O
être O
un O
infäme O
, O
… O
Den B-PER
mot O
. O
|
| O
Si B-MISC
re I-MISC
métal I-MISC
maudit O
ne O
1romble O
point O
mon O
dmr O
. O
ns O
|
| O
BIÉGARIAS B-PER
, O
° O
MIÉCARIAS B-PER
. O
— O
|
| O
Eh O
bien O
? O
Méme O
pour O
Le B-MISC
mart I-MISC
d' I-MISC
en I-MISC
homme I-MISC
? O
|
| O
AECL B-ORG
- I-ORG
PERRL I-ORG
. O
ABEL O
- O
BHER O
) O
, O
|
| O
Cent B-MISC
vingt I-MISC
doublons I-MISC
. O
de O
Le B-LOC
Imerai I-LOC
, O
|
| O
DIÈGARIAS B-MISC
. O
PIÉGARTAS B-MISC
. O
|
| O
C' O
est O
un O
Fort B-MISC
beau I-MISC
dender I-MISC
: O
|||| O
Sans O
plié O
mi O
merci O
? O
|
| O
Qu' B-MISC
en I-MISC
dis I-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
? O
ABCL B-ORG
- O
BESRI B-ORG
. O
|
| O
ABEL B-PER
- I-PER
DERRBI O
, O
0prian O
. O
Je O
serai O
sourd O
ous O
Lormes B-LOC
. O
|
| O
Moi O
, O
seigneur O
? O
— O
Je O
disais O
, O
l' O
an O
dernier O
, O
piicanias B-PER
. O
|
| O
A B-LOC
l' O
un O
de O
mes O
penis O
qui O
mme O
parlait O
d' O
allsire O
, O
Tan B-MISC
de I-MISC
jures I-MISC
? O
|

| O
272 O
RP B-MISC
RREE B-ORG
cn O
ne O
|

| O
LOUE B-ORG
, O
|

| O
AMEL B-MISC
PEDRE O
. O
|
| O
buyes O
tranquille O
. O
|
| O
PIÉGARIAS- O
|
| O
Où O
soul O
tes O
acamrs O
! O
|
| O
ADLLRERME B-ORG
, O
COUT B-ORG
SOU I-ORG
MERE B-ORG
. O
|
| O
MÉGABIAS B-PER
, O
matraut O
be O
chmel O
à O
nuire O
, O
|
| O
Tu O
te O
mwliras O
dans O
cel B-MISC
appariemont O
. O
|
| O
La:-A9 O
sers O
muet O
survol O
. O
— O
Das O
du O
sucment O
…… O
|
| O
ANUE O
- O
BESNS B-ORG
. O
{ O
nomme O
|
| O
de O
vous O
entends O
|||| O
cigmeur O
, O
Ï B-PER
sul I-PER
, O
— O
Qu' B-MISC
il I-MISC
6e I-MISC
|
| I-MISC
Ditgue I-MISC
où O
Lopés B-PER
: O
qu' O
il O
soil O
manaut O
où O
gémiil- O
|
| O
home O
. O
|
| O
Chevalier B-PER
de I-PER
Baint I-PER
- I-PER
Jacque I-PER
où O
bitn O
d' O
Akartats B-LOC
, O
|
| O
Vous O
n' O
avez O
qu' O
à O
‘ O
parker B-MISC
el I-MISC
votre O
bone O
nr O
, O
|
| O
MÉCANIAS B-ORG
. O
|
| O
C' O
estdit O
  O
va.— O
Que B-MISC
fais I-MISC
- I-MISC
tn I-MISC
? I-MISC
|
| O
ABVLHENUR B-ORG
, O
Prenant B-MISC
irs I-MISC
doudous I-MISC
. O
|
| O
Maitre B-PER
, O
sans O
vous O
déplaire O
… O
|
| O
DAS B-MISC
MAS I-MISC
, O
lui O
artétamt O
Le B-MISC
das I-MISC
|
| I-MISC
Phus I-MISC
tard I-MISC
... O
Sache O
d' O
abord O
ritriler O
ton O
salaire O
. O
|
| O
AMEL B-MISC
- O
DEN O
NT B-MISC
, O
pont O
fe O
ges O
Sur O
La O
rate O
. O
|
| O
Fort B-LOC
bite I-LOC
. O
— O
|
| O
( O
A B-MISC
pan I-MISC
  O
|
| O
Si O
ta O
savais O
le O
secres O
que O
j' O
ai O
La O
, O
|
| O
Tu O
te O
repentirais O
d' O
agir O
comm O
cela O
  O
|
| O
C' O
est O
moi O
qui O
te O
Le O
dis O
. O
— O
Four B-PER
payer O
non O
silence O
… O
|

| O
Qo' O
attemdsin O
: O
BIÉGARIAS B-MISC
. O
|
 | O
aFL O
- O
BYKRE B-MISC
, O
|

| O
J' B-LOC
obéis I-LOC
, O
momeignenr B-PER
. O
|
| O
( O
Fetraut O
dans O
Le B-MISC
cabiet I-MISC
. O
|
| O
Patirere B-PER
! O
|

| O
OR O
COLIRD O
PET B-MISC
DIDNEE O
EE O
ODN B-ORG
ve O
CE B-MISC
OS I-MISC
GET O
|
| O
SCENE O
DL B-ORG
. O
|

| O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
su O
, O
|
| O
Toul B-LOC
n' O
esl O
que O
troprécl O
.. O
— O
A O
quoi O
suis O
-je O
réduit O
. O
|
| O
Somnber B-PER
néteisité O
, O
jusqu' O
oë O
m' O
as O
- O
in O
conduit O
? O
... O
— O
|
| O
( O
Perks B-LOC
entre O
tenut O
ame O
épée O
à O
La O
onaie O
. O
] O
|

| O
US B-LOC
sttdtéuebttéeh O
dé O
|
| O
SCENE O
Ji O
. O
|

| O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
PERÉS B-MISC
. O
|

| O
PERÉS O
, O
remettoni O
l' O
épée O
à O
Diégarins B-LOC
. O
|
| O
Vois B-LOC
. O
|
| O
DMIRGADIAS B-ORG
. O
à O
vois O
Disse B-PER
, O
aprés O
avoir O
passé O
l' O
épée O
à O
|
| O
ss O
CHNUrTE B-PER
. O
|
| O
To O
te O
souviens O
de O
mes O
vrères O
? O
|
| O
PENES B-MISC
, O
bas O
, O
|

 

| O
Oui O
, O
maitre O
. O
|
| O
{ O
Montramt B-PER
Là O
fenétre O
à O
gauche O
. O
|
| O
Jeme B-PER
liendrai O
caché O
Là B-MISC
, O
sous O
rétie O
fenêtre O
: O
|
| O
Un B-MISC
homme I-MISC
monter I-MISC
: I-MISC
s' I-MISC
ilen I-MISC
descend I-MISC
, O
wn B-MISC
mul I-MISC
. O
|

 

| O
SCÊNE B-MISC
IV I-MISC
. O
1 O
|

| O
Lau B-PER
de O
noire O
douche O
. O
El O
ess O
muni O
aumatôt O
, O
|

| O
Sr O
da O
geste O
de O
César B-PER
, O
Perds B-MISC
sat O
, O
|
| O
PIÉSAMAAN B-MISC
, O
après O
1 O
oûr O
UNE O
lécertle O
à O
42 O
créée O
. O
|
| O
Qui O
sicavc O
maintenaal O
. O
|

| O
( O
César B-PER
En O
betire O
de O
don O
Ju B-PER
. O
) O
|
| O
u O
amie O
que O
âme O
vrbelie O
|
| O
s O
de O
aue O
Meartai B-LOC
. O
— O
{ O
ait O
une O
enfant O
jeune O
« O
4 O
luîhe O
, O
|
| O
v O
Da B-LOC
- I-LOC
buil I-LOC
aus I-LOC
, O
Le B-ORG
Leiut I-ORG
nase I-ORG
, O
au O
regard O
raditun O
|
| O
# O
EX O
pur O
comme O
Fétoile B-LOC
érlocr O
dans O
Les B-MISC
ciens I-MISC
. O
… O
» O
|
| O
{ O
At B-PER
parcourt O
Le O
reste O
des O
mou O
, O
— O
{ O
' O
ermiant O
La O
kite O
! O
|
| O
Ma B-PER
caché O
ke O
non O
. O
— O
S' O
itnésiste O
, O
qu' O
il O
lumile O
.. O
|
| O
Menu B-MISC
secret I-MISC
avec O
dal O
‘ O
éteindre O
dans O
la O
tombe O
, O
— O
|
| O
{ O
De B-PER
cotmut I-PER
, O
au O
delos O
, O
frapper O
trois O
coups O
dans O
ta O
|
| O
ERA B-ORG
: O
|
| O
C' O
est O
fui O
. O
|
| O
etat O
Pechetie B-MISC
de O
suce O
. O
|
| O
deursa O
qu' O
il O
opte O
, O
|
| O
“ O
Fieegarde B-LOC
eu O
écartaut O
bes O
draperies O
. O
! O
|
| O
Alluss B-PER
, O
FASO O
TON B-ORG
NOUS O
, O
|
| O
Views B-ORG
, O
viens O
. O
don B-PER
Juan I-PER
, O
quilqu' O
un O
l' O
allemd O
au O
|
| O
rendez O
sous O
|
| O
Ur B-MISC
cacte O
drentde O
Les O
écaperbes O
, O
— O
Dos B-LOC
Fusg I-LOC
parait O
|
| O
au O
haut O
de O
L' B-LOC
écherthe I-LOC
. O
à O
|

| O
ee O
no O
ce O
D O
Po B-MISC
D I-MISC
no O
PT B-ORG
a O
8 O
ND O
|
| O
SCENE B-ORG
BY I-ORG
. O
|
| O
DIN B-PER
JUAN I-PER
, O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|

| O
BON B-ORG
SFA B-MISC
, O
s' O
anpayanl O
sur O
Là B-MISC
Crorée I-MISC
, O
|
| O
Je O
suis O
ivre O
à O
moitié O
. O
— O
Que B-MISC
je I-MISC
me I-MISC
débarronme I-MISC
, O
— O
|
| O
( O
AE B-ORG
perte O
on O
mantess O
Sur O
de O
étre O
, O
— O
Puis O
past O
|
| O
507 O
épée O
. O
|
| O
Bnés B-PER
, O
liens O
mon O
épée O
. O
— O
|
| O
( O
Ümégarias B-MISC
ailonge I-MISC
E O
oiain O
et O
da O
preël O
. O
— O
Don B-LOC
dan O
|
| O
SaHLAR B-MISC
. O
|||| O
|
| O
Enfin O
! O
— O
|
| O
{ O
Mettamt B-PER
de O
l' O
ordre O
à O
sa O
toire O
— O
Sans O
déivurner O
ln O
|
| O
téte O
. O
} O
|

| O
Je O
te O
remis O
grace O
  O
|
| O
Je O
ane O
serais O
rompu O
La B-MISC
téle I-MISC
sams I-MISC
cela O
, O
— O
|
| O
Ne O
voyant O
perionee B-PER
Eul I-PER
répomire I-PER
, O
il O
se O
retourme O
avec O
|

| O
nonct.slamce O
. O
) O
|
| O
On O
donc O
est O
... O
|
| O
BIÈGANTAS B-LOC
, O
loisan O
] O
on O
pas O
vers O
Id B-LOC
. O
|
| O
Votre B-PER
épé I-PER
. O
|
| O
BON B-ORG
JTAN I-ORG
. O
|
| O
An O
! O
|
| O
DIFGAMIAS B-MISC
, O
La O
lui O
onetlant O
sous O
les O
seu O
. O
|
| O
Comie B-ORG
, O
la O
voile O
. O
|
| O
DOM B-MISC
SUAN O
, O
part O
. O
|
| O
de O
suis B-PER
joné I-PER
! I-PER
|
| O
PIÉSANIAS B-ORG
, O
à O
part O
. O
|

| O
Mc B-MISC
a I-MISC
Dieu I-MISC
! O
donnez O
- O
ni O
le O
courage O
|
| O
De O
ne O
pas O
ser-le-champ O
me O
venger O
de O
l' O
outrage O
. O
— O
|
| O
( O
Moment B-MISC
de I-MISC
silence I-MISC
. O
— O
À O
don O
Jun B-PER
. O
) O
|
| O
Je O
serai O
cer O
et O
nef O
, O
énonutez O
, O
— O
|
| O
( O
Ne O
pouvant O
so O
: O
enaenh O
|

| O
> O
DIÉGARIAS B-ORG
. O
h O
|

| O
+ O
|

| O
tependan O
|
| O
Vos B-LOC
rom I-LOC
iemalrer O
, O
monsher O
, O
qu' O
il O
dtait O
improdetit O
|
| O
De O
gailter O
votre O
épér O
ei O
doser O
à O
cctie O
heure O
|
| O
Aventerer B-MISC
+03 I-MISC
pas I-MISC
jusgue I-MISC
dires I-MISC
ma I-MISC
demenre I-MISC
, O
|
| O
DON B-PER
ALAN I-PER
. O
|
| O
Vus O
parvles O
, O
monster O
, O
soi O
pleines O
de O
riitin O
, O
|
| O
tar O
l' O
aurais O
dû O
suettendre O
à O
quéque O
trahison O
. O
|
| O
DIÉGCANIAS B-ORG
. O
|
| O
Ah B-MISC
: O
|
| O
DON B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|
| O
Qaant O
à O
trs O
épée O
, O
cile O
ne O
poisvail O
Êtré B-MISC
|
| I-MISC
En I-MISC
de I-MISC
meilienres I-MISC
sains I-MISC
. O
|
| O
DIÉGAHIAS O
, O
avec O
Victemce B-LOC
. O
|
| O
Oui O
, O
pour O
la O
briser O
, O
traître O
. O
|
| O
LA O
Un B-MISC
baise I-MISC
9 I-MISC
em O
Eette B-MISC
Les O
rooms O
avi O
plais O
de O
don O
|
| O
Fine B-PER
} O
|
| O
Rép B-PER
SUN I-PER
. O
Be B-PER
Pépetis I-PER
- I-PER
and I-PER
dut O
pied O
. O
|
| O
Trés B-LOC
bite O
. O
|
| O
DIÉGARDAS B-MISC
, O
trenaçant O
. O
|
| O
Je B-MISC
te I-MISC
Lens B-LOC
dons O
enfin O
en O
mer O
pouvoir O
! O
|
| O
ON B-LOC
JUAN I-LOC
. O
|
| O
Si O
j' O
étais O
, O
uaerienenr B-LOC
, O
tn O
Ronmine B-LOC
à O
t' O
émoutoir O
, O
|
| O
Aee B-LOC
votre O
ar O
fatal O
el O
sus O
cris O
de O
mérite O
, O
|
| O
Je B-MISC
nue I-MISC
vrrisis I-MISC
résloit O
à O
voiss O
demander O
grève O
. O
|
| O
MIÉGARIAS B-ORG
, O
Lors B-PER
de I-PER
Tai I-PER
, O
|
| O
Love B-PER
, O
me O
cailler O
pet O
. O
omie B-LOC
, O
at O
, O
Vorer B-PER
- I-PER
vons I-PER
, O
|
| O
Vos B-PER
feriez O
éclater O
ton O
haine O
el O
mot O
cotrronn B-LOC
. O
— O
|
| O
Je O
vous O
liens O
, O
ronges B-PER
- I-PER
p. I-PER
… O
de O
puis O
d' O
un O
moi O
, O
|
| O
{ O
d' O
un O
signe O
, O
|
| O
Laver B-LOC
dans O
votre O
sans O
vote O
condimité O
indigne O
. O
— O
|
| O
Ah O
que O
Les O
voits O
bien O
tes O
iltstres O
seicéurs O
, O
|
| O
Aéritiers B-LOC
d' O
un O
prssé O
de O
gloires O
, O
de O
splendeurs O
, O
|
| O
Gui B-PER
, O
souillant O
leurs O
Dlesoné B-ORG
de O
snffie O
de O
benrs O
|
| O
fämies O
, O
|
| O
Cschent B-MISC
sous I-MISC
de I-MISC
granis I-MISC
noms O
des O
lächetés O
infämres O
: O
|
| O
Et O
qui O
... O
|
| O
ON O
AUAN B-ORG
, O
Onilecrent B-MISC
|
| I-MISC
Verons O
au O
fait O
. O
|
| O
. O
( O
Pose B-PER
) O
|
| O
BALE B-ORG
AREAS O
, O
comes O
Fhhwlé B-MISC
à I-MISC
Eui I-MISC
- I-MISC
mérie I-MISC
, O
avec O
nie O
|
| O
profomte O
Écrotius B-PER
. O
|
| O
Ma O
présenre O
en O
res O
liens O
, O
|
| O
La O
péleur O
dé O
mon O
front O
, O
tés O
larmes O
dans O
mies O
|
| O
Le O
désespoir O
meet O
dé O
mon O
éme O
fensée O
, O
[ O
reux O
, O
|
| O
Ne O
vorrs O
ont O
-ils O
déné O
pes O
éxpliqué O
ma O
pére O
* O
|
| O
DON B-MISC
JEAN I-MISC
. O
|
| O
Be B-LOC
l' O
atlends O
. O
|
| O
ÉHÉCANIAS B-ORG
, O
Se B-MISC
CoNénsnt I-MISC
. O
|
| O
Vout B-PER
avez I-PER
, O
par O
nine O
trahison O
, O
|
| O
Attaché O
Pinfanie O
mis O
Get B-MISC
de I-MISC
us I-MISC
naiss I-MISC
. O
— O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! I-MISC
nragré O
vel O
, O
éest O
moi O
, O
nonsiur O
ke O
|
| O
“ O
comile O
, O
|
| O
Père B-PER
désipéré O
dont O
ôn O
ne O
Déni B-PER
paiut O
comple O
, O
|
| O
Véeillard B-PER
de O
suisente O
ans O
, O
dont O
Le B-LOC
Sos I-LOC
, O
dent O
l' O
as O
|
| O
|||| O
feet O
|
| O
Semblent B-ORG
devsir I-ORG
, O
du O
sits O
, O
inspirer O
ke O
respéet O
, O
|
| O
C' O
est O
mot O
, O
l' O
appui O
tai O
, O
ministre O
de O
Castile B-LOC
, O
|

 

| O
Oo B-MISC
viens I-MISC
, O
monsieur O
be O
comte O
, O
au O
mont B-LOC
de I-LOC
ma I-LOC
fa- I-LOC
|

| O
{ O
mille O
, O
|
| O
Au O
nom O
de O
ses O
remords O
, O
de O
votre O
luyanté O
, O
|
| O
Vous O
demander O
l' O
honrenr O
que O
srus O
m' O
avez O
été O
. O
|
| O
À O
ma O
vis O
, O
par O
pitié O
mhesoyez O
pas O
rebelle O
, O
|

| O
Non O
: O
tout O
est O
prét O
, O
de O
prélie O
altérd O
dans O
la O
rha— O
|
| O
Vent O
. O
pelle O
: O
|
| O
LOS B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|

| O
MIÉGARESS B-ORG
, O
doi O
prénant O
La B-MISC
mir I-MISC
: O
|

| O
Venez B-LOC
, O
et O
dés O
lors O
, O
triomphant O
, O
|
| O
OM B-ORG
! O
je O
vons O
aimerai O
rome B-LOC
un O
serom O
) O
en- O
|
| O
{ O
fant O
.. O
— O
|
| O
Vous O
strez O
lon O
pour O
moi O
, O
croyez B-LOC
- I-LOC
de I-LOC
. O
, O
— O
De B-PER
voms I-PER
|
| O
finre O
, O
|

| O
Fonbtierai B-PER
br O
passé O
, O
vos O
affronts O
, O
votre O
injure O
: O
|

| O
J' O
oubliicrai O
tent O
. O
— O
Vencz B-LOC
, O
|
| O
DPON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
se O
dégageant O
là O
min O
, O
|

| O
Emposdble B-MISC
, O
monsieur O
: O
|
| O
Chacun O
ni' O
acroscrait O
d' O
aviér O
cédé O
por B-PER
penr I-PER
. O
|
| O
PIÉGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Impasdible B-LOC
. O
, O
impossible O
? O
— O
Alt B-LOC
saver I-LOC
- I-LOC
vonsbien I-LOC
, O
|
| O
{ O
tomte O
|
| O
One B-MISC
je O
ne O
suis O
pis O
homme O
à O
vivre O
aver O
la O
hontt O
. O
… O
|
| O
Vue O
Loel O
virnn O
que O
jesnis O
, O
je O
. O
Mais O
ON O
, O
écve O
: O
|
| O
[ O
tez O
, O
|
| O
Non B-PER
, O
jme O
vons O
crois O
point O
, O
1enez O
, O
tous O
plaisan- O
|
| O
[ O
tez B-MISC
. O
— O
|
| O
Ce O
serail O
, O
voyer O
- O
voms O
, O
trop O
lèche O
et O
rop O
infime O
, O
|
| O
Aprés B-LOC
avoir O
brisé O
l' O
avenir O
d' O
une O
Femme B-MISC
, O
|
| O
l' O
orté O
le O
désespoir O
e1 O
ls O
inort O
dans O
son O
cœer O
, O
|
| O
Fait O
de O
ses O
dia O
bail O
ans O
mn O
des O
an O
ishimhenrt O
, O
|
| O
Voyant O
que O
dans O
des O
pleurs O
sépare O
501 O
courage O
, O
|
| O
De O
délonrner O
Les O
peus O
, O
comte O
, O
de O
rotre O
vavrage O
… O
. O
|
| O
Non O
, O
quel O
que O
suit O
le O
sens O
donl O
vons O
és O
sorti O
, O
|
| O
Non O
, O
non O
, O
vos O
n' O
êtes O
point O
Si O
vil O
, O
s' O
perrerti O
… O
|
| O
Verne B-PER
. O
|
| O
DON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
|
| O
Jamais B-PER
, O
monsieur O
, O
jamais O
. O
— O
Prénet O
da O
vie O
: O
|
| O
Par O
don O
dssassimat O
qu' O
elle O
we O
snil O
votre O
: O
|
| O
Blais B-PER
ne O
vous O
Mallez B-LOC
pas O
qu' O
oubliant O
ma O
ferlé O
, O
|
| O
Je B-MISC
vachéte I-MISC
mes I-MISC
jours I-MISC
par O
nnc B-PER
tâcheie I-PER
, O
Énace B-ORG
, O
|
| O
Non O
, O
Font B-MISC
homme I-MISC
pour I-MISC
moi I-MISC
qui I-MISC
cde I-MISC
à O
la O
me- O
|
| O
SH B-ORG
eut O
nobte O
, O
monsiéor O
, O
à O
fait O
mentir O
sà O
ract O
. O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
dvèé O
éaphéshon O
, O
|
| O
EN O
bién O
! O
sugez O
mardiit O
! O
— O
|
| O
J' O
ai O
passé O
sotsanle O
dns O
, O
|
| O
Ponvant O
avec O
orsveil O
monirer O
nres O
cherensbliones O
, O
|
| O
N' B-MISC
apant I-MISC
pas I-MISC
in I-MISC
remords I-MISC
roche I-MISC
dars I-MISC
à I-MISC
poitrine I-MISC
, O
|
| O
EN O
voilà O
qu' O
à O
« O
elle O
becre O
H B-PER
font O
que O
james B-PER
. O
|
| O
{ O
A B-LOC
don O
Joan O
. O
) O
sil O
... O
|
| O
C' O
est O
vous O
qni O
y O
forcer O
, O
sôyer O
, O
sopèr B-PER
mobil I-PER
! O
|
| O
À O
Lei B-PER
nmirént O
ti O
pérchemin O
tici O
# O
st O
our O
tà O
baie O
. O
) O
|
| O
Dont O
, O
d' O
est O
ne O
conirel O
, O
diner O
. O
D0 O
tort O
est O
it O
|

| O
M O
|
| O
ACTE B-PER
D I-PER
, O
SCENE B-PER
Y. I-PER
|

| I-PER
PON I-PER
JUAN I-PER
, O
62 O
étagront O
de O
bras O
qu O
Diégarins B-ORG
|
| I-ORG
DM I-ORG
pris O
, O
|

| O
Vons B-MISC
tes I-MISC
fon I-MISC
, O
|

| O
BIÉCARIAS B-ORG
, O
s' O
ernébnt O
20 O
moment O
de O
sonner O
. O
|
| O
J' O
ai O
là O
, O
derrière O
cette O
porte O
, O
|

| O
Un B-MISC
homme I-MISC
, O
un O
treuririer O
, O
un O
asssôn O
, O
n' O
importe O
. O
|

| O
D O
n' O
a O
amis O
conne O
ni O
crainte O
ni O
remondl O
, O
|

| O
de O
n' O
ai O
qu' O
en O
mot O
à O
dire O
, O
comte O
, O
el B-PER
teus I-PER
éles O
mors O
. O
|

| O
Réléthiseer B-PER
. O
|

| O
DOS B-MISC
ITA O
, O
|
| O
C' O
est O
loit O
. O
|
| O
DIÈGARIAS B-MISC
. O
|
| O
Tentez B-LOC
, O
voir O
la O
pleme O
. O
|
| O
Mes B-PER
paroles O
sonrent O
som O
plernes O
d' O
amerinme O
  O
|
| O
Onbther B-PER
- I-PER
bes I-PER
, O
signez O
. O
|
| O
PON O
JEAN O
, O
|
| O
Jamais B-PER
. O
|
| O
HIFGARIAS O
, O
avec O
Esorement B-ORG
. O
|
| O
Dico B-LOC
tout-puisaant O
, O
|

| O
Cethomme B-LOC
, O
en O
vérilé O
, O
vent O
voir O
conier O
son O
sant O
... O
|

| O
Allons B-LOC
, O
quelle O
qhesoit O
mon O
horrenr O
ponr O
le O
crime O
, O
|

| O
Je O
n' O
y O
résiste O
plus O
. O
sa O
mort O
est O
légitione O
.. O
— O
|

| O
Que B-MISC
je I-MISC
remplis I-MISC
où O
hon O
l' O
office B-ORG
do I-ORG
bontrean I-ORG
, O
|

| O
Be B-LOC
scellé O
avec O
son O
sonx O
mon O
secrel O
an O
tombeau O
. O
|
| O
( O
Crise B-PER
. O
} O
|

| O
Entrez B-PER
! O
— O
|

| O
( O
Abet B-MISC
- I-MISC
Deki I-MISC
entre O
, O
me O
mssque O
sur O
de O
visare O
et O
l' O
épér O
à O
|
| O
Le O
rasit O
. O
— O
Derset B-PER
cethe O
apparition O
subite O
, O
don O
Fun B-MISC
|
| O
recule O
tavoiomirement O
, O
— O
Disatiss B-ORG
d' O
un O
ton O
mé- O
|
| O
prisant O
: O
} O
|

| O
Ne B-MISC
Jagez I-MISC
pes O
, O
re O
serait O
inuiile O
. O
|
| O
DON B-MISC
JEAN I-MISC
, O
se O
Mndaunt B-MISC
Des I-MISC
vres I-MISC
de I-MISC
dÉpiL. I-MISC
|
| I-MISC
Ta B-LOC
te O
trompes O
, O
vieiBord O
.. O
jé O
suis O
caline O
et O
iran- O
|
| O
{ O
quille O
|

| O
J' B-MISC
etiende.— I-MISC
Me O
voilà O
! O
Frappe B-PER
, O
et O
cela O
same O
pitié O
: O
|

| O
Asonris B-MISC
dons O
mon O
sont O
La O
sombre O
imisnilié O
: O
|

| O
D O
est O
temps O
dé O
prouver O
à O
La B-LOC
Castille I-LOC
entière O
|

| O
Que O
son O
premier O
mimisire O
, O
à O
l' O
äme O
banie O
, O
aïtière O
, O
|

| O
Qui O
tient O
depuis O
dore O
ans O
les O
rênes O
de O
l' O
état O
, O
|

| O
pikcanins O
. O
|

| O
Comte B-PER
, O
1e O
chètiment O
# O
72 O
comme O
l' O
oflense O
: O
|

| O
11 O
restera O
raché O
dam O
l' O
ombre O
« O
1 O
le O
silence O
. O
|

| O
POS B-ORG
JEAN O
, O
{ O
intérét O
, O
|

| O
Comme O
l' O
oflense O
7 O
... O
— O
Allô B-PER
, O
dans O
ton O
propre O
|

| O
Je B-MISC
crois I-MISC
que O
tu O
auras O
miens O
garder O
ton O
secret O
: O
|

| O
Des O
amis O
savent O
Eons B-MISC
tb I-MISC
je I-MISC
sms I-MISC
à O
retle B-PER
beart I-PER
: O
|

| O
Ami O
dune O
, O
béle O
- O
toi O
, O
# O
5 O
ln O
eux O
qjoe O
je O
meurr O
. O
|

| O
bifcaniss O
, O
|

| O
On B-MISC
de I-MISC
sait I-MISC
! I-MISC
|

| O
LA O
Abot B-LOC
- I-LOC
Prekri I-LOC
. O
} O
|
| O
Frippet B-LOC
- I-LOC
|
| I-LOC
( O
Au O
sommet O
dis O
Abet B-LOC
- I-LOC
Drkri I-LOC
dé O
précipile O
sur O
don O
Jude B-PER
, O
|
| O
H B-PER
l' O
arrie O
, O
|||| O
|
| O
Non O
, O
|
| O
{ O
Momiemt B-ORG
de O
silence O
, O
2 O
: O
À O
port O
] O
{ O
douter O
: O
… O
|
| O
Que O
ne O
pais O
-je O
en O
|

| O
13 O
|

| O
Je O
n' O
ai O
donc O
sur O
re O
poiut O
plus O
rien O
à O
redauter O
.. O
— O
|
| O
Eu O
moi O
qui O
me O
Maltais B-LOC
que O
sous O
sis O
pinds O
de O
terre O
, O
|
| O
Avec O
ini O
desrendrail O
ve O
srandalens O
mystére! O
... O
— O
|
| O
{ O
A B-MISC
den I-MISC
Jus I-MISC
. O
) O
|
| O
Tu O
triomphes O
. O
Le O
sort O
en O
déride O
auirement O
… O
. O
|
| O
Vis B-LOC
donr I-LOC
, O
el B-LOC
ne O
rrains O
plus O
mon O
juste O
chèliment O
, O
— O
|
| O
La O
réparation O
, O
comme O
non O
adrentie O
, O
|
| O
Ne B-MISC
! I-MISC
poil O
se O
cacher O
quand O
l' O
injure O
est O
connme O
. O
|
| O
DON B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|
| O
Vu O
espérer O
: O
voms O
encor O
? O
|
| O
PIÈSARIAS B-ORG
, O
avec O
houtéer O
. O
|
| O
Vous O
l' O
apprendrez O
de O
roi O
. O
|
| O
( O
Ouvrant O
Es O
porte O
du O
Bond O
et O
crisnt O
. O
|
| O
Hola B-LOC
! O
gardes O
, O
bols O
! O
|
| O
LE O
GARDE B-ORG
, O
du O
seuil O
de O
Le O
peiit O
. O
|
| O
Seismeur B-PER
? O
|
| O
MÉCARIAS B-ORG
. O
|
| O
Approrhe O
- O
loi.— O
|
| O
Monirant B-PER
don I-PER
Jun I-PER
. O
) O
|
| O
Ce O
: O
homme O
est O
prisonnier O
. O
— O
|
| O
{ O
Mowrement B-ORG
de O
don B-PER
Juan I-PER
. O
) O
|
| O
Monsieur B-PER
, O
la O
résistonec O
|
| O
Ne O
servirait O
de O
réen O
dans O
celle O
citoonsianre O
. O
|
| O
( O
An B-LOC
gard I-LOC
. O
) O
|
| O
Olréissez B-PER
. O
|
| O
DOM B-MISC
SUAN O
, O
apres O
Lo B-PER
Moment I-PER
l' O
héditaon O
. O
|
| O
Allons B-LOC
. O
|
| O
( O
At B-MISC
« O
vit O
ke O
gare O
. O
|

| O
DS B-MISC
UT I-MISC
OU O
LHC B-ORG
LDADOS I-ORG
AC I-ORG
UE I-ORG
CSN I-ORG
CAUSE I-ORG
EE I-ORG
D I-ORG
|
| O
SCENE O
Ÿ. O
|
| O
DIÉGARIAS B-ORG
, O
ABUL B-ORG
- I-ORG
BERRI I-ORG
, O
dns O
te O
food O
. O
|
