ILEleae B-MISC
Adelaide I-MISC
de I-MISC
M I-MISC
ariendal E-MISC
, O
drame O
en O
cinq O
actes O
.. O
I B-MISC
I I-MISC
e I-MISC
r2Il I-MISC
1I1n I-MISC
- I-MISC
I I-MISC
I I-MISC
WOd11lLd E-MISC
] O
. O
Adelaide B-MISC
de I-MISC
M I-MISC
ariendal E-MISC
, O
drame O
en O
cinq O
actes O
... O
1783 O
. O
CL0QUERIC S-LOC
POURACCEDER O
AUXTARFS S-LOC
ET O
A S-LOC
LA O
LUICENCE S-LOC
2 O
/ O
Les O
contenus O
de O
Gallica S-MISC
sont O
la O
propriete O
de O
la O
BnF S-LOC
au O
sens O
de O
larticle O
L.2112-1 O
du O
code O
general O
de O
la O
propriete O
des O
personnes O
publiques O
. O
3l O
Quelques O
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
particulier O
. O
Ceux-ci O
sont O
signales O
par O
la O
mention O
Source S-MISC
gallica.BnF.fr O
/ O
Bibliotheque O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
notamment O
en O
matiere O
de O
propriete O
intellectuelle O
. O
A O
L O
lL B-ORG
T I-ORG
T E-ORG
A O
I B-MISC
D I-MISC
E E-MISC
s O
. O
. O
- O
M O
AR B-ORG
IEN E-ORG
DAL: O
DRAME S-MISC
EN O
CINQO S-MISC
ACTES S-MISC
. O
- O
====x====eee=== O
. O
Prix B-MISC
liv E-MISC
. O
ro O
fols O
. O
`=s=e-=e==x== O
. O
2 O
1 O
% O
3 2 O
A O
P B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
I I-MISC
S E-MISC
. O
t O
Chez O
JrN-Fnagos B-PER
BASTIEN E-PER
, O
Libraie S-MISC
, O
rue O
duPetit-Lion O
, O
prs O
de O
la O
nouvelle O
Comedie B-MISC
Frangcoife E-MISC
. O
AeeeaeELEEEEh B-MISC
M E-MISC
, O
DCC S-MISC
. O
LX B-MISC
XXIII E-MISC
. O
I7 S-MISC
e=Aaieee O
. O
PE B-ORG
R I-ORG
s I-ORG
O I-ORG
NNAGEs E-ORG
. O
, O
aee O
- O
LA B-PER
BARONNE I-PER
LE I-PER
CHEVALIER E-PER
, O
leur O
fls O
. O
ADELAIDE S-PER
, O
leur O
fille O
. O
. O
FR B-ORG
AN I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R E-ORG
, O
Ngociant S-MISC
fous O
ie O
nom O
de O
DUMOND S-MISC
. O
D O
U B-ORG
P I-ORG
UIS E-ORG
, O
ami O
de O
Fankner S-ORG
, O
fous O
le O
nom. O
, O
ANTOINE S-PER
. O
M. O
JER B-ORG
OME E-ORG
, O
Cocierge S-ORG
. O
ee O
. O
La O
Scene B-MISC
e I-MISC
pe E-MISC
en O
Allemagne S-LOC
das O
un O
chdteau O
appartenant O
au O
Laro S-LOC
21 B-LOC
a I-LOC
Ii I-LOC
ry E-LOC
g B-LOC
A I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
R E-LOC
2 O
i& O
+ O
rs O
- O
7r O
7r O
e O
D.E O
. O
L.E.ND.t.a O
tt==e===exekeee=eeeees O
r O
f O
ACTE O
PREMIER S-LOC
. O
sCENE O
P B-MISC
R I-MISC
E I-MISC
MIE I-MISC
RE E-MISC
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N E-LOC
, O
M. B-MISC
J I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
M I-MISC
E E-MISC
. O
.L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
Ro I-MISC
N. E-MISC
, O
rome O
, O
il O
y O
a O
tente O
ans O
ue O
vous O
avez O
ma O
confiance O
, O
ceft O
aujourd'hui O
que O
jai O
plus O
que O
jamais O
befoin O
devotre O
zele O
. O
Allez O
prier O
ma O
. O
femme O
& O
mes O
enfans O
de O
fe O
rendre O
ici O
| | O
dela O
ous O
irez O
chercher O
les O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
avez O
retenus O
au O
village O
pour O
mon O
fervice O
, O
& O
me O
les O
iamenerez O
. O
Allez S-MISC
. O
eul O
) O
Il O
m' O
en O
cote O
, O
mais O
ille O
faut O
. O
Le O
bonheur O
de O
ma O
famille O
, O
la O
tranquillite O
de O
mes O
jours O
, O
mon O
honneur O
, O
tout O
exige O
ce O
facrifice O
. O
Il O
eft O
cruel O
de O
pafler O
tout O
dun O
coup O
du O
iein O
des O
. O
A O
A O
D B-MISC
tE I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
1 E-MISC
plaifirs O
& O
du O
luxe O
dans O
1' O
obfcurite O
& O
la O
retraite O
, O
. O
mais O
j' O
ai O
de O
la O
fermete O
, O
& O
je O
fuis O
jaloux O
de O
ma O
gloire O
.. O
Heureux O
encore O
, O
ii S-MISC
je O
n' O
ai O
pas O
pris O
trop O
, O
tard O
une O
refolution O
necelaire O
. O
.. O
. O
On O
approche O
, O
c' O
eft O
ma O
famille O
| | O
montrons O
leur O
un O
vifage O
ferein O
& O
pour O
ne O
pas O
les O
alarmer O
, O
affectons O
a O
leurs O
yeux O
une O
tranquillite O
, O
que O
mon O
coeur O
eft O
bien O
loin O
de O
fentir O
. O
essse====ee=-===seE O
) O
o O
oE O
T O
s O
c O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I I-LOC
I I-LOC
LE I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N E-LOC
, O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E E-LOC
, O
LE B-LOC
CHEVALIER E-LOC
, O
ADELAIDE S-MISC
. O
L O
B B-MISC
AR I-MISC
o I-MISC
N. E-MISC
7 O
l O
. O
A O
femme O
, O
mes O
enfans O
, O
prenez O
place O
aupres O
de O
moi O
. O
( O
Ils O
s' O
aeyene O
. O
) O
Vous O
connoilfez O
tous O
la O
nobleffe O
de O
notre O
origine O
& O
lanciennete O
de O
notre O
maifon O
. O
LAllemagne S-LOC
en O
connoit O
peu O
d' O
aufi O
illuftres O
. O
Je O
crois O
vous O
avoir O
tranlfmis O
avec O
mon O
fang O
des O
fentimens O
qui O
en O
font O
dignes O
. O
Si S-MISC
quelqu'un O
de O
vous O
ofoit O
jamaisl.. O
Mais O
je O
fais O
vous O
connoitre O
, O
je O
vous O
rends O
juftice O
| | O
ainfi O
je O
ne O
vous O
deguiferai O
, O
pas O
plus O
long-temps O
notre O
fituation O
, O
mes O
defeins O
, O
& O
les O
facrifices O
que O
j' O
attends O
& O
que O
jexige O
de O
yeus O
. O
Quand O
votre O
ayeul O
perdit O
la O
vie O
, O
je O
me O
. O
D O
E B-ORG
M I-ORG
A I-ORG
RIEND I-ORG
AL E-ORG
. O
3 O
trouvai O
hritier O
de O
plufieurs O
chateaux O
& O
de O
beau O
- O
coup O
de O
terres O
Les S-LOC
uns O
preique O
ruines O
font O
fur O
le O
point O
de O
s' O
ecrouler O
, O
& O
nous O
menacent O
de O
leurs O
debris O
. O
Pour O
les O
terres O
, O
la O
plupart O
incultes O
ou O
fteriles O
, O
ne O
nous O
offrent O
que O
. O
des O
titres O
inutiles O
8& O
faftueux O
. O
Nos S-LOC
revenus O
nous O
ifuffilfent O
a O
peine O
, O
depuis O
plus O
de O
dix O
ans O
os O
dettes O
croiffent O
en O
proportion O
du O
deperifement O
de O
nos O
biens O
. O
NMon B-PER
Banquier E-PER
ma O
retir O
fon O
credit O
, O
quelques-uns O
de O
nos O
creanciers O
ont O
femble O
prendre O
l' O
alarme O
. O
Si S-MISC
quelqu'un O
d' O
entre O
eux O
donnoit O
le O
fignal O
, O
tout O
feroit O
perdu O
: O
j' O
ai O
voulu O
eviter O
cette O
cataftrophe O
. O
Il O
n' O
etoit O
qu' O
un O
moyen O
, O
cetoit O
de O
diminuer O
nos O
dpenles O
, O
de O
retrancher O
notre O
maion O
... O
La O
chofe O
eft O
faite O
, O
& O
j' O
ai O
mis O
ordre O
a O
tout O
. O
Ainfi S-PER
, O
mes O
enfans O
, O
ne O
foyez O
pas O
lurpris O
de O
ne O
plus O
voir O
paroftre O
cette O
foule O
de O
ges O
oififs O
, O
de O
ces O
inatiables O
parafites O
qui O
rampoient O
aflidument O
a O
nos O
pieds O
: O
vous O
nau O
- O
rez O
plus O
devant O
les O
yeux O
cette O
troupe O
de O
vils O
faineans O
qui O
, O
nes O
pour O
fervir O
les O
caprices O
dun O
maitre O
, O
inondoient O
notre O
maifon O
, O
& O
y O
faifoient O
regner O
la O
molleffe O
, O
l' O
intemperance O
& O
les O
mauvaifes O
mceurs O
. O
J' O
ai O
donne O
ordre O
a O
M. B-PER
Jerome E-PER
de O
nous O
choiir O
dans O
le O
village O
deux O
jeunes O
gens O
dociles O
& O
honnetes O
pour O
nous O
fervir O
| | O
en O
renongcant O
au O
luxe O
vous O
aurez O
toujours O
le O
neceffaire O
. O
Nos S-LOC
befoins O
font O
bien O
diminus O
, O
& O
ces O
trois O
perfonnes O
nous O
fuffiront O
. O
Si O
nous O
reftions O
a O
la O
ville O
, O
ce O
projet O
P B-LOC
A I-LOC
ii I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
A I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
DE E-LOC
r O
feroit O
impraticable O
, O
vous O
le O
fentez O
: O
1 O
il O
faut O
foutenir O
fon O
rang O
, O
il O
n' O
eft O
point O
de O
conlideration O
qui O
arrete O
, O
on O
facrifie O
tout O
. O
Mais O
a O
la O
camphagne O
o O
l'on O
n' O
a O
ni O
rivaux O
ni O
importuns O
, O
il O
eft O
aif O
de O
fe O
contraindre O
, O
& O
nous O
le O
devons O
. O
Nous S-LOC
voiladonc O
fixes O
a O
ce O
chteau O
jufqu' O
a O
ce O
que O
nos O
epargnes O
nousi O
aient O
mis O
en O
etat O
de O
payer O
nos O
dettes O
& O
de O
retour O
- O
ner O
a O
la O
ville O
reprendre O
le O
rang O
que O
nous O
avons O
quitte O
. O
Le O
terme O
n' O
eft O
pas O
auffi O
long O
que O
vous O
pour O
- O
riez O
. O
vous O
limaginer O
. O
Une S-LOC
grande O
economie O
va O
laccelerer O
au O
gre O
de O
nos O
voeux O
, O
& O
j' O
eifpere O
que O
trois O
ou O
quatre O
annees O
nous O
fuffiront O
. O
( O
ue O
le O
onde O
garde O
uelges O
ians O
le O
ilence O
. O
Le O
Baro S-MISC
continue O
avec O
douceur. O
) O
. O
Eh O
bien O
, O
mes O
enfans O
A: O
i O
.A O
i O
n O
E O
. O
Mon B-MISC
pere E-MISC
, O
vous O
devez O
compter O
fur O
l' O
6beifance O
de O
tous O
ceux O
qui O
ont O
le O
bonheur O
de O
vous O
appar O
- O
tenir O
, O
quelques O
foient O
nos O
goiuits O
, O
nos O
penchans O
, O
, O
votre O
voix O
les O
fera O
toujours O
taire O
. O
Mais O
fi O
vous O
voulez O
permettre O
que O
je O
vous O
fafle O
envilager O
... O
L O
E B-MISC
C I-MISC
H I-MISC
B I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LI I-MISC
E I-MISC
R. E-MISC
Non O
, O
Mademoifelle S-MISC
, O
les O
vues O
de O
mon O
pere O
font O
fans O
replique O
. O
Il O
n' O
eft O
qu' O
un O
moyen O
pour O
reta O
- O
blir O
notre O
fortune O
, O
Vouloir B-MISC
oppofer I-MISC
des I-MISC
reflexions E-MISC
, O
ce O
n' O
eft O
ni O
le O
lieu O
ni O
1' O
inftant O
| | O
ainfi O
, O
fans O
vous O
parer O
idune O
obeifance O
a O
laelle O
notre O
devoir O
& O
nos O
) O
M O
D O
E.MAR B-MISC
IE I-MISC
NDAL E-MISC
. O
intrets O
nous O
obligent O
, O
tongeons O
tous O
i O
concourit O
. O
au O
bien O
& O
a O
la O
gloire O
de O
notre O
maifon O
. O
A O
A B-LOC
i I-LOC
E. E-LOC
. O
Penfez-vous O
, O
Monfieur S-PER
, O
que O
cette O
gloire O
me O
tienne O
moins O
a O
coeur O
qua O
vous O
.LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N E-MISC
. O
J' O
en O
fuis O
perfuade O
, O
ma O
fille O
, O
& O
ceft O
ce O
que O
nous O
verrons O
en O
attendant O
je O
compte O
fur O
votre O
foumiffion O
aux O
defirs O
& O
aix O
ordres O
d' O
un O
pere O
...Je O
vois O
avec O
fatisfaction O
votre O
fermete O
&c O
votre O
cou O
-- O
rage O
, O
Chevalier S-MISC
, O
je O
nen O
attendois O
pas O
moins O
. O
Plus O
de O
fetes O
pour O
vous O
, O
mon O
ami O
, O
mais O
je O
me O
flatte O
que O
vous O
aurez O
encore O
des O
plaifirs O
. O
( O
Ils B-MISC
e I-MISC
levent E-MISC
) O
. O
Voil S-MISC
ce O
que O
j' O
avois O
a O
vous O
dire O
. O
Croyez O
qu' O
il O
. O
m' O
en O
a O
coiuite O
pour O
me O
refoudre O
. O
Je O
n' O
ai O
pris O
mon O
parti O
qu' O
a O
la O
derniere O
extremite O
, O
mais O
enfin O
il O
eft O
pris O
, O
& O
je O
ne O
fouffrirois O
pas O
les O
murmures O
. O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
NE E-LOC
. O
Vous O
nen O
entendrez O
point O
, O
Monieur B-PER
Ie I-PER
Baron E-PER
. O
L. O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
oO I-MISC
N. I-MISC
Je I-MISC
Ie I-MISC
crois E-MISC
, O
Madame S-PER
... O
J' O
ai O
a O
vous O
entretenir O
.-. O
... O
Qu' O
on O
nous O
laifle O
poiur O
quelques O
inftans O
, O
allez O
ss O
enfans O
, O
& O
croyez O
que O
je O
m' O
occupe O
de O
votre O
bnheur O
. O
r B-LOC
A I-LOC
iii I-LOC
A I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
v E-LOC
reee= O
e O
, O
E=eeee=ees O
, O
g O
s O
c O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I I-LOC
I I-LOC
I. I-LOC
a I-LOC
E I-LOC
LE I-LOC
BARON E-LOC
, O
LA B-LOC
B I-LOC
ARONNE E-LOC
. O
r O
( O
Pendant O
l O
derniere O
Scene B-MISC
Ia I-MISC
Baronne E-MISC
a O
temoigne O
te O
grand O
aattement O
. O
) O
L O
s O
B B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
E I-MISC
vois E-MISC
, O
Madame S-MISC
, O
que O
vos O
regrets O
egalent O
les O
miens O
. O
I1 S-MISC
eft O
douloureux O
d' O
enfevelir O
dans O
une O
foli O
- O
tude O
une O
famille O
comme O
la O
notre O
| | O
mais O
pouvois O
-je O
prendre O
un O
autre O
partie O
Il O
eut O
et O
bien O
plus O
affreux O
de O
rendre O
nos O
enfans O
temoins O
de O
la O
chfite O
de O
notre O
maifon O
, O
cet O
inftant O
n' O
etoit O
pas O
fi O
eloigne O
que O
vous O
pouvez O
le O
croire O
. O
Si O
vous O
faviez O
, O
Madame S-PER
, O
quelles O
font O
mes O
inquietudes O
.. O
, O
Mais O
ils O
n' O
oferoientl' O
& O
je O
dois O
etre O
tranquille O
| | O
mes O
creanciers O
s' O
efli O
- O
meront O
heureux O
de O
voir O
ma O
retraite O
, O
& O
les O
moyens O
extremes O
que O
jemploie O
pour O
me O
mettre O
en O
etat O
de O
les O
fatisfaire O
, O
je O
ne O
penle O
pas O
quaucun O
d' O
eux O
ftt O
aflez O
hardi O
.. O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N E-LOC
. O
Quand O
on O
perd O
fon O
bien O
, O
on O
ofe O
tout O
.e O
L O
B B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N E-LOC
. O
Ils O
favent O
que O
je O
fuis O
honnete O
homme O
, O
& O
ils O
auroient O
grand O
tort O
... O
T B-ORG
T I-ORG
T E-ORG
. O
D B-MISC
E I-MISC
M I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
IEND I-MISC
AL E-MISC
. O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
Ro I-LOC
N I-LOC
NE E-LOC
. O
7 O
Le O
tort O
eft O
toujours O
pour O
ceux O
qui O
doivent O
, O
Baron S-PER
| | O
& B-PER
le I-PER
Chevalier E-PER
s' O
et O
-il O
arrange O
avec O
ceux O
qui O
le O
pourfuivoient O
, O
il O
faut O
qu' O
il O
demande O
grace O
. O
LE O
B B-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. E-MISC
Croyez O
-vous O
que O
le O
Chevalier S-MISC
voulut O
s' O
abaifler O
aw O
point O
L B-MISC
A I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
B E-MISC
. O
S' O
abailer O
pour O
temoigner O
des O
egards O
h O
des O
gens O
a O
qui O
l'on O
doit O
tout O
? O
votre O
fils O
a O
le O
ceur O
trop O
haut O
, O
& O
cette O
fierte O
extreme O
n' O
elft O
point O
du O
tout O
de O
failon O
. O
L O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
. O
Il O
fe O
connoft O
, O
Madame S-PER
| | O
plutadieu O
que O
le O
refte O
de O
ma O
famille O
lui O
reffemblat O
.. O
L O
A B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. I-LOC
Point E-LOC
d' O
injures O
, O
Baron S-PER
| | O
le O
relte O
de O
votre O
famille O
vaut O
mieux O
que O
lui O
peut-etre O
. O
L O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
PItt E-LOC
au O
ciel O
qui O
' O
Adelaide S-LOC
l. O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Eh O
bien O
, O
Adelide2 B-MISC
L I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N.. E-MISC
C' O
efkl O
lh O
la O
plus O
sruelle O
de O
mes O
alarmes O
.. O
a O
Je B-MISC
n' I-MISC
en I-MISC
reviendrai I-MISC
jamais E-MISC
. O
Lingrate B-MISC
l I-MISC
Ofer E-MISC
faire O
choix O
dun O
amant O
, O
faire O
un O
choix O
indige O
delle O
, O
A B-MISC
iv I-MISC
T I-MISC
rF I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ID I-MISC
E E-MISC
de O
moi O
, O
de O
toute O
fa O
famille O
| | O
ahl O
qu' O
elle O
y O
renonce O
. O
" O
Jefens S-PER
qu' O
elle O
feroit O
perdue O
, O
fi O
elle O
avoit O
laudace O
de O
perfifter O
dans O
fon O
amour O
. O
L' O
honneur O
de O
ma O
mai- O
fon O
feroit O
taire O
bientot O
la O
tendreffe O
& O
la O
nature O
je O
ne O
reponds O
pas O
de O
ce O
que O
je O
ferois O
. O
L O
A O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N E-LOC
. O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
, O
faites O
-moi O
la O
grace O
de O
m' O
couter O
. O
Notre O
maifon O
eft O
ancienne O
, O
mais O
elle O
eft O
pauvre O
. O
Nous O
ne O
pouvons O
faire O
un O
pas O
fans O
nous O
voir O
aflaillis O
d' O
honneurs O
, O
& O
nos O
revenus O
s' O
- O
teignent O
tous O
les O
jours O
| | O
c' O
efl O
--dire O
, O
que O
l' O
inutile O
abonde O
chez O
nous O
, O
& O
que O
nous O
manquons O
du O
nd O
- O
cefaire O
. O
Combien O
de O
maifons O
aufi O
refpeCtables O
, O
peut-etre O
plus O
anciennes O
que O
la O
notre O
, O
fe O
font O
trouvees O
dans O
le O
meme O
cas O
.. O
Voyons O
l' O
expdient O
qu' O
elles O
ont O
pris O
, O
& O
profitons O
de O
leur O
exemple O
. O
On O
a O
cherche O
des O
partis O
dans O
la O
finance O
ou O
dans O
le O
commerce O
, O
on O
a O
donne O
des O
titres O
, O
on O
a O
recu O
de O
l' O
or O
: O
un O
parti O
seft O
ennobli O
en O
enrichiflant O
l' O
autre O
, O
& O
tous O
les O
deux O
fe O
font O
trouves O
h O
la O
fois O
riches O
, O
nobles O
& O
heureux O
. O
Le O
fils O
d' O
un O
des O
plus O
riches O
Negocians S-MISC
de O
Hollande S-LOC
aime O
Adelide S-PER
, O
il O
. O
a O
faite O
demander O
en O
mariage O
vous O
la O
lui O
avez O
refufee O
cruellement O
| | O
il O
s' O
et O
retir6 O
outre O
de O
colere O
, O
mais O
il O
n' O
a O
pas O
cefl6 O
d' O
adorer O
votre O
fille O
| | O
je O
fais O
qu' O
elle O
a O
t O
fenfible O
a O
fon O
outrage O
quellen O
gemi O
de O
votre O
refus O
, O
je O
ne O
vous O
cacherai O
rien O
1 O
D B-MISC
E E-MISC
, O
M B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
IE I-MISC
N I-MISC
D I-MISC
AL E-MISC
. O
sS S-ORG
elle O
1' O
aime O
, O
& O
le O
bonheur O
de O
fa O
vie O
depend O
de O
votre O
conlentement O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
. O
Elle O
ne O
l' O
aura O
jamais O
. O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Vous O
favez O
le O
parti O
qui O
vous O
a O
ete O
propol O
pour O
le O
Chevalier S-MISC
, O
une O
double O
alliance O
vous O
eft O
offerte O
par O
la O
meme O
maifon O
. O
Votre O
fille O
peut O
epou O
- O
fer O
le O
frere O
, O
& O
la O
feur O
epoufe O
votre O
fils O
. O
Vous O
n' O
avez O
qu' O
a O
dire O
un O
mot O
, O
un O
million O
paffe O
en O
vos O
mains O
, O
Monlieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
, O
envifagez O
l' O
etat O
oi O
nous O
fommes O
. O
Que O
fert O
, O
de O
gemir O
infructueufe O
- O
ment O
fur O
nos O
malheurs O
? O
votre O
obftination O
peut O
nous O
perdre O
, O
& O
vous O
expofer O
a O
des O
regrets O
plus O
juftes O
& O
bien O
plus O
cuifans O
. O
Ls B-MISC
B I-MISC
A E-MISC
n O
o O
. O
' O
Quand O
j' O
aurois O
la O
foibleIe O
de O
me O
mefallier O
, O
.feroit O
-ce O
fur O
cette O
famille O
que O
je O
porterois O
les O
yeux O
? O
non O
, O
laifons O
la O
naifance O
: O
la O
religion O
ny O
a O
-t-elle O
pas O
mis O
une O
obftacle O
invincible2 O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
B I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Voila O
toujours O
de O
vos O
prejug6s O
, O
il O
fait O
beau O
voir O
un O
Proteftant S-MISC
afficher O
l' O
intolerance O
. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
s I-MISC
o I-MISC
N E-MISC
. O
N' O
en O
parlons O
plus O
, O
Nadame S-MISC
, O
je O
ne O
fuis O
point O
to O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
1 E-MISC
d' O
avis O
de O
facrifier O
pour O
ce O
mariage O
les O
avantages O
de O
douze O
quartiers O
, O
& O
vous O
etes O
stire O
de O
ne O
rien O
obtenir O
. O
.L O
A B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
NE E-LOC
. O
Et O
vous O
ferez O
le O
malheur O
de O
vos O
enfans O
. O
L O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N E-LOC
. O
Je O
ferai O
leur O
gloire O
. O
L O
A. O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
r E-LOC
. O
La O
belle O
gloire O
de O
fouffrir O
I B-LOC
Madamel I-LOC
L I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E E-LOC
. O
Ma O
rfiftance O
vous O
etonne O
mais O
, O
Monfieur S-MISC
, O
in O
- O
tret O
de O
ma O
famille O
me O
tient O
plus O
a O
coeur O
que O
tout O
le O
refte O
| | O
puis O
-je O
vous O
voir O
fans O
douleur O
en O
proie O
a O
des O
prejuges O
dont O
nous O
allons O
tous O
etre O
les O
viimes O
Vous O
craignez O
dallier O
votre O
noblefe O
& O
votre O
indigence O
avec O
la O
fortune O
d' O
un O
homme O
plein O
d' O
honneur O
, O
parce O
qu' O
il O
n' O
eft O
pas O
noble2 O
Ahl S-PER
il O
1eft O
plus O
que O
vous O
. O
La O
noblefle O
peut O
-elle O
con O
- O
fiter O
dans O
des O
titres O
vains O
& O
frivoles O
, O
dans O
des O
polleffions O
qu' O
un O
jour O
, O
un O
inftant O
peuvent O
vous O
enlever O
| | O
dans O
un O
nom O
qui O
, O
parce O
quil O
eRt O
ancien O
& O
illutre O
, O
n' O
en O
exige O
que O
plus O
de O
vertus O
, O
c O
tro O
fouvent O
ne O
fe O
trouve O
reuni O
qua O
de O
travers O
& O
des O
vices O
? O
Pouvezvous S-MISC
appeller O
noblele O
, O
cet O
etat O
douloureux O
& O
urgent O
qui O
ne O
fubfite O
que O
par O
1 O
D O
E B-MISC
M I-MISC
A I-MISC
RIE I-MISC
ND I-MISC
AL E-MISC
. O
r O
des O
voies O
bafles O
8 O
quelquefois O
injuftes O
? O
Je O
rougis O
de O
vouis O
offrir O
un O
tableau O
fi O
affligeant O
| | O
mais O
fongez O
. O
que O
celui O
dont O
vous O
ddaignez O
1' O
alliance O
fait O
fe O
pafer O
de O
tout O
le O
monde O
, O
qu' O
il O
fait O
la O
fortune O
de O
ceux O
qui O
lapprochent O
, O
qu' O
il O
repand O
par O
la O
cul O
- O
ture O
, O
l' O
abondance O
fur O
fes O
biens O
, O
qu' O
il O
doit O
a O
fa O
vigi O
- O
lance O
, O
a O
fes O
talens O
, O
a O
lui-meme O
enfin O
tout O
ce O
qu' O
il O
poflede O
| | O
Monlieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
l I-PER
Moniieur I-PER
le I-PER
Baron E-PER
l O
je O
tremble O
ur O
notre O
fort O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N E-LOC
. O
Je O
vous O
en O
ai O
prie O
, O
Madame S-PER
, O
n' O
en O
parlons O
plus O
. O
Je O
fens O
auffi O
bien O
que O
vous O
combien O
notre O
etat O
eft O
critique O
. O
Je O
ne O
fuis O
venu O
ici O
que O
pour O
y O
ap- O
porter O
du O
remede O
. O
Secondez O
-moi O
, O
je O
vous O
en O
conjure O
, O
mais O
une O
fois O
pour O
toutes O
, O
quon O
ne O
parle O
plus O
de O
Monfieur B-PER
Frankner E-PER
. O
=eeeee=esegk==sexsse O
s O
c O
E B-ORG
N I-ORG
E I-ORG
I E-ORG
. O
LE O
BARON O
, O
LA B-ORG
BARONNE E-ORG
, O
JEROMIE S-ORG
, O
FRANKNER S-ORG
, O
DUPUIS S-ORG
. O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
s I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
Jerodme E-LOC
. O
A O
donc O
les O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
avez O
choifi O
2. O
.. O
J' O
efpere O
etre O
content O
deux O
.. O
M. O
Jerome S-PER
appellez O
mes O
enfans O
. O
( O
erome O
/ O
ort. O
) O
( O
A O
Dupuis S-ORG
. O
) O
Comment O
vous O
nommezvous2 O
Antoine S-MISC
. O
A O
D B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
IDE I-MISC
D I-MISC
v I-MISC
P I-MISC
UI E-MISC
s. O
LE O
B B-MISC
A I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
d I-MISC
Frankner E-MISC
. O
Et O
vous O
2 B-LOC
F I-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
K I-LOC
N I-LOC
S I-LOC
R. I-LOC
Dumont E-LOC
. O
L O
E. O
B B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o.N. E-MISC
. O
Mes B-MISC
amis E-MISC
, O
foyez O
dociles O
, O
preveans O
& O
fideles O
, O
je O
vous O
ferai O
un O
fort O
qui O
ne O
vous O
laiflera O
pas O
re- O
gretter O
l' O
etat O
que O
yvous O
abandonnez O
. O
=e======keel=eeeeeg O
s O
C B-ORG
E I-ORG
N I-ORG
E E-ORG
. O
LE O
BARON O
, O
LA B-ORG
BARONNE E-ORG
, O
LE B-ORG
CHIE- I-ORG
vALIER E-ORG
, O
ADELAIDE S-ORG
, O
FRANKNER S-ORG
, O
. O
DUPUIS S-ORG
, O
JEROME S-ORG
.. O
Ln B-PER
BARoN E-PER
a O
Frankner B-PER
G I-PER
d I-PER
Dpuis E-PER
. O
W B-LOC
r I-LOC
t I-LOC
A E-LOC
toute O
ma O
famnille O
| | O
obifez O
-leur O
, O
ref O
- O
peCtez O
-les O
comme O
moi-meme O
| | O
ceft O
pour O
le O
fervice O
de O
tous O
que O
vous O
etes O
ici O
, O
tachez O
de O
fatisfaire O
a O
tout O
le O
monde O
. O
.D O
rs O
. O
Nous O
ferons O
nos O
efforts O
pour O
cela O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
N I-ORG
E..B. E-ORG
Et O
nous O
elperons O
y O
reufir O
. O
D B-MISC
E I-MISC
MARIENDAL.' I-MISC
3 I-MISC
A I-MISC
iAi I-MISC
ert E-MISC
. O
Qu' O
entends O
-je O
( O
Elle O
/ O
e O
retourne O
) O
. O
Cek O
lui O
, O
` O
cekt O
Iui-meme.. O
Frankner S-PER
l O
... O
( O
Elle O
s' O
aie O
/ O
ur O
mere O
. O
L O
A B-MISC
B I-MISC
AR I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
NE E-MISC
. O
Quavez O
-vous O
, O
ma O
fille O
L B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N E-MISC
avec O
auteur O
. O
Un O
peu O
plus O
de O
fermete O
, O
Mademoifelle S-LOC
. O
LB B-MISC
G I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LIE I-MISC
R E-MISC
d O
demivoix O
. O
Elle O
ne O
fera O
jamais O
digne O
du O
fang O
dont O
elle O
eft O
ifiue O
. O
A. O
p B-LOC
.A I-LOC
i I-LOC
oE E-LOC
avec O
douceur O
. O
Mon B-MISC
frerel I-MISC
L I-MISC
E. I-MISC
CG I-MISC
E I-MISC
vA.E E-MISC
. O
Moi S-MISC
, O
votre O
frere O
, O
aprs O
votre O
indigne O
foiblele O
, O
ne O
mappellez O
plus O
de O
ce O
nom O
. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
Re I-MISC
N E-MISC
avec O
menace O
. O
Chevalier O
. O
. O
( O
vec O
douceur O
) O
. O
Suivez O
-moi O
mon O
-fls O
.. O
M O
, O
Jerome S-MISC
, O
retournez O
a O
vos O
occupations O
. O
Allez S-MISC
. O
( O
Ils O
/ O
ortent O
tous O
les O
trois O
. O
) O
A O
i B-PER
A I-PER
i I-PER
E. I-PER
Ahl E-PER
cette O
rigueur O
me O
fait O
trembler O
. O
L O
A O
. O
B. B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
NE E-MISC
. O
Votre B-MISC
pere I-MISC
vous I-MISC
aime E-MISC
, O
j' O
ea O
fuis O
sire O
| | O
mais O
il O
a O
, O
ditil O
, O
des O
reproches O
a O
vous O
faire O
, O
je O
veux O
: O
les O
e B-MISC
A I-MISC
D I-MISC
tE I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ID I-MISC
E E-MISC
croire O
fondes O
, O
recevez O
-les O
avec O
foumilion O
& O
avec O
refpet O
. O
Tchez O
par O
votre O
tendrefle O
d' O
adoucir O
fon O
caractere O
& O
d' O
emouvoir O
fon O
amitie O
...... O
Allez S-MISC
, O
ma O
fille O
, O
tranquillifez-vous O
. O
Tous O
les O
projets O
de O
votre O
pere O
, O
toutes O
ies O
vues O
ne O
tendent O
qua O
notre O
bonheur O
. O
ADLAi S-PER
, O
aprls O
avoir O
jette O
un O
cop-dil O
/ O
ir O
Frankner S-PER
. O
Ma B-PER
merel E-PER
aimez O
-moi O
toujours O
. O
sess=erxee=-eeeeee=e=======e=se O
c O
s O
c O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I. E-LOC
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
NE I-MISC
R E-MISC
, O
DU B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
Is E-MISC
. O
FRANKNER S-LOC
apres O
uh O
long O
ilence O
. O
y O
fremis O
de O
imprelion O
que O
ma O
prefence O
a O
faite O
fu O
elle O
, O
chere O
Adelaidel S-MISC
mon O
ceur O
palpite O
en O
- O
core O
. O
J' O
ai O
cru O
voir O
l' O
inftant O
o O
j' O
etois O
decouvert O
, O
& O
oi O
j' O
allois O
mourir O
a O
fes O
pieds O
.. O
Elle O
ne O
fera O
. O
jamais O
digne O
du O
fang O
dont O
elle O
eft O
iffue O
.. O
Le O
bar O
- O
barel O
parce O
quelle O
m' O
aime O
mais O
va O
, O
je O
ferai O
fon O
bonheur O
, O
le O
tien O
| | O
d O
je O
forcerai O
ton O
amne O
, O
incapable O
peut-etre O
de O
tendreffe O
& O
de O
pitie O
, O
l' O
etime O
& O
la O
reconnoiflance O
. O
D O
U B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
Is E-MISC
. O
Si S-MISC
on O
etoit O
intruit O
de O
ce O
qui O
fe O
pafle O
, O
nous O
urions O
grand O
rifque O
vous O
&moin O
. O
E B-ORG
MARIENDAL E-ORG
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
M I-ORG
E I-ORG
B. E-ORG
s O
Ce O
n' O
et O
pas O
ce O
qui O
m' O
inquiete O
, O
c' O
eft O
le O
fore O
d' O
Adelaide S-LOC
. O
Qu' O
elle O
et O
a O
plaindre O
l O
mais O
je O
fuis O
tranquille O
, O
Jerome S-MISC
eft O
prudent O
, O
il O
a O
deja O
reffenti O
mes O
bienfaits O
| | O
1' O
efperance O
qu' O
il O
fonde O
fur O
ma O
generofite O
, O
m' O
affure O
de O
fa O
difcretion O
: O
cette O
efp- O
iance O
ne O
fera O
pas O
trompee O
, O
je O
t' O
en O
reponds O
: O
cefkt O
h O
lui O
que O
je O
dois O
le O
bonheur O
detre O
ici O
, O
le O
paiiir O
de O
voir O
celle O
qe O
jaime O
. O
Ahl S-PER
mon O
cher O
ami O
, O
que O
les O
momens O
que O
jai O
palles O
loin O
d' O
elle O
, O
m' O
ont O
paru O
longs O
& O
cruels O
. O
D O
P B-MISC
U I-MISC
r E-MISC
s O
. O
Enfin O
nous O
y O
voici O
: O
grace O
a O
notre O
tratageme O
, O
il O
eft O
queftion O
de O
bien O
executer O
notre O
projet O
: O
oui O
il O
faut O
lenlever O
. O
F B-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R. I-MISC
Eh E-MISC
l O
, O
qui O
pourroit O
y O
mettre O
bbftacle2 O
De O
quel O
droit O
me O
diifputeroit O
-on O
un O
bien O
qui O
mappartient O
par O
les O
loix O
, O
par O
lhonneur O
, O
par O
lamour2 O
D B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
I E-MISC
s O
. O
Mais O
, O
Monfieur S-PER
, O
pourquoi O
ne O
pas O
declarer O
votre O
mariage O
quel O
motif O
plus O
prelfant O
peut O
engeges O
fes O
parens O
a O
le O
ratifier O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
NE I-MISC
B E-MISC
. O
Je O
tremble O
de O
leur O
devoiler O
mon:fecret O
. O
Si O
tu O
les O
connoiflois O
, O
les O
barbaresl O
ils O
font O
capable O
1 O
1 O
6 O
T B-MISC
r I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
LA I-MISC
IDEs E-MISC
. O
de O
facrifier O
leur O
fille O
a O
leur O
reflentiment O
, O
quand O
ils O
fauront O
que O
l' O
hymen O
l' O
unit O
a O
moi O
. O
Ahl S-PER
ce O
mal- O
heureux O
prejuge O
de O
la O
noblefle O
& O
de O
la O
naiflance O
peut O
les O
porter O
a O
tous O
les O
crimes O
. O
D B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
I's E-MISC
. O
Un O
pere O
eft O
toujours O
pere O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. E-ORG
Mon B-PER
amil E-PER
ce O
qui O
devroit O
peut-etre O
ranimer O
- O
mon O
elperance O
, O
accroit O
mon O
defelpoir O
. O
Quand O
ce O
pere O
, O
quand O
ce O
frere O
fiur-tout O
auront O
appris O
qu' O
un O
fils O
refpire O
dans O
fon O
fein O
.., O
.. O
Je O
n' O
ofe O
me O
flatter O
. O
Leur O
colere O
eclate O
, O
je O
vois O
Adlaide S-PER
la O
victime O
de O
leurs O
traniports O
: O
ahl O
je O
fremis O
fur O
fes O
dangers O
. O
D B-MISC
u I-MISC
r I-MISC
u I-MISC
rs E-MISC
. O
Vous O
obtiendrez O
leur O
conlentement O
, O
Monfieur S-PER
: O
le O
premier O
mouvement O
peut O
vous O
etre O
contraire O
, O
mais O
la O
raifon O
les O
ramenera O
| | O
vous O
l' O
obtiendrez O
. O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
Kr I-MISC
NE I-MISC
B E-MISC
. O
Cet S-LOC
efpoir O
m' O
amene O
ici O
, O
& O
jy O
perdrai O
la O
vie O
. O
ou O
j' O
aflurerai O
foni O
bonheur O
. O
D O
P B-MISC
Urs E-MISC
. O
Songez S-PER
a O
vous O
faire O
violence O
, O
un O
geite O
, O
un O
mot O
, O
un O
ioupir O
peuvent O
vous O
perdre O
. O
F B-MISC
R' I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
Il O
et O
vrai O
, O
mfions-nous O
fur-tout O
du O
Ckeva S-MISC
- O
lier O
il O
eft O
foupconneux O
, O
& O
cekt O
bien O
le O
caratere O
l O
Y-' O
DE O
1ARIENDA S-LOC
. O
r O
Yf B-MISC
T I-MISC
f E-MISC
le O
plus O
ardent O
, O
le O
plus O
froce O
qui O
fut O
jamais O
. O
II S-MISC
peut O
tout O
ur O
l' O
elprit O
de O
fon O
pere O
. O
Adelaide S-LOC
et O
le O
fruit O
d' O
un O
fecond O
hymen O
, O
la O
Baronne S-PER
n' O
efl O
pas O
d' O
une O
naiffance O
aui O
illufre O
que O
la O
premiere O
epoufe O
du O
Baron S-PER
, O
mere B-PER
du I-PER
Chevalier E-PER
. O
Des O
la O
plus O
tendre O
enfance O
il O
a O
deteft O
Adelaide S-LOC
| | O
a O
vile O
amnbition O
craint O
de O
partager O
avec O
elle O
lheritage O
de O
( O
es O
an- O
ctetres O
. O
Le O
montre O
! O
s' O
il O
peut O
la O
perdre O
, O
il O
la O
per O
+ O
dra O
| | O
c' O
eft O
lui O
fur-tout O
que O
je O
crains O
, O
ii O
mon O
projet O
chouoit O
, O
c' O
eft O
a O
lui O
que O
je O
m' O
en O
prendrois O
. O
Que O
jaurois O
de O
plaifir O
a O
' O
humilier O
Tiens S-MISC
, O
Dupuis S-PER
, O
je O
le O
hais O
, O
autant O
que O
jaime O
Adelaide S-MISC
. O
D O
P B-MISC
U I-MISC
I E-MISC
s O
. O
Il O
e O
vrai O
que O
vous O
avez O
a O
vous O
plaindre O
de O
lui O
. O
I1 S-MISC
devoit O
plus O
d' O
gards O
a O
votre O
amour O
: O
j O
n' O
ai O
jamais O
vu O
tant O
d' O
orgueil O
. O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
K I-LOC
N E-LOC
: O
Cet O
bien O
luil O
S' O
il O
a O
h O
senorgueillir O
de O
quel O
- O
tque O
chofe O
, O
c' O
eft O
de O
tehir O
par O
les O
liens O
du O
fang O
a O
celle O
que O
jaime O
| | O
de O
voir O
la O
beaute O
, O
la O
douceur O
toutes O
les O
graces O
reunies O
dans O
Adelaide S-LOC
. O
Oui S-MISC
, O
je O
fuis O
digne O
d' O
elle O
, O
mon O
ceur O
mhe O
1' O
aflure O
. O
Qu' O
on O
n' O
aille O
pas O
miinputer O
une O
obfcure O
naiflance O
| | O
mes O
fentimens O
m' O
elevent O
affez O
. O
Efl S-MISC
-ce O
dans O
fes O
ayeux O
qu' O
on O
doit O
chercher O
fa O
gloire O
Lorquon S-PER
en O
a O
ew O
de O
vertueux O
, O
on O
doit O
ionge O
a O
les O
imiter O
, O
a O
s' O
en O
endre O
dignes O
, O
& O
ne O
jamais O
en O
tirer O
vanit6 O
. O
Nais O
B B-MISC
8 I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
is I-MISC
je I-MISC
vols I-MISC
Adlaide E-MISC
. O
Laiffe B-MISC
moi E-MISC
, O
& O
va O
reconnoltre O
notre O
nouveau O
iejour O
. O
s===eeee-ekke=e=sesees O
s O
c B-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I I-MISC
I E-MISC
. O
A O
D B-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E E-LOC
, O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N.E I-MISC
R. I-MISC
AiAiE E-MISC
entrant O
avec O
precipitation O
. O
W B-MISC
v I-MISC
s E-MISC
, O
dans O
le O
chteau O
de O
mon O
pere O
fous O
fes O
yeux O
? O
venez O
-vous O
pour O
mettre O
le O
comble O
a O
ma O
douleur O
Connoiflez S-PER
-vous O
li O
peu O
mon O
pere O
pour O
le O
braver O
avec O
audace O
? O
Fuyez S-PER
: O
lafpect O
de O
ce O
lieu O
doit O
vous O
faire O
trembler O
, O
il O
vous O
fera O
fu O
- O
nefte O
| | O
vous O
periffez O
fi O
vous O
etes O
reconnu O
, O
je O
peris O
avec O
vous O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
X I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. I-ORG
Ahl E-ORG
vous O
me O
faites O
fremir O
, O
ma O
chere O
Ade S-PER
- O
laiide O
| | O
mais O
ce O
n' O
eft O
pas O
iur O
moi O
, O
je O
ne O
vois O
que O
vos O
dangers O
. O
Je O
viens O
pour O
vous O
arracher O
au O
fort O
qui O
vous O
menace O
. O
IMon B-MISC
dguilement E-MISC
rend O
tout O
poflible O
. O
Fuyez S-MISC
un O
pere O
, O
un O
frere O
: O
que O
dis O
-je O
, O
fuyez O
des O
tyrans O
, O
arrachez O
- O
vous O
de O
leur O
bras O
s' O
ils O
decouvrent O
votre O
fecret O
, O
vos O
jours O
ne O
font O
pas O
en O
fdrete O
. O
De O
quoi O
ne O
font O
-ils O
pas O
capables O
A B-MISC
A I-MISC
i E-MISC
. O
Il O
et O
vrai O
jo O
nai O
plus O
delpoir O
. O
Pourquoi O
l. O
p O
i O
rg O
T B-LOC
ti I-LOC
A I-LOC
DE I-LOC
MIARIEND E-LOC
AL. O
. O
9 O
avez O
-vous O
offenfes O
? O
pourquoi O
ai O
-je O
partage O
votre O
temerit6 O
Votre B-MISC
amour E-MISC
vous O
a O
fait O
tout O
entre O
- O
prende O
, O
ves O
' O
ave O
pesdue O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R E-ORG
Pourquoi O
le O
Ciel S-LOC
vous O
fit O
-il O
naitre O
d' O
un O
pere O
barbare O
Il O
brave O
mon O
amour O
, O
me O
refufe O
votre O
main O
, O
me O
traite O
avec O
fierte O
, O
avec O
mepris O
s O
je O
vous O
aime O
, O
je O
vous O
fuis O
cher O
, O
d O
je O
vois O
l' O
inftant O
oi O
je O
vais O
vous O
perdre O
pour O
toujours O
. O
On O
fe O
prepare O
a O
vous O
arracher O
de O
mes O
bras O
, O
vous O
paffez O
dans O
les O
bras O
d' O
in O
autre O
... O
Un O
amant O
defefpere O
peut O
- O
il O
ecouter O
la O
raifon O
Je O
vous O
traine O
malgre O
vous O
au O
pied O
des O
autels O
, O
je O
vous O
y O
jure O
tout O
ce O
que O
je O
fens O
, O
je O
regcois O
vos O
iermens O
, O
un O
lien O
folemnel O
nous O
|unit | O
& O
lorfque O
je O
crois O
etre O
le O
plus O
heureux O
des O
hommes O
, O
de O
nouvelles O
alarmes O
viennent O
trou O
- O
bler O
votre O
ceeur O
..... O
Ah S-PER
l O
je O
vous O
le O
repete O
, O
fuyons O
. O
Soyez S-LOC
moins O
cruelle O
que O
celui O
de O
qui O
vous O
tenez O
le O
jour O
, O
vous O
etes O
perdue O
, O
ii O
vous O
reltetz O
ici O
. O
A O
A B-LOC
i E-LOC
. O
J' O
y O
reterai O
. O
F B-ORG
nR I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. E-ORG
Vous O
perirez O
. O
A O
A B-PER
i I-PER
E. I-PER
Sans I-PER
murmure E-PER
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R E-ORG
. O
Vous O
verrez O
delcendre O
au O
tombeau O
' O
une O
mere O
qui O
vous O
adore O
, O
B B-MISC
ii I-MISC
ao I-MISC
n I-MISC
fr I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
rT I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
A I-MISC
i I-MISC
E E-MISC
. O
Elle O
me O
connoitra O
, O
& O
ceflera O
de O
maimer O
. O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
B E-MISC
. O
Wous O
me O
rdduirez O
au O
defelfpoir O
| | O
& O
favez O
-vous O
ce O
que O
je O
peux O
entreprendre O
? O
Votre O
pere O
, O
votre O
frere O
me O
repondront O
de O
vos O
jours O
. O
Votre O
epoux O
, O
votre O
famille O
entiere O
feront O
les O
vicimes O
de O
votre O
fureur O
. O
A O
D B-LOC
S I-LOC
Ai I-LOC
E. E-LOC
De O
quel O
droit O
olferiez O
-vous O
interroger O
mon O
pere O
? O
De O
quel O
droit O
lui O
demanderiez O
- O
vous O
compte O
de O
mes O
jours O
? O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
I I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Et O
ces O
jours O
ne O
font O
-ils O
pas O
a O
moi O
A. B-LOC
t I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
p E-LOC
. O
A O
vous O
qui O
les O
remplilez O
damertume O
, O
quime O
les O
rendez O
odieux O
.. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R E-ORG
. O
Sont O
-ils O
plus O
a O
votre O
pere O
? O
vous O
apartiennent O
- O
ils O
vous-memek O
ne O
les O
devez O
- O
vous O
pas O
au O
malheureux O
.. O
A O
D B-LOC
A I-LOC
i E-LOC
. O
Arrete S-PER
, O
garde O
-toi O
de O
prononcer O
un O
nom O
facre O
: O
il O
redouble O
mes O
alarmes O
, O
cruel O
l O
il O
redouble O
l' O
a O
- O
mour O
que O
j' O
ai O
pour O
toi O
. O
Ne O
crois O
pas O
que O
cet O
amour O
me O
fafe O
rien O
entreprendre O
. O
Il O
fera O
eternel O
T B-MISC
T I-MISC
TY I-MISC
A I-MISC
DE I-MISC
IM I-MISC
AR I-MISC
TENDALD E-MISC
. O
ir O
comme O
Ie S-MISC
lien O
qui O
nous O
unit O
, O
mais O
je O
nirrite O
rai O
pas O
imon O
pere O
par O
une O
nouvelle O
offenite O
, O
F B-MISC
A I-MISC
K I-MISC
s I-MISC
R I-MISC
deere E-MISC
. O
Et O
le O
moment O
fatal O
approche O
. O
: O
. O
A: O
t B-LOC
A E-LOC
i O
foidement O
. O
Avant O
qul O
il O
arrive O
, O
je O
, O
ne O
ferai O
plus O
... O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E E-LOC
, O
R. B-PER
Adelaide E-PER
l O
... O
ah O
ne O
me O
forcez O
pas O
a O
des O
crimes O
. O
Pourquoi O
cherchera O
ajouter O
a O
notre O
malheur O
2 O
Voyez O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
prepare O
, O
Habyme S-PER
affreux O
o O
votre O
oblination O
nous O
- O
jette O
. O
Ma B-MISC
chere I-MISC
Adelaide E-MISC
, O
confentez O
. O
a O
mes O
veux O
, O
fuyea O
entre O
les O
. O
brasde O
votre O
epoux O
| | O
fi O
vous O
me O
refiftez O
, O
ii O
vous O
voulez O
vous O
perdre O
, O
me O
voir O
perir O
, O
vous O
ferezfatisfaite O
. O
MIais S-MISC
il O
en-coitera O
du O
fag O
. O
A O
E B-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E. E-LOC
Vous O
oferiea O
... O
F S-LOC
, O
R B-MISC
A I-MISC
N I-MISC
KR I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R. I-MISC
Oni E-MISC
, O
& O
je O
le O
jure O
. O
Si S-MISC
votre O
pere O
attentoit O
vos O
jours O
, O
votre O
liberte O
, O
.. O
il O
eroit O
perdu O
. O
A. O
L B-PER
A I-PER
i E-PER
. O
Eh S-MISC
bien O
lon O
va O
vous O
' O
prevenir O
: O
je O
cours O
me O
jetter O
a O
fes O
pieds O
, O
lui O
avouer O
ma O
faute O
, O
lui O
de O
- O
mander O
la O
mort O
, O
je O
lui O
apprendrai O
qui O
vons O
&etes O
quels O
font O
vos O
elperances O
vos O
projets O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
IK I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R E-ORG
. O
Je O
cours O
my O
jetter O
avec O
vous O
| | O
ce O
fera O
moi O
qui O
B B-MISC
ii I-MISC
z I-MISC
T E-MISC
. O
A O
D B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
DE E-MISC
lui O
en O
ferai O
le O
recit O
. O
Je O
lui O
peindrai O
votre O
inno O
- O
cence O
, O
mon O
amour O
comme O
vous O
, O
je O
lui O
demande O
- O
rai O
la O
mort O
| | O
il O
eft O
allez O
barbare O
pour O
me O
la O
refufer O
. O
A O
i B-PER
A I-PER
r I-PER
E. I-PER
Cruel E-PER
l O
tu O
m' O
arraches O
le O
ceur O
. O
Ah O
l O
Frankner B-PER
l I-PER
Iongez E-PER
a O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
caulez O
. O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Un O
inftant O
peut O
les O
reparer O
.. O
A O
, O
i. O
, O
Ai S-PER
.. O
. O
Puiiez O
- O
vous O
ne O
pas O
yous O
flatter O
en O
vain O
Allez S-MISC
, O
, O
... O
j' O
en O
ai O
trop O
dit O
peut-etre O
, O
.. O
. O
laifez O
moi O
, O
.. O
. O
j' O
entends O
du O
bruit O
. O
... O
Dieux S-PER
l O
vous O
me O
faites O
fremir O
.On O
peut O
nous O
furprendre O
. O
Allez S-MISC
, O
vous O
dis O
-je O
ne O
me O
donnez O
pas O
de O
nouveaux O
iujets O
d' O
alarmes O
. O
I B-PER
r. E-PER
) O
. O
Seule. O
) O
Que O
je O
fiuis O
malheureulel O
... O
Que O
de O
dangers O
.. O
ii O
ma O
mort O
feule O
pouvoit O
en O
etre O
le O
terme O
, O
je O
naurois O
pas O
de O
peine O
a O
m' O
en O
confoler O
. O
Fin O
d O
premier O
|Ae:. | O
DE O
MARIENDA S-MISC
. O
5 O
weeEiEe2A O
r O
m O
F B-LOC
T I-LOC
A I-LOC
C I-LOC
T I-LOC
E I-LOC
I I-LOC
I. E-LOC
( O
.. O
. O
S B-PER
C-E I-PER
N I-PER
E I-PER
P I-PER
R I-PER
E I-PER
I I-PER
E I-PER
R I-PER
E. I-PER
pD E-PER
. O
LE O
BARON O
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
.. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
T I-MISC
.oN E-MISC
fils O
, O
vos O
reflexions O
font O
juftes O
. O
Je O
renonce O
votre O
hymen O
avec O
la O
feur O
de O
Frankner S-PER
je O
fens O
coinbien O
cette O
alliance O
feroit O
indigne O
de O
nous O
. O
L O
E. O
C B-MISC
RE I-MISC
v I-MISC
ALIE E-MISC
. O
L' O
ide O
feule O
men O
a O
fait O
rougir O
.- O
, O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
Ro I-MISC
x E-MISC
. O
Je O
ne O
vous O
en O
parlerai O
plus O
| | O
& O
malgre O
1' O
etat O
de O
nos O
affaires O
, O
j' O
aurai O
la O
fermete O
de O
rejetter O
cette O
fortune O
. O
Mais O
parlons O
d' O
Adlaide S-MISC
, O
que O
vat O
-elle O
de O
- O
venir O
Il O
faut O
qu' O
elle O
entre O
dans O
un O
cloitre O
, O
qu' O
elle O
fe O
confacre O
aurie O
retraite O
, O
a O
des O
combats O
eternels O
| | O
ou O
bien O
que O
, O
releguee O
dans O
un O
vieux O
chateau O
, O
. O
elle O
s' O
occupe O
pour O
fubfifter O
aux O
emplois O
les O
pls O
penibles O
| | O
voila O
lalternative O
qui O
lui O
refte O
. O
Mais O
en O
renongat O
a O
fon O
nom O
, O
a O
cette O
noblelle O
, O
vois O
ce O
qui O
l' O
|attend | O
de O
la O
tranquillite O
, O
de O
l' O
eclat O
. O
... O
B B-MISC
iv E-MISC
R B-MISC
Y E-MISC
. O
' O
A O
D B-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
LE I-LOC
C I-LOC
HE I-LOC
A E-LOC
LI B-MISC
E I-MISC
R E-MISC
' O
inerroant O
De O
l' O
opprobrel O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
Du I-MISC
bonheur E-MISC
. O
LE O
CE B-MISC
V I-MISC
ArE I-MISC
R. I-MISC
Arretexz E-MISC
, O
mon O
pere O
, O
... O
ce O
bonheur O
feroit O
le O
prix O
de O
notre O
infamie O
: O
Ah S-PER
l O
' O
aimerois O
mieux O
voir O
. O
Adelaide S-LOC
expirer O
a O
mes O
yeux O
. O
IL B-LOC
r I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
. O
Quel O
exces O
de O
rigueur O
LECREy B-MISC
ALE E-MISC
, O
. O
O O
jour O
fatalpour O
nousl O
oh O
u O
fecond O
hymen O
vous O
unit O
a O
la O
Baronne S-PER
avec O
quelle O
foiblefle O
elle O
parle O
de O
la O
paffion O
de O
fa O
flle O
. O
Ah B-MISC
li I-MISC
ma I-MISC
mere E-MISC
eit O
vecu O
& O
quelle O
m' O
eiit O
donne O
une O
ieur O
elle O
auroit O
et6e O
digne O
du O
fang O
gui O
lauroit O
formee O
. O
Mais O
Ade S-PER
- O
laidel.. O
. O
elle O
a O
merite O
mes O
mepris O
, O
je O
fensqus O
ma O
haine O
.. O
L O
B B-MISC
A I-MISC
Ro I-MISC
N E-MISC
. O
Vous O
m' O
offenfez O
, O
mon O
fils O
.... O
, O
.. O
LE O
C B-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
AL I-MISC
B I-MISC
R. E-MISC
. O
, O
Mon B-MISC
pere E-MISC
, O
vous O
me O
connoiffez O
. O
Rien O
n' O
egale O
peut-etre O
la O
fierte O
de O
mon O
ceur O
. O
Il O
n' O
eft O
rien O
que O
.le S-MISC
ne O
facrifie O
a O
1' O
orgueil O
de O
ma O
naiffance O
. O
Quand O
j' O
ai O
pris O
un O
parti O
, O
je O
fuis O
inebranlable O
, O
veus O
le O
favez O
, O
& O
lindige O
pafiaon O
d' O
Adelaide S-LOC
... O
Ah B-PER
I I-PER
fi E-PER
DE O
NAR B-ORG
IEN E-ORG
D O
AL S-ORG
. O
zy O
elle O
ne O
renoncoit O
pas O
a O
fon O
amour O
, O
c& O
que O
votre O
bras O
fut O
lent O
a O
punir O
, O
... O
j' O
ulurperois O
votre O
auto O
rit O
, O
mon O
pere O
, O
& O
ma O
vengeance O
l O
... O
Mais O
vous O
me O
promettez O
de O
ne O
plus O
ionger O
a O
Frankner S-PER
. O
Vous O
ordonnerez O
Adelaide S-MISC
d' O
oublier O
un O
homme O
vil O
, O
dont O
je O
rougis O
d' O
avoir O
prononce O
le O
nom O
.. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
II E-MISC
fuffite O
, O
tu O
le O
veux O
L B-MISC
E I-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LrE I-MISC
R E-MISC
. O
Cet O
honneur O
de O
notre O
maifon O
, O
c' O
et O
lui O
feul O
qui O
parle O
, O
& O
il O
doit O
etre O
ecoute O
. O
... O
Je O
vois O
pa O
- O
roitre O
la O
perfide O
.... O
je O
vous O
laiffe O
avec O
elle O
... O
Songez S-PER
a O
votre O
promefle O
, O
& O
aux O
devoirs O
que O
vous O
impofe O
1' O
honneur O
. O
( O
En O
/ O
ortanc O
il O
iette O
u O
coup O
-d'ail O
menaant O
/ O
it O
LAdlaide S-LOC
. O
) O
. O
seeeeeeA O
, O
e-==e=-==eek O
z O
r' O
i O
r O
T B-LOC
O I-LOC
Y I-LOC
a I-LOC
L I-LOC
E. I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
|N | I-LOC
ADEL I-LOC
AID I-LOC
E. I-LOC
L I-LOC
E I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R E-LOC
, O
-o O
N. O
7A S-MISC
iW O
.A S-MISC
flle O
, O
vous O
favez O
combien O
j' O
ai O
lieu O
dctre O
mcontent O
de O
vous O
. O
Mais O
un O
mot O
peut O
vous O
renidre O
mon O
amitie O
, O
& O
mon O
efltime O
. O
Vous O
le O
.L S-MISC
, O
direz O
, O
ou O
craignez O
toutes O
mes O
rigueurs O
.... O
Ne O
a6 B-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E E-MISC
vous O
abandonnez O
pas O
une O
douleur O
inutile O
| | O
Ie S-MISC
remede O
a O
vos O
maux O
eft O
dans O
votre O
cceur O
, O
il O
de O
- O
pend O
de O
vous O
. O
A. O
p B-LOC
ir I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E E-LOC
d O
par O
. O
A O
quoi O
tend O
ce O
difcours O
Haue S-PER
. O
) O
Que O
deiirea O
vous O
de O
moi O
, O
mon O
pere O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N E-MISC
. O
Ma B-PER
fille E-PER
, O
il O
faut O
renoncer O
.. O
A O
E B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E. E-LOC
Que O
m' O
allez O
-vous O
dire2 O
L B-MISC
E I-MISC
B'A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N... I-MISC
I1 E-MISC
faut O
renoncer O
... O
Frankner S-MISC
. O
A O
A B-LOC
i I-LOC
B. I-LOC
A I-LOC
Frankner I-LOC
ciell I-LOC
LE I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o' I-LOC
N. I-LOC
A E-LOC
quoi O
fervent O
ces O
gemiflemens O
je O
ne O
veux O
que O
votre O
bonheur O
: O
| | O
remettez O
-en O
le O
foin O
a O
votre O
pere O
. O
Montrez S-MISC
-vous O
digne O
de O
lui O
par O
votre O
fou O
- O
miflion O
& O
votre O
courage O
. O
A O
A B-MISC
i I-MISC
p I-MISC
E. I-MISC
Mon E-MISC
. O
pere O
, O
je O
fuis O
prete O
a O
vous O
tout O
facrifier O
. O
Mais O
vous O
ne O
voulez O
, O
dites O
-vous O
e O
mon O
bonheur O
, O
& O
vous O
me O
l' O
arrachez O
. O
L O
E B-ORG
B I-ORG
A I-ORG
R I-ORG
oN I-ORG
Infenlee E-ORG
l O
pouvezvous O
appeller O
bonheur O
ce O
qui O
T B-ORG
T I-ORG
T I-ORG
A I-ORG
Y E-ORG
, O
D B-MISC
E I-MISC
MARIENDAL E-MISC
. O
e7 O
vous O
couvriroit O
de O
honte O
. O
Vous O
, O
ma O
fille O
, O
deve O
- O
nir O
l' O
epoufe O
d' O
un O
il O
roturier O
l O
li O
vous O
avez O
eu O
Ila S-PER
1 O
foiblefle O
de O
l' O
aimer O
, O
ayez O
la O
fermete O
de O
renoncec O
, O
lui O
de O
l' O
oublier O
a O
jamais O
. O
A O
E B-LOC
A I-LOC
i I-LOC
s E-LOC
. O
L' O
oublier O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N.. I-MISC
Adelaide E-MISC
l O
un O
pere O
tendre O
qui O
vous O
confeille O
, O
doit O
etre O
ecoute O
. O
Si S-MISC
vous O
lui O
rliiftiez O
, O
vous O
trouve O
- O
riez O
bientot O
en O
lui O
un O
maitre O
inflexible O
qui O
vous O
ordonneroit O
avec O
rigueur O
, O
ce O
que O
ma O
tendrefle O
at O
- O
tend O
de O
toi O
. O
Allons S-MISC
, O
ma O
fille O
, O
que O
je O
te O
fache O
gre O
de O
toni O
obeiflance O
. O
. O
. O
. O
Vous O
vous O
taifez O
. O
. O
Quel O
trouble O
vous O
agite O
2 O
. O
. O
N' O
ekt O
-il O
pas O
temps O
que O
. O
vous O
ceffiez O
de O
, O
me O
deplaire O
? O
. O
. O
. O
Adelaide S-LOC
l O
me O
connoiflez-vous O
. O
. O
. O
craignez O
vous O
ii O
peu O
ma O
co O
- O
lere O
& O
mon O
refentiment O
? O
A O
t B-LOC
A I-LOC
i I-LOC
s E-LOC
. O
Mon B-MISC
pere I-MISC
L I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
n I-MISC
o I-MISC
N. E-MISC
Quel O
eft O
tout O
ce O
mytere O
Auriez O
-vous O
mie O
confier O
qelque O
ifecret O
plus O
cruel O
pour O
moi O
que O
lindigne O
palion O
qui O
vous O
domine O
2 O
Ne O
m' O
irritez O
pas O
plus O
long-temps O
par O
votre O
iilence O
....hllons O
ma O
fille O
. O
A O
i B-MISC
AipE E-MISC
d O
part O
. O
Si S-MISC
je O
pale O
, O
je O
' O
fuis O
perdue O
. O
a8 O
Tr B-LOC
r I-LOC
A I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
r I-LOC
T I-LOC
S I-LOC
L I-LOC
E I-LOC
BA I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. E-LOC
Vous O
ne O
voulez O
donc O
pas O
eclaircir O
le O
trouble O
oi O
je O
vous O
vois O
? O
.. O
Helas B-LOC
l I-LOC
Adelaide I-LOC
Mon I-LOC
perel I-LOC
A I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
s. I-LOC
LE I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N.- I-LOC
A. E-LOC
, O
i O
A O
i- O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
. O
Qen B-MISC
e I-MISC
trop E-MISC
, O
je O
perds O
patience O
. O
Expliquez O
- O
VOus S-MISC
. O
ADAis S-MISC
hfte O
un O
oment O
, O
d O
paore O
. O
Le B-MISC
fort E-MISC
en O
eft O
jette O
, O
jaime O
mieux O
me O
taire O
& O
mourir O
. O
L O
E S-LOC
, O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N E-LOC
, O
d O
ert.. O
Contraigons-nous S-LOC
. O
( O
aut O
) O
je O
vois O
, O
ma O
flle O
, O
que O
tu O
nas O
pas O
poue O
moi O
toute O
la O
confiance O
que O
je O
, O
merite O
... O
. O
mais O
ton O
cceur O
a O
befoin O
de O
sepanche O
puifque O
le O
mien O
s' O
ouvre O
inutilement O
, O
je O
vais O
tenvoyer O
ta O
mere O
, O
tu O
feras O
plus O
iincere O
avec O
elle O
, O
& O
je O
defire O
que O
fa O
prefence O
calme O
tes O
inquietuides O
. O
Adieu S-MISC
ma O
fille O
, O
ton O
pere O
fe O
feroit O
attendu O
a O
plus O
de O
confiance O
de O
ta O
part O
.... O
( O
en O
/ O
ortant O
. O
) O
Nouis S-PER
verrons O
. O
A O
pi B-PER
rA I-PER
i I-PER
E. I-PER
Malheureufe E-PER
l O
Que O
vais O
-je O
devenir O
2 O
Ou O
me O
cacher O
o O
enfevelir O
le O
remord O
qui O
me O
prefle O
... O
T B-PER
T I-PER
T I-PER
DE E-PER
MAR B-MISC
IEND I-MISC
AL. E-MISC
9 O
. O
Je O
vois O
savancer O
I' B-MISC
inftant E-MISC
, O
oi O
je O
ne O
pourrai O
plus O
cacher O
mon O
etat O
| | O
o O
ma O
honte O
va O
eclater O
aux O
yeux O
d' O
une O
mere O
qe O
j' O
adore O
, O
d' O
un O
pere O
que O
je O
crains O
, O
d' O
un O
frere O
qui O
ne O
maima O
jamais O
....Quel O
peut O
etre O
le O
projet O
de O
Frankner B-MISC
2 E-MISC
M' O
enlever O
... O
& O
oi O
aller O
.... O
Comment O
s' O
ecbapper O
3 O
Ah S-MISC
l O
je O
n' O
ai O
pas O
beloin O
dajouter O
a O
mes O
tates O
: O
je O
fuis O
aflez O
coupable O
. O
.. O
coupable O
pour O
aimer O
mon O
' O
epoux O
... O
Helas S-PER
: O
a O
-t-il O
pu O
le O
devenir O
Ians S-MISC
1' O
aveu O
de O
mon O
pere O
r O
( O
Ici O
la O
Baronne S-PER
parott O
/ O
ans O
cdre O
aere O
. O
) O
Comment O
decouvrir O
mon O
fecret O
? O
Ma B-MISC
mere E-MISC
, O
ma O
tendre O
mere O
, O
va O
bient6ot O
me O
larracher O
. O
Que O
je O
redoute O
ion O
approche O
, O
que O
je O
crains O
de O
l' O
affligerl.. O
Mais O
il1 O
le O
faut O
... O
je O
vais O
dechirer O
ce O
ceur O
que O
j' O
aime O
, O
repandre O
fur O
ces O
jours O
, O
que O
je O
pouvois O
endre O
heureux O
, O
toute O
l' O
amertume O
de O
mon O
fort O
. O
( O
En O
/ O
e O
retournane O
elle O
aercoit O
la O
Barone S-LOC
ui O
l' O
ecoutoit O
, O
elle O
/ O
e O
prcipite O
dans O
/ O
es O
ras O
. O
) O
Ma O
merel O
` O
=-s==e=ee2ee=eQg O
s O
o O
E B-ORG
r I-ORG
O I-ORG
Y E-ORG
. O
LA O
BARONNE O
, O
ADEL B-PER
AIDE E-PER
. O
L O
A B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E. I-MISC
F E-MISC
bien O
, O
qe O
fignifiente O
ces O
cris O
ce O
defefpoir O
Pourquoi O
effayer O
votre O
mere O
Remettea B-MISC
-vous I-MISC
F I-MISC
.A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E E-MISC
goe O
ma O
flle O
, O
x O
parlez-mnoi O
avec O
tranquillite O
. O
Vot S-MISC
pere O
fe O
plaint O
que O
vous O
manquez O
de O
confiance O
pour O
lui O
. O
je O
me O
flatte O
d' O
un O
plus O
heureux O
fucckes O
. O
' O
Je O
crois O
que O
vous O
m' O
aimez O
aflez O
pour O
m' O
ouvrir O
votre O
cceur O
. O
Je O
ne O
vous O
trahirai O
pas O
. O
Croyez S-MISC
que O
votre O
bonheur O
mieft O
cher O
par O
deflfus O
tout O
que O
je O
prefere O
votre O
tranquillite O
a O
la O
mienne O
, O
e O
je O
ne O
relpire O
qe O
pourma O
fille O
. O
A O
E B-LOC
Ai E-LOC
. O
Ah O
, O
Madamel S-PER
que O
je O
fuis O
indigne O
de O
vous O
. O
L O
A B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Vous O
, O
indigne O
de O
moil O
non O
, O
non O
, O
Adlaiide S-PER
| | O
vous O
etes O
formee O
de O
mon O
fang O
je O
vous O
ainourrie O
de O
mon O
lait O
, O
mes O
foins O
ont O
veille O
votre O
du O
- O
cation O
, O
mes O
tendreffes O
vous O
ont O
toujours O
preve O
- O
nue O
, O
& O
je O
ne O
puis O
croire O
que O
vous O
ayiez O
cef O
de O
m' O
aimer O
. O
A O
E B-LOC
r I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E. E-LOC
De O
vous O
aimer O
? O
ahl O
non O
jamais O
. O
L O
A B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
ON I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Eh S-MISC
bien O
: O
vous O
etes O
digne O
de O
moi O
. O
Si S-MISC
vous O
m' O
avez O
aimee O
, O
vous O
navez O
rien O
fait O
qui O
pit O
m' O
affli O
- O
ger O
ou O
me O
deplaire O
, O
qui O
ne O
reponde O
a O
la O
iageffe O
de O
votre O
education O
, O
a O
la O
dignite O
de O
votre O
naif O
- O
fance O
| | O
votre O
douleur O
vous O
egare O
. O
Je O
vous O
le O
re O
- O
pete O
, O
vous O
etes O
digne O
de O
moi O
, O
ma O
fille O
, O
& O
vous O
le O
ferez O
toujours O
I B-MISC
DE I-MISC
M I-MISC
AR I-MISC
IEND E-MISC
AL. O
9A B-MISC
Ap I-MISC
E I-MISC
Ai E-MISC
s O
d O
par O
. O
Que O
je O
fuis O
confonduel O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Mais O
votre O
pere O
veut O
abfolument O
etre O
eclairci O
| | O
il O
n' O
eft O
plus O
temps O
d' O
hefiter O
, O
ma O
fille O
allons O
, O
confiez O
-moi O
vos O
fecrets O
. O
AD B-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E. I-LOC
Ma I-LOC
mere E-LOC
..- O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Eh O
bien O
, O
ma O
fille O
. O
A O
A B-LOC
i I-LOC
D I-LOC
E. I-LOC
Ma I-LOC
mere E-LOC
... O
Frankner S-PER
.. O
L O
A O
BA B-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
E. I-LOC
Wous E-LOC
oublieroit O
-il O
. O
. O
infidele O
.. O
Frankner S-PER
feroit O
A O
A O
i O
E. O
Non O
, O
Madame S-PER
, O
il O
m' O
aime O
toujours O
. O
LA B-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
O I-PER
N I-PER
N I-PER
E. E-PER
Qui O
fait O
donc O
couler O
vos O
larmes O
A B-MISC
A I-MISC
i E-MISC
, O
E O
. O
Ma B-PER
merel E-PER
( O
Elle O
tonle O
d O
/ O
e O
genoux O
. O
) O
Je O
m' O
at- O
tends O
a O
votre O
haine O
. O
LA B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
NE E-MISC
la O
relevant O
. O
Je B-MISC
nai I-MISC
pour I-MISC
toi E-MISC
que O
de O
l' O
amour O
. O
5a B-LOC
A I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
A I-LOC
A I-LOC
i I-LOC
E. E-LOC
Ayez S-MISC
pitie O
de O
moi O
, O
je O
merite O
vos O
mpris O
. O
L O
A B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
Ro I-MISC
NN I-MISC
B E-MISC
la O
reoant O
. O
Mes B-MISC
meprisl E-MISC
. O
ma O
fillel O
.. O
A. O
. O
A O
i O
p O
E. O
Voila O
mon O
pere O
, O
je O
fuccombe O
. O
( O
Elle O
tombe O
dans O
un O
fauteuil O
. O
) O
k=ee===-====keigk====ex=s O
-' O
sSc B-PER
E I-PER
N I-PER
E E-PER
, O
LE O
BARON O
, O
LA B-PER
BARONNE E-PER
, O
ADELLAIDE O
, O
L B-PER
E I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
F I-PER
f E-PER
bien O
cette O
confidence O
eflt O
-elle O
faite O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. E-LOC
Vous O
etes O
bien O
impatient O
, O
Monfieur B-PER
le I-PER
Baron E-PER
. O
( O
Elle O
/ O
retoure O
, O
voit O
Adelaide S-MISC
evanouis O
. O
) O
Clell S-PER
ma O
fille O
| | O
fonnez O
vite O
. O
Le B-LOC
Baroz E-LOC
/ O
onne. O
) O
Quelqu'unl O
du O
fecoursl( O
Dupuis S-PER
enre O
. O
Qu' O
on O
maide O
a O
la O
con O
- O
duire O
dans O
fa O
chambre O
.. O
Ma O
fillel O
... O
Elle O
rpond O
a O
peine O
. O
Monlfieur O
le O
Baronl B-MISC
L I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N E-MISC
. O
Ce O
' O
ne O
fera O
rien O
, O
Madane S-PER
, O
ce O
ne O
fera O
rien O
... O
( O
On O
amene O
Adelaide S-LOC
.( O
parc. O
) O
Suivons-les O
, O
& O
ne O
les O
qittons O
pe O
que O
tout O
ne O
foit O
eclairci O
. O
FnANKNER S-PER
DE O
MARIENDA S-MISC
. O
FRANNEB S-MISC
eitrant O
precipitamment O
. O
Monfieur S-PER
a O
fonne O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
nR I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
3A E-LOC
Ma O
fille O
fe O
trouvoit O
mal O
, O
on O
vient O
de O
la O
con O
- O
duire O
dans O
fa O
chambre O
. O
( O
Fankner S-MISC
fait O
u O
mouve O
- O
ment O
. O
) O
N' O
entrez O
pas O
, O
on O
n' O
a O
pas O
befoin O
de O
vous O
. O
Ior. O
) O
FRA B-LOC
NK I-LOC
NE I-LOC
B E-LOC
l. O
Malheureufe B-MISC
Adlaide E-MISC
l O
Que O
tui O
es O
a O
plaindrel O
c' O
ef O
moi O
qui O
eaufe O
tes O
peines O
, O
cefk O
moi O
feul O
| | O
fafe O
le O
ciel O
gue O
je O
puife O
bientot O
les O
reparer O
. O
) O
asxc=======eeeeeee=e==aesse O
s O
c O
E B-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I. I-MISC
o I-MISC
FR I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
NE I-MISC
R E-MISC
, O
JE B-MISC
R I-MISC
O I-MISC
ME E-MISC
. O
J B-MISC
i I-MISC
R I-MISC
6 I-MISC
i I-MISC
E E-MISC
aveec O
erement O
. O
ovr O
oh O
et O
M. B-MISC
1e I-MISC
Baron I-MISC
des I-MISC
Huiies E-MISC
:.. O
on O
va O
faifir O
tout O
.., O
.. O
Nous O
fommes O
perdus O
, O
mon O
ami O
. O
( O
KRegardanit S-MISC
autonr O
de O
lui O
. O
) O
Perfonne S-PER
ne O
nous O
entend O
. O
Ah O
l O
M. O
Frankner S-PER
, O
voyez O
1' O
etat O
oii O
va O
etre O
reduite O
cette O
famille O
: O
ayez O
pitie O
d' O
elle O
, O
elle O
peut O
devenir O
la O
votre O
: O
puifle O
t-elle O
1' O
etre O
bientotl O
ne O
fouffez O
pas O
quon O
porte O
dans O
le O
chateau O
la O
vio O
- O
lence O
& O
le O
dlefpaiir O
. O
G B-MISC
3 I-MISC
r I-MISC
r I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
F I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E E-MISC
. O
Ot O
font O
-ils O
J O
k O
o O
E. O
Je O
les O
ai O
laiIes O
dans O
la O
cour O
. O
F B-PER
A I-PER
N I-PER
K I-PER
N I-PER
N. E-PER
- O
Qui O
les O
envoie O
J B-PER
i I-PER
o I-PER
E. I-PER
Biermont E-PER
, O
Scellier S-PER
. O
F B-MISC
n I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R. E-MISC
Combien O
lui O
etil O
dt O
J B-MISC
i I-MISC
R I-MISC
6 I-MISC
N I-MISC
E. E-MISC
Dix O
mille O
livres O
. O
FR B-MISC
A I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
tirant O
un O
apier O
dun O
porte O
feuille O
le O
remettant O
d O
Jedrme S-MISC
. O
Wa S-MISC
leur O
demander O
, O
s' O
ils O
veulent O
de O
ee O
papier O
. O
J B-MISC
i I-MISC
R I-MISC
6 I-MISC
E I-MISC
li E-MISC
/ O
int O
. O
Signe O
.... O
Frankner S-PER
. O
Diablel B-MISC
.F I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E E-MISC
R. O
Tu O
te O
feras O
remettre O
les O
titres O
. O
J B-PER
i I-PER
R E-PER
6 O
nI O
E. O
Je O
n' O
y O
manuerai O
pas O
. O
I B-MISC
/ I-MISC
r. I-MISC
F I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
B E-MISC
. O
Quelle O
eft O
mon O
inquietudel O
mon O
epoufe O
vientdd O
fe O
trouiver O
mal O
, O
&je O
ne O
puis O
luiprodiguermes O
foins O
, O
1 O
1 O
DE O
MARIENDAL. O
3s O
, O
=e= O
-- O
sasa-ae3kksee==e=ee O
s O
c O
E B-PER
N I-PER
E I-PER
I I-PER
I. I-PER
F I-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
K I-PER
N I-PER
E I-PER
R E-PER
, O
D B-MISC
U I-MISC
PU I-MISC
I I-MISC
S. I-MISC
D I-MISC
u I-MISC
P I-MISC
U I-MISC
I E-MISC
s. O
no O
rl O
Dumont S-PER
.... O
Monfieur S-MISC
, O
voil O
una O
lettre O
pour O
vous O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
B. I-ORG
Donne E-ORG
. O
Quand O
l' O
as-tu O
regcue2 O
D B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
r E-MISC
s O
. O
Il O
n' O
y O
a O
qu' O
un O
inftant O
, O
' O
expres O
eft O
encore O
ai O
cabaret O
voilin O
. O
FR B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
B I-LOC
R. E-LOC
A O
-t-il O
amene O
des O
chevaux O
? O
D O
U B-LOC
P I-LOC
U I-LOC
I E-LOC
s. O
Oui O
, O
Monieur S-PER
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
R I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. E-ORG
Ce O
de O
mon O
frere O
. O
andis O
' O
il O
decacete O
la O
ettre O
. O
) O
Comment O
fe O
trouve O
Adelaide2 B-MISC
D I-MISC
PUs E-MISC
. O
AIez S-MISC
bien O
. O
Son O
evanouiflement O
n' O
a O
pas O
ete O
1ong O
- O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
YK I-LOC
N I-LOC
E I-LOC
B. E-LOC
ui O
aoit O
cauet O
. O
1 96 O
r O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
P I-MISC
U I-MISC
I E-MISC
s. O
Je O
ne O
fais O
. O
F B-ORG
RA I-ORG
N I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. E-ORG
A O
coup O
fr O
quelque O
mechancete O
du O
Chevalier S-PER
ou O
du O
Baron S-PER
. O
( O
I O
lit. O
) O
e O
Je O
t' O
envoie O
, O
mon O
cher O
ss O
frere O
, O
un O
brevet O
que O
nous O
avons O
recu O
de O
la O
s O
Haye S-LOC
depuis O
ton O
depart O
. O
Tu S-MISC
trouveras O
ci-jointes O
s O
les O
lettres O
de O
, O
change O
que O
tu O
as O
demandees O
. O
o O
Donne O
-nous O
de O
tes O
nouvelles O
e O
. O
Quelles O
nou O
- O
vellesl O
D O
P B-MISC
U I-MISC
rs E-MISC
interrompant O
. O
Cekt S-PER
a O
vous O
qu' O
on O
en O
veut O
, O
je O
vous O
laife O
. O
te=-======-==-eegeeeeee O
o O
T O
s O
c O
E B-PER
N I-PER
E I-PER
I I-PER
I I-PER
I. E-PER
r O
7 O
A O
D B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E E-MISC
, O
F B-MISC
RA I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R. I-MISC
FnANYNB E-MISC
plie O
/ O
letre O
/ O
ns O
achever O
de O
la O
lire O
, O
court O
avee O
empre O
/ O
ement O
au O
devant O
d' O
Adelaide S-LOC
gui O
le O
reoit O
avec O
une O
froideur O
terrille O
, O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
x I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
B. I-MISC
AntIipnI E-MISC
: O
c: O
: O
c O
-- O
' O
execration O
de O
ma O
famille O
. O
Te B-MISC
voila I-MISC
reconn E-MISC
pour O
' O
auteur O
de O
mes O
tourmens O
, O
de O
ma O
mort O
. O
D O
E B-ORG
M I-ORG
ARIEND I-ORG
AD E-ORG
37 O
E B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
R I-PER
N I-PER
E I-PER
R. I-PER
Devotre E-PER
mort O
ma O
chere O
Adelaide S-MISC
l O
.A O
i O
AiE O
le O
repoian O
. O
Frankner O
, O
ecoutez O
, O
obeiffez O
& O
fiur-tout O
ne O
repliquez O
pas O
.... O
Ma O
mere O
eft O
inftruite O
de O
mon O
etat O
, O
mon O
pere O
va O
bientot O
Ietre S-PER
| | O
je O
n' O
ai O
qu' O
un O
parti O
a O
prendre O
. O
J' O
exige O
que O
vous O
partiez O
fans O
vous O
faire O
reconnoitre O
aujourd'hui O
, O
tout O
l' O
heure O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A I-ORG
N I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
R. E-ORG
Cruelle O
l O
( O
Avee B-MISC
nne I-MISC
tranquillite I-MISC
aee E-MISC
. O
) O
Vous O
ne O
ferez O
pas O
obeie O
. O
Vous O
voulez O
m' O
eloigner O
, O
vous O
voulez O
laiffer O
un O
champ O
libre O
a O
la O
vengeance O
de O
votre O
pere O
, O
de O
votre O
frere O
... O
Ne O
vous O
en O
flattez O
pas O
: O
je O
refterai O
, O
j' O
oblerverai O
toutes O
leurs O
actions O
, O
. O
tous O
leurs O
difcours O
: O
rien O
ne O
m' O
cchappera O
. O
Je O
lirai O
dans O
leurs O
yeux O
, O
je O
lirai O
dans O
leurs O
ceurs O
: O
ils O
vous O
perdront O
, O
ils O
me O
perdront O
, O
mais O
quils O
tremblent O
A B-MISC
i I-MISC
r I-MISC
A I-MISC
i I-MISC
n E-MISC
. O
Craigez O
, O
fi O
vous O
refufez O
de O
nobeir O
... O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
B I-MISC
R E-MISC
. O
Et O
qu' O
ai O
-je O
encore O
a O
crainde O
li O
vous O
ne O
m' O
aime O
plus O
. O
A O
n O
EAipE S-MISC
aec O
effifon O
. O
Peux O
-tu O
le O
croire O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Vous O
m' O
ordonnez O
de O
vous O
fuir O
.. O
. O
. O
Si O
vous O
m' O
aimiez O
.o O
Cii S-ORG
. O
SP B-MISC
TT I-MISC
n I-MISC
T I-MISC
.A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
A I-MISC
ir I-MISC
A I-MISC
i I-MISC
Cruel E-MISC
, O
en O
peu-tu O
douter O
Si S-MISC
ie O
t' O
aimois O
moins O
, O
aurois O
-je O
tant O
d' O
alarmes O
? O
' O
Chaque O
inftant O
que O
je O
pale O
avec O
toi O
, O
ajoute O
a O
nos O
dangers O
& O
redouble O
mon O
amour O
. O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Et O
vous O
me O
quittez O
. O
Vous O
voulez O
que O
je O
vous O
fuie O
, O
& O
vous O
dites O
que O
vous O
m' O
aimez O
, O
ingratel O
A B-PER
i I-PER
A I-PER
i E-PER
. O
O O
Dieux O
l O
vous O
lifez O
dans O
mon O
ceur O
, O
& O
, O
vous O
l' O
entendez O
| | O
Suis O
-je O
alez O
malheureufe O
Ah? S-PER
Frinkner S-MISC
, O
i O
je O
t' O
eloigne O
, O
c' O
eft O
pour O
te O
fauver O
. O
La O
, O
fuite O
peut O
feule O
te O
mettre O
labri O
de O
la O
barbarie O
. O
de O
mon O
pere O
. O
De B-MISC
grace E-MISC
, O
laife O
-moi O
mourir O
feule O
, O
: O
' O
augmente O
pas O
mon O
fupplice O
en O
periffant O
avec O
moi O
. O
Ceflt S-PER
aflez O
de O
mes O
peines O
. O
Epargne S-ORG
-moi O
les O
tiennes O
: O
crois O
-moi O
, O
fuis O
| | O
je O
t' O
en O
conjure O
par-tout O
ce O
que O
nous O
avons O
de O
plus O
facre O
, O
par O
note O
amour O
. O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
K I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Si S-MISC
cet O
amour O
afur O
vous O
quelque O
empire O
, O
que O
ne O
. O
l' O
ecoutez O
-vous O
Si S-MISC
vous O
mfaimez O
, O
ne O
prenez O
confeil O
que O
de O
votre O
cour O
. O
Si S-MISC
vous O
m' O
aimez O
, O
livrez O
-vous O
ma O
tendreffe O
, O
a O
ma O
foi O
. O
Echappez O
a O
la O
foudre O
qui O
vous O
menace O
, O
ii O
vous O
maimez O
.... O
A O
i O
A O
i O
. O
Arrte B-MISC
& I-MISC
cefle E-MISC
de O
m' O
offenfer O
. O
Si S-MISC
je O
t' O
aime O
, O
le O
ciel O
m' O
en O
eft O
temoin O
. O
1 O
DE B-MISC
WAR I-MISC
IENDAL E-MISC
. O
S B-MISC
T E-MISC
. O
T B-MISC
A I-MISC
F I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Eh S-MISC
bien O
, O
rappelletoi O
le O
ferment O
que O
tu O
fis O
en O
fa O
prefence O
, O
je O
fuis O
plus O
que O
ton O
amant O
, O
tu O
me O
dois O
plus O
que O
de O
l' O
amour O
. O
A O
A B-LOC
i I-LOC
E.. I-LOC
Cher I-LOC
epoux E-LOC
, O
je O
te O
dois O
tout O
. O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
NK I-LOC
N I-LOC
R E-LOC
Et O
tu O
me O
refufes O
1' O
obeiance O
. O
A O
i B-LOC
Ai E-LOC
s O
. O
Ah B-MISC
l I-MISC
Frankner E-MISC
, O
ah O
mon O
ami O
, O
tu O
dechires O
mon O
coeir O
| | O
i O
je O
balance O
, O
c' O
eft O
que O
je O
crains O
da O
- O
jouter O
a O
mes O
' O
torts O
, O
daugmenter O
tes O
dangers O
. O
En O
refafant O
de O
te O
fuivre O
, O
je O
( O
ens O
que O
je O
m' O
arrachea O
te O
que O
j' O
ai O
de O
pluscher O
. O
Je O
renonce O
au O
feul O
efpoir O
qui O
' O
me O
refte O
mais O
ton O
intret O
' O
feul O
me O
porte O
a O
cette O
violence O
, O
on O
nouis O
obferve O
, O
le O
moyen O
de O
s' O
echapper O
R B-MISC
Je I-MISC
te I-MISC
le I-MISC
rpete E-MISC
, O
| | O
fuiss O
Drobe S-PER
-toi O
a O
la O
vengeancee O
qui O
tattend O
, O
& O
laiffe O
- O
moi O
feule O
fubir O
toute O
l' O
horreur O
de O
mon O
fort O
. O
F B-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
R. I-LOC
N,E I-LOC
B E-LOC
. O
Je B-MISC
ne I-MISC
refifle I-MISC
point E-MISC
a O
cet O
outrage O
. O
..Tu O
veux O
que O
je O
vie O
, O
que O
je O
vive O
fans O
toi O
| | O
c' O
efl O
le O
comble O
de O
l' O
injuftice O
, O
tu O
es O
plus O
barbare O
que O
ton O
pere O
. O
Je O
fubirai O
mille O
morts O
plutot O
que O
de O
t' O
aban O
- O
donner O
. O
Adelaide S-LOC
l O
qu' O
ofes O
-tu O
demander O
infen O
- O
fe O
l O
De O
quel O
droit O
veux O
-tu O
brifer O
le O
lien O
qui O
nous O
C B-MISC
iw I-MISC
e I-MISC
n I-MISC
Y I-MISC
xr E-MISC
. O
A O
D B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
IDE E-MISC
unit O
moi-meme O
, O
quel O
befoin O
ai O
-je O
ici O
de O
prieres O
Je O
fuis O
ton O
epoux O
, O
fonge O
i O
tes O
devoirs O
, O
a O
mes O
droits O
. O
Tu O
veux O
que O
je O
fuie O
, O
je O
fuirai O
, O
j' O
y O
con O
- O
fens O
, O
mais O
tu O
me O
fuivras O
. O
Rien O
ne O
pourra O
me O
fe O
. O
parer O
de O
toi O
| | O
ton O
pere O
, O
ton O
frere O
, O
ta O
famille O
, O
tout O
l' O
univers O
doivent O
-ils O
me O
' O
balancer O
dans O
ton O
ceur O
Rentre S-MISC
en O
toi-meme O
, O
je O
ne O
te O
quitte O
plus O
que O
' O
tu O
n' O
aies O
confenti O
a O
mes O
deliirs O
. O
La B-MISC
nuit E-MISC
va O
paroitre O
, O
u' O
elle O
cache O
notre O
depart O
, O
je O
reponds O
de O
tout O
. O
Suis S-MISC
-moi O
, O
fuis O
un O
epoux O
qui O
t' O
adore O
, O
notre O
vie O
en O
depend O
, O
reponds O
. O
ADiAips S-MISC
apres O
in O
loigeieei O
. O
Qen S-MISC
eft O
fait O
, O
e O
fuis O
htois O
ton O
epoufe O
te O
fuiyvra O
fans O
doute O
qui O
pourroit O
m' O
en O
blamer O
Je O
m' O
a O
- O
bandonne O
h O
la O
detiuee O
ou O
plutot O
a O
l' O
amour O
. O
Sois S-MISC
ontent O
, O
va O
tout O
difpofer O
, O
je O
fuis O
prete O
a O
la O
fuite O
. O
F B-ORG
R I-ORG
A.N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
R. E-ORG
: O
Que O
, O
je O
fuis O
heureuxl O
. O
( O
eul O
) O
Allons O
trouver O
Dupuis S-PER
, O
arrachons O
-nous O
de O
ce O
lieu O
, O
& O
fauvons O
ce O
gue O
jaime O
. O
Fin O
d O
fecond O
A.: O
AAA O
' O
e O
T B-MISC
F I-MISC
TT I-MISC
DE I-MISC
M I-MISC
AR I-MISC
IE I-MISC
NDAL: E-MISC
. O
r O
o2ee=eeecee( O
7kgeO O
ege O
r O
r O
A. O
L O
E B-LOC
sc I-LOC
E I-LOC
N I-LOC
E E-LOC
1 O
LE B-LOC
B E-LOC
r O
t O
. O
. O
. O
o O
r O
. O
f O
E O
l O
I O
t O
. O
t. O
A B-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. E-MISC
( O
La O
nuie O
frt O
avancee O
. O
Le O
Baron S-MISC
ef O
apres O
dune O
table O
, O
l O
tete O
ayee O
iir O
es O
mains O
ay O
:. O
me O
dans O
la O
douleur O
... O
( O
long O
/ O
ilece O
.. O
. O
) O
. O
Ra O
donc O
la O
flle O
du O
Baron B-PER
de I-PER
Nariendal E-PER
la O
fable O
& O
le O
jouet O
de O
mes O
amis O
: O
la O
voila O
l' O
opprobre O
de O
ma O
vie O
, O
elle O
, O
qui O
en O
devoit O
faire O
la O
confo O
- O
lation O
... O
O O
ma O
fille O
l O
aurois O
-je O
cru O
que O
le O
revers O
de O
:mafortune O
fut O
le O
moindre O
de O
mes O
malheurs O
.... O
Songeons S-MISC
au O
parti O
que O
je O
dois O
prendre O
. O
Concilions S-MISC
, O
. O
s' O
il O
fe O
peut O
, O
mon O
honneur O
avec O
la O
tendrefle O
que O
jai O
eneore O
pour O
elle O
, O
... O
Confentirai-e S-PER
leur O
hy O
- O
men O
Non O
, O
je O
n' O
adopterai O
pas O
pour O
fils O
un O
homme O
tel O
que O
Frankner S-PER
. O
... O
, O
Najoutons S-MISC
pais O
a O
ma O
honte O
cellela O
rjailliroit O
fur O
moi O
feul O
. O
... O
Voyons S-MISC
, O
exa O
minons O
tout O
avant O
. O
de O
prendre O
un O
parti O
, O
Une S-LOC
fois O
pris O
, O
je O
me O
connois O
, O
aux O
depens O
de O
, O
mon O
bon O
- O
heur O
, O
de O
mes O
jours O
, O
il O
fera O
fuivi O
.. O
. O
J' O
ai O
beau O
reflechir O
, O
les O
deux O
extremes O
fe O
prefentent O
feuls O
a O
mon O
elprit O
. O
, O
Je S-MISC
, O
ne O
vois O
que O
, O
mon O
aveu O
. O
-oula O
A O
D B-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
D I-LOC
E E-LOC
mort O
... O
la O
mortl O
Ahl S-PER
je O
pourrois O
ordonner O
le O
iupplice O
de O
ma O
fille O
, O
je O
ferois O
fon O
bourreau O
? O
non O
, O
jamais O
. O
. O
. O
. O
Mais O
mon O
aveu O
| | O
m' O
avilir O
, O
fouiller O
la O
purete O
de O
mon O
fang O
, O
me O
condamner O
a O
un O
opprobre O
eternel O
. O
. O
. O
. O
Quel O
parti O
prendre O
.. O
. O
. O
Si S-MISC
je O
conul O
- O
, O
tois O
mon O
fils O
.... O
Sauvons S-MISC
-lui O
plutot O
ce O
chagrin O
. O
N' O
etendons O
pas O
le O
fecret O
de O
mon O
deshonneur O
..... O
Ne O
puis O
-je O
feul2 O
... O
hlas O
. O
Non O
. O
Je O
fens O
que O
je O
ne O
pourrai O
rien O
refoudre O
.... O
( O
Il O
/ O
onne O
, O
Frankier S-PER
parote O
. O
) O
Dumont S-PER
, O
allez O
dire O
au O
Chevalier S-PER
de O
- O
fe O
rendre O
ici O
... O
( O
/ O
eul O
. O
) O
Malheureux O
perel O
Quand O
le O
ciel O
m' O
a O
donne O
des O
enfans O
, O
je O
l' O
ai O
remercie O
de O
.ce O
bienfait O
, O
& O
ils O
naifloient O
pour O
faire O
un O
jour O
ma O
honte O
& O
mon O
fupplice O
... O
Ah B-PER
Dieuxl E-PER
. O
.. O
Jen S-PER
- O
tends O
du O
bruit O
, O
c' O
et O
le O
Chevalier S-MISC
.( O
Ile O
lee.O O
===s===eee O
=ee=s==seeeee& O
- O
s O
c O
N B-PER
E I-PER
I. I-PER
c I-PER
r I-PER
E I-PER
r I-PER
TTT I-PER
LE I-PER
B I-PER
ARON E-PER
, O
LE B-PER
CHEVALIER E-PER
.: O
LE O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N.. E-LOC
se O
sxtrz O
cette O
porte O
. O
( O
Le B-MISC
Clevalir I-MISC
lfie' E-MISC
) O
Mon O
fils O
, O
armez O
-vous O
de O
contaice O
. O
Je S-LOC
vais O
dechi O
- O
rer O
votre O
coeur O
. O
Ma B-PER
fille E-PER
, O
votrefceur O
nous O
d6 O
-. O
shonore O
. O
L O
. O
C B-MISC
EV I-MISC
A I-MISC
Lr I-MISC
E I-MISC
B E-MISC
. O
Vous O
n' O
ignorez O
pas O
, O
mon O
pere O
combien O
' O
jy O
T B-MISC
TA I-MISC
DE I-MISC
MAR I-MISC
IENDAL.. E-MISC
a3 O
fiais O
enfible O
| | O
mais O
je O
me O
flatte O
que O
notre O
retraite O
' O
s O
BA O
n O
o O
N. O
Wous O
n' O
etes O
pas O
inftruit O
de O
tout O
ce O
qui O
fe O
paffe O
. O
en O
ce O
lieu O
.. O
alleyez O
-vous O
, O
ecoutez O
, O
& O
quun O
filence O
profond O
enfevelifle O
pour O
jamais O
la O
confidence O
que O
je O
vais O
vouis O
faire O
. O
Votre B-MISC
foeur E-MISC
a O
eu O
la O
foibleffe O
de O
s' O
atta O
- O
cher O
a O
un O
homme O
a O
qui O
elle O
ne O
devoit O
que O
du O
mepris O
. O
J' O
ai O
regcu O
vos O
plaintes O
a O
ce O
fujet O
. O
Vous O
avez O
fu O
les O
defenfes O
que O
. O
j' O
ai O
faites O
. O
Vous O
avez O
vu O
mes O
alarmes O
, O
tout O
a O
te O
inutile O
. O
J' O
ai O
cru O
comme O
vous O
que O
la O
fuaite O
la O
gueriroit O
: O
| | O
efpoir O
frivole O
, O
fon O
mal O
e O
fans O
reflource O
. O
.. O
Je B-MISC
viens I-MISC
d' I-MISC
apprendre E-MISC
, O
.. O
je O
fremis O
de O
lavouier O
. O
. O
. O
( O
Il O
regarde O
de O
tos O
cdtes O
utour O
de O
lui O
. O
) O
Je O
crains O
toujours O
qu' O
on O
e O
m' O
en O
- O
tende O
. O
Votre O
feur O
a O
mis O
le O
comble O
la O
baffee O
de O
fon O
penchant O
ellea O
peufe O
Frankner S-PER
, O
elle O
a O
confomme O
le O
crime O
, O
elle O
ei O
piete O
a O
devenirmere O
: O
- O
LE' B-LOC
C I-LOC
H I-LOC
E I-LOC
VAi I-LOC
E I-LOC
s. I-LOC
Adlaidel E-LOC
. O
I B-MISC
B I-MISC
A E-MISC
o,I O
La O
chofe O
eft O
fure O
. O
. O
.. O
C' O
et O
pour O
vous O
confulter O
que O
je O
vous O
ai O
fait O
appeller O
ici O
.. O
.. O
Il O
faut O
qu' O
a O
l' O
inf- O
tant O
meme O
, O
fon O
fort O
toit O
dcid O
.. O
LE O
CE S-MISC
vArss O
. O
Il O
e O
toute O
decide O
, O
mnoh O
pere O
. O
Un O
homme O
qu' O
a O
- O
czc:cccc:c O
: O
A O
D B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ID I-MISC
E I-MISC
peCter E-MISC
dans O
Adelaide S-LOC
ni O
lamour O
qu' O
elle O
Iui S-MISC
a O
infpire O
, O
ni O
le O
fang O
qui O
coule O
dans O
fes O
veines O
. O
L' O
in O
- O
grate O
a O
partage O
fa O
temerite O
. O
Nous O
fommes O
desho O
- O
nores O
, O
mon O
pere O
, O
il O
ne O
nous O
refte O
que O
le O
partide O
la O
vengeance O
. O
Qu' O
Adelaide S-LOC
meure O
. O
L O
BA B-ORG
RoN E-ORG
avec O
tendree O
. O
Mon O
flsl O
LE B-MISC
CH I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LrE E-MISC
s. O
Larret S-PER
et O
tercible O
, O
mais O
il O
el O
jufte O
. O
Sa O
mort O
ieule O
peut O
nous O
fatisfaire O
. O
Si S-MISC
elle O
vivoit O
, O
chaque O
regrd O
que O
nous O
jetterions O
fur O
elle O
nous O
rappelleroit: O
fon O
infamie O
. O
Son O
indigne O
epoux O
nous O
feroit O
rougir O
a O
tous O
les O
inftans O
. O
L' B-MISC
etre I-MISC
malheureux E-MISC
qu' O
elle O
met O
- O
troit O
au O
jour O
perpetueroit O
notre.fupplice O
. O
lNon S-PER
, O
non O
, O
il O
faut O
qu' O
elle O
meure O
. O
L O
E B-MISC
B'A I-MISC
R E-MISC
o O
... O
.L O
Ea O
rigueur O
des O
loix O
... O
L O
E B-ORG
CH I-ORG
EVALIE E-ORG
, O
R.. O
C' O
eft O
un O
hazard O
qu' O
il O
faut O
courir O
. O
s O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
oN E-LOC
. O
Et O
Frankner2 S-ORG
. O
LEC B-ORG
E I-ORG
vV I-ORG
A I-ORG
L I-ORG
rs E-ORG
. O
Je B-MISC
reponds I-MISC
de I-MISC
liui E-MISC
, O
il O
ne O
divuilguera O
pas O
notre O
fecret O
. O
L O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
, O
N.. B-MISC
Que I-MISC
veux I-MISC
-tui I-MISC
dire I-MISC
.:: E-MISC
. O
E B-ORG
MARIEND I-ORG
AL E-ORG
. O
5 O
Ls B-MISC
C I-MISC
H I-MISC
E I-MISC
VA I-MISC
IIER E-MISC
. O
Adelaide S-LOC
. O
. O
. O
elle O
eft O
couchee O
, O
le O
fommeil O
tient O
. O
fes O
fens O
aloupiss O
je O
vais O
penetrer O
pres O
d' O
elle O
& O
la O
.o O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
o E-LOC
N. O
Tu O
me O
fais O
fremir O
.:. O
LE O
C B-LOC
H I-LOC
E I-LOC
v I-LOC
A I-LOC
r I-LOC
ER E-LOC
. O
Ne O
voyez O
que O
fon O
infamie O
, O
notre O
opprobre O
, O
': O
gloire O
de O
notre O
maifon O
. O
Lh S-PER
, O
dis O
-je O
, O
fans O
confulte O
ni O
l' O
amitie O
ni O
la O
nature O
, O
fans O
ecouter O
la O
voix O
de O
l. O
religioh O
, O
du O
remords O
peut-etre O
, O
votre O
fils O
la O
rage O
dans O
le O
coeur O
.. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N. I-MISC
Arrete E-MISC
. O
L O
C B-MISC
E I-MISC
v I-MISC
AIIE E-MISC
. O
Non O
, O
mon O
pere O
.. O
Je O
1' O
eveille O
, O
je O
lui O
pr6fente O
Ie S-MISC
poifon O
ou O
le O
fer O
: O
je O
lui O
laifle O
le O
choix O
, O
je O
lui O
fais O
tourner O
fes O
coups O
contre O
elle-memne O
... O
Enfin O
, O
demain O
on O
la O
dira O
morte O
d' O
un O
accident O
, O
& O
on O
lui O
fera O
rendre O
les O
honneurs O
funebres O
. O
Dela O
je O
vais O
, O
trouver O
Frankner S-PER
| | O
il O
a O
du O
ceur O
, O
nous O
nous O
bat O
- O
trons O
' O
, O
au O
piftolet O
, O
bouts O
touichans O
| | O
& O
derain O
Adelaiide S-PER
, O
ton O
amant O
, O
votre O
fils O
peut-etre O
' O
ne O
. O
feront O
plus O
. O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
Ro I-MISC
N. I-MISC
Voila E-MISC
trop O
, O
de O
dangers O
. O
Le B-MISC
fecond I-MISC
coup I-MISC
e I-MISC
perilleux E-MISC
, O
le O
premier O
eft O
trop O
barbare O
. O
i B-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
T I-MISC
f I-MISC
T I-MISC
LE I-MISC
C I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
ALIE E-MISC
. O
Mon O
pere O
l O
pour O
l' O
inftant O
le O
plus O
irportant O
de O
nos O
foins O
et O
de O
fouftraire O
Adelaide S-LOC
a O
tous O
les O
re O
- O
gards O
. O
( O
Il O
regarde O
autour O
de O
li. O
) O
Ecoutez S-MISC
, O
I2 S-MISC
aie O
la O
voix O
) O
les O
clefs O
du O
caveau O
ou O
repolent O
les O
cendres O
de O
nos O
ayeux O
, O
vous O
les O
avez O
Oui S-MISC
. O
L O
B B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
L I-MISC
C I-MISC
E I-MISC
VALIrE E-MISC
s O
. O
Perlonne O
n' O
oleroit O
y O
penetrer O
fans O
votre O
ordre O
, O
Ls B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N E-MISC
. O
On O
ne O
le O
pourroit O
pas O
. O
L O
s O
C B-MISC
HB I-MISC
ArE I-MISC
R E-MISC
. O
Qu' O
Adelaide S-LOC
y O
foit O
renfermee O
jufqa O
ce O
que O
nous O
aurons O
decide O
de O
fon O
fort O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
Ro I-LOC
N. I-LOC
Profaner E-LOC
un O
lieu O
confacre O
par O
la O
religion O
Ls B-MISC
G I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
ALI I-MISC
R E-MISC
. O
Quavez O
-vous O
de O
plus O
facre O
que O
l' O
honneur O
LE B-MISC
BA E-MISC
s O
o O
N. O
Je O
fremis O
. O
Ls B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
v I-MISC
AI I-MISC
B I-MISC
R. I-MISC
Fr6mniflez E-MISC
de O
la O
honte O
qui O
nous O
menace O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. E-MISC
Malheureux O
enfans O
DE O
MARI B-MISC
E I-MISC
ND I-MISC
AL: I-MISC
7 I-MISC
LE I-MISC
C I-MISC
HE I-MISC
A I-MISC
LE I-MISC
R E-MISC
. O
Voyez S-MISC
nos O
rivaux O
, O
nos O
ennemis O
fe O
rejouir O
de O
notre O
infortune O
. O
Ce O
trait O
va O
mettre O
le O
comble O
a O
leur O
joie O
. O
Nous O
allons O
devenir O
l' O
objet O
de O
leurs O
mepris O
, O
de O
leurs O
railleries O
. O
L O
E B-LOC
B I-LOC
A I-LOC
o I-LOC
N E-LOC
. O
Que O
plutot O
mille O
mortsl O
... O
L O
C B-MISC
HE I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
LI I-MISC
ER E-MISC
. O
Et O
vous O
n' O
olez O
en O
refoudre O
unet O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. E-MISC
Cel O
celle O
de O
ma O
fille O
. O
LE O
C B-ORG
HE I-ORG
V I-ORG
AL E-ORG
r O
n O
. O
Dune S-MISC
fille O
qui O
nous O
perd O
, O
qui O
merite O
votre O
haine O
, O
vos O
fureurs O
. O
L O
B B-LOC
A E-LOC
s O
o O
. O
] O
Elle O
et O
ma O
fille O
. O
L O
s O
C B-MISC
H I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
AIIB E-MISC
R. O
Non O
, O
ou O
je O
cefle O
detre O
votre O
fils O
... O
Point O
de O
milieu O
, O
mon O
pere O
| | O
il O
faut O
choilir O
entre O
elle O
& O
moi O
| | O
fi O
elle O
vit O
, O
je O
meurs O
. O
La O
mort O
eflt O
a O
. O
mes O
yeux O
mille O
fois O
moins O
cruelle O
que O
la O
honte O
. O
Je O
vous O
laile O
notre O
arbitre O
. O
Sacrifiez O
votre O
flle O
, O
ou O
vous O
navez O
plus O
de O
fils O
. O
LE O
BAR B-ORG
O I-ORG
N E-ORG
ares O
un O
long O
/ O
ilence O
. O
Chevalierl O
vous O
connoiffez O
mon O
amitie O
pour O
9 O
A O
D O
E B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
I I-LOC
DE E-LOC
vous O
, O
& O
lempire O
que O
vous O
avez O
fur O
votre O
perea O
Voudriez S-MISC
-vous O
abufer O
de O
mafoibleffe2 O
Vous O
ofez O
perfifter O
dans O
un O
projetaufi O
odieux O
. O
Evitez S-MISC
mapre O
- O
ience O
, O
& O
vous-meme O
, O
redoutez O
mon O
indignation O
. O
LE O
C B-MISC
H I-MISC
E I-MISC
AIsR E-MISC
. O
Mon O
perel O
L B-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
Laiflez-moi E-MISC
. O
Laillez S-LOC
-moi O
, O
vous O
dis O
-je O
.... O
Je O
vous O
l' O
ordonne O
. O
( O
Seul. O
) O
Je O
luis O
bien O
malheureuxl O
Mes B-MISC
enfans E-MISC
m' O
affligent O
de O
tous O
cots O
. O
J' O
ai O
vu O
1' O
intant O
oi O
j' O
allois O
feconder O
la O
fureur O
du O
Cheva S-MISC
- O
lier O
.. O
Mais O
enfin O
que O
vais O
-je O
devenir O
? O
Signerai O
-je O
ma O
honte O
& O
celle O
de O
ma O
poflterite2 O
Non O
, O
jue O
tous O
les O
malheurs O
fe O
runiflent O
fiur O
ma O
tete O
, O
que O
ma O
fille O
, O
que O
ma O
femme O
periflent O
, O
que O
je O
perifle O
avec O
elles O
, O
jamais O
Frankner S-PER
... O
LE O
CHVALIER S-MISC
rentrant O
precipitamment O
. O
Ahl S-MISC
mon O
pere O
, O
il O
eft O
temps O
de O
la O
cacher O
| | O
c' O
efk O
la O
feule O
relffource O
qui O
nous O
refte O
, O
on O
vient O
enlever O
Adlaide S-PER
. O
Ciel.I B-MISC
L I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
L I-MISC
CH I-MISC
Ev I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
n E-MISC
. O
Des O
chevaux O
font O
arrives O
fous O
les O
murs O
du O
hateau O
. O
L O
n O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o E-LOC
. O
Tu O
les O
as O
vusk O
Ls B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
M I-MISC
A I-MISC
RIE I-MISC
ND I-MISC
AL. E-MISC
s. O
. O
A O
Y B-MISC
.A I-MISC
L I-MISC
C I-MISC
E I-MISC
ALE E-MISC
n O
. O
Ils O
y O
font O
encore O
. O
L O
E B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
o I-MISC
Et E-MISC
quel O
efl O
infolente O
. O
LE O
C B-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
r I-MISC
s I-MISC
R E-MISC
. O
Qui O
peut O
-ce O
etre O
que O
Franknerk B-MISC
Ls I-MISC
B I-MISC
A I-MISC
BoN E-MISC
. O
Ma O
fille O
feroit O
- O
elle O
fa O
complice O
LE B-MISC
C I-MISC
E I-MISC
Y I-MISC
A. I-MISC
E I-MISC
B E-MISC
. O
Se O
fut O
-il O
hazarde O
fans O
fon O
aveu O
LE B-MISC
B I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
oO I-MISC
N. I-MISC
I1 E-MISC
ne O
jouira O
pas O
de O
fa O
temerite O
, O
je O
faurai O
la O
derober O
a O
fon O
infolence O
. O
ILE B-ORG
C I-ORG
ks I-ORG
Atr E-ORG
n O
. O
Et O
comment O
la O
derober O
oi O
a O
cachere-vous O
Quel O
afyle O
fera O
impntrable O
1' O
amour O
... O
Mon O
pere O
, O
il O
n' O
y O
a O
que O
le O
tombeau O
qui O
puiffe O
la O
fouf O
- O
traire O
aux O
efforts O
du O
raviffeur O
| | O
mais O
vous O
avez O
rejette O
mon O
avis O
, O
vous O
vous O
etes O
offenfe6 O
de O
mon O
courage O
encore O
un O
inftant O
d' O
incertitude O
, O
& O
nous O
n' O
avons O
plus O
d' O
efpoir O
. O
Adlaide S-PER
ious O
echappe O
, O
elle O
fuit O
dans O
les O
bras O
de O
fon O
amant O
| | O
& O
fon O
infamie O
&c O
notre O
honte O
eclatent O
aux O
yeux O
de O
tout O
l' O
uni O
- O
vers O
. O
L O
E B-LOC
B E-LOC
A O
o O
La O
perfide O
je O
vais O
chez O
elle O
la O
furprendre O
au O
F B-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
IDE E-MISC
. O
fein O
de O
fes O
projets O
criminels O
. O
Tol S-MISC
, O
vas O
chercher O
fon O
amant O
, O
punis O
-le O
d' O
une O
entreprife O
afli O
vaihe O
que O
temeraire O
va O
cours O
, O
rponds O
- O
moi O
de O
Frankner S-MISC
, O
je O
te O
reponds O
d' O
Adelaide S-MISC
.. O
Ls B-MISC
Cn I-MISC
Ae I-MISC
eal E-MISC
. O
Le O
Baron S-PER
a O
chancele O
. O
Tout O
toit O
, O
perdu O
, O
i O
javois O
ete O
moins O
iutrepide O
. O
( O
l O
/ O
onne O
, O
Frankner S-PER
aro. O
) O
Antoine S-MISC
el O
-il O
couche O
? O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
Je O
crois O
qu' O
oui O
, O
Monfieur S-PER
. O
L O
G B-MISC
E I-MISC
V I-MISC
A I-MISC
Lr I-MISC
ER E-MISC
. O
Allez O
vous O
coucher O
aufi O
, O
allez O
, O
( O
Frankner S-MISC
/ O
ort O
) O
tout O
paroit O
tranquille O
| | O
cependant O
pour O
plus O
de O
firete O
, O
allons O
yoir O
encore O
dans O
la O
maifon O
, O
& O
re O
- O
joignons O
mon O
pere O
iitot O
que O
j' O
aurai O
tout O
parcouru O
. O
e======-= O
xg=====e=e=s3 O
n O
I O
r7 O
sC B-LOC
E I-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I I-LOC
I I-LOC
I. E-LOC
F B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
K I-PER
N I-PER
E I-PER
R E-PER
revenai O
/ O
ir O
es O
s O
- O
v O
trament O
le O
Baron B-PER
& I-PER
le I-PER
Chevalier I-PER
Ils I-PER
YL E-PER
- O
veulent O
rm'loigner O
, O
gardons O
-nous O
d' O
obir O
. O
Chere B-MISC
Adlaidel E-MISC
fi O
par O
hazard O
elle O
etoit O
1' O
objet O
.. O
Quel O
affreux O
preflentiment O
l O
... O
Ne O
les O
perdons O
pas O
de O
vue O
. O
Soyons O
bien O
attentifs O
a O
tout O
ce O
qui O
fe O
palle O
... O
MIais S-MISC
qai O
-je O
a O
craiadre O
?' O
Linftant O
approche O
o O
DE O
M B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
I. I-MISC
END E-MISC
AL: O
3 O
je O
vais O
derober O
Adelaide S-MISC
a O
leur O
fureur O
. O
Les S-LOC
che O
- O
vaux O
font O
prets O
, O
ils O
nous O
attendent O
fous O
les O
murs O
du O
chateau O
. O
O. O
Dieuxl S-PER
protge O
une O
fuite O
avouee O
de O
' O
innocence O
& O
infpiree O
par O
l' O
amour O
. O
Que O
je O
m' O
arrache O
de O
ce O
lieu O
funefte O
, O
gue O
jenleveune O
epoufe O
-que O
j' O
aime O
a O
la O
barbarie O
de O
les O
perfecuteurs O
. O
N==eok===-==-seee O
o O
r O
s O
c O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I E-LOC
. O
LE O
CHEVALIER O
, O
F B-ORG
RANKNE I-ORG
R E-ORG
, O
. O
LE O
C B-MISC
HE I-MISC
v I-MISC
A I-MISC
LrE E-MISC
B. O
i O
f O
o O
s O
voila O
encore O
Retirez-vous S-MISC
. O
F B-ORG
RA I-ORG
N I-ORG
K I-ORG
N I-ORG
R. E-ORG
J' O
obis O
, O
Monfieur S-ORG
. O
A O
pare O
. O
) O
Le O
cruell O
L B-MISC
E I-MISC
C I-MISC
E I-MISC
V I-MISC
AIr I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
. O
J' O
entends O
venir O
quelqu'un O
| | O
c' O
eft O
mon O
pere O
avec O
Adelaiide S-PER
. O
Suivons O
de O
pres O
Dumont S-PER
, O
& O
