mparnasse B-PER
envahi O
, O
|
| O
PETIT B-MISC
POÈME I-MISC
ALLÉGORIQUE I-MISC
, O
|
| O
Au B-MISC
SUJET I-MISC
PU O
SACRE O
DE O
S. O
M. O
CHARLES B-PER
X. I-PER
|
| I-PER
Mr I-PER
< I-PER
yé I-PER
. O
rS. O
M O
> O
« O
  O
Ûlcr B-MISC
, O
ÂC€otf O
  O
? O
i O
« O
  O
c O
, O
< O
|
| O
ANGOULÈME B-MISC
, O
|
| O
DEjL’ B-MISC
lMPBlMEME I-MISC
DE I-MISC
F. I-MISC
' I-MISC
TaEMEAV I-MISC
, O
1MPEIMECB O
DO B-MISC
Roi I-MISC
. O
|
 | O
? O
, O
' O
— O
|
| O
f O
, O
" O
- O
* O
' O
MDCCCXXT B-ORG
. O
|
| O
Le O
paumasse O
envahi O
, O
petit O
poeme O
allégorique O
, O
|
| O
Au B-MISC
SUJET I-MISC
OU I-MISC
SACRE I-MISC
DE I-MISC
S I-MISC
, O
M. B-PER
CIUM.ÏS I-PER
X. I-PER
|
| O
N^i B-LOC
  O
? O
* O
^ O
ANGOULÈHE B-ORG
, O
|
| O
l O
> O
fi O
^IMPRIMERIE B-PER
DE I-PER
F. I-PER
' I-PER
TBÉMEAU I-PER
, O
IMPRIMEUR B-MISC
DU I-MISC
Roi I-MISC
, O
|
| O
MDCCCXXY B-MISC
. O
|
| O
±M>&^ O
|
| O
JLLM B-ORG
ouvrant O
mon O
Focmc B-ORG
, O
quelques O
personnes O
pourraient O
|
| O
croire O
que O
j’ O
ai O
contracté O
l’ O
obligation O
de O
flatter O
, O
|
| O
depuis O
le O
premier O
jusqu’ O
au O
dernier O
vers O
  O
  O
et O
l’ O
on O
s’ O
étonnerait O
, O
|
| O
à O
la O
fin O
du O
premier O
Chant B-MISC
, O
de O
n’ O
avoir O
pas O
|
| O
encore O
trouvé O
un O
seul O
grain O
d’ O
encens O
, O
Aussi B-PER
, O
je O
m’ O
empresse O
|
| O
d’ O
annoncer O
que O
je O
n’ O
ai O
point O
eu O
la O
pensée O
|
| O
d’ O
élever O
, O
au O
Monarque B-MISC
, O
un O
de O
ces O
monumens O
d’ O
adulation O
, O
|
| O
aussi O
éloignés O
de O
la O
dignité O
des O
Peuples B-MISC
, O
que O
|
| O
de O
la O
majesté O
des O
Rois B-MISC
, O
Mon B-MISC
Ouvrage I-MISC
n’ O
est O
qu’ O
un O
jeu O
|
| O
d’ O
imagination O
, O
une O
suite O
de O
tableaux O
allégoriques O
, O
|
| O
variés O
autant O
que O
possible O
, O
pour O
chasser O
l’ O
ennui O
, O
et O
|
| O
éviter O
la O
monotonie O
  O
  O
sans O
doute O
, O
c’ O
est O
un O
tribut O
d’ O
à O
" O
|
| O
mour O
et O
de O
respect O
, O
que O
je O
me O
suis O
proposé O
d’ O
offrir O
|
| O
à O
l’ O
auguste O
Famille B-PER
qui O
, O
après O
nous O
avoir O
sauvé O
encore O
|
| O
une O
ibis O
, O
ne O
cesse O
de O
veiller O
à O
notre O
gloire O
et O
|
| O
à O
notre O
bonheur O
  O
: O
mais O
j’ O
ai O
pensé O
que O
, O
prodiguer O
la O
|
| O
louange O
, O
c’ O
est O
la O
dégrader O
  O
  O
que O
plus O
elle O
est O
rare O
, O
|
| O
mieux O
elle O
est O
sentie O
  O
  O
et O
je O
n’ O
ai O
dit O
que O
ce O
qui O
pouvait O
|
| O
ai' B-PER
êlre I-PER
pardonné O
par O
la O
noble O
modestie O
des O
fils O
|
| O
de O
Sa B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
rit O
- O
I.6Uif O
  O
  O
qlîe' O
ce O
qui O
devait O
être O
lé^étô,*apres O
|
| O
moi O
, O
par O
l’ O
immense O
majorité O
, O
pénétrée O
, O
aujourd’hui O
, O
|
| O
du O
grand O
bienfait O
de O
la O
restauration O
. O
|
| O
Je O
n’ O
ai O
pas O
omis O
le O
nom O
de O
ma O
ville O
natale O
  O
  O
j’ O
y O
tiens O
, O
|
| O
parce O
que O
, O
de O
tout O
temps O
, O
elle O
a O
fait O
preuve O
de O
son O
|
| O
dévouement O
à O
la O
légitimité O
, O
et O
que O
, O
sous O
ce O
rapport O
  O
» O
|
| O
elle O
a O
déjà O
, O
pour O
elle O
, O
le O
suffrage O
le O
plus O
auguste O
( O
* O
) O
. O
|
| O
Quant O
au O
fond O
de O
l’ O
Ouvrage B-MISC
, O
j’ O
en O
ai O
senti O
les O
|
| O
imperfections O
  O
  O
mais O
les O
circonstances O
m’ O
ont O
pressé O
  O
  O
|
| O
voila O
mon O
excuse O
, O
« O
  O
qui O
, O
j’ O
espère O
, O
sera O
agréée O
par O
|
| O
ceux O
qui O
aiment O
à O
cnçou' B-LOC
ragcr B-PER
ia I-PER
bonne O
volonté O
  O
  O
|
| O
qui O
sur-tout O
sentent O
, O
comme O
moi O
, O
combien O
il O
est O
|
| O
doux O
d’ O
essayer O
un O
homniage O
à O
, O
' O
CHARLES B-MISC
X I-MISC
  O
» O
|
| O
Q>. B-MISC
MuMetr I-MISC
. O
|
| O
( O
* O
) O
Fous O
€ O
les O
de O
Cognât B-PER
} O
disait O
un O
jour O
MOSSIEDH B-ORG
à O
l’ O
un O
de O
|
| O
aoshonorables O
Députés}tantvMwojSoye B-MISC
  O
» O
( O
« O
  O
Mmvenu B-PER
… O
. O
|
| O
Le O
parnasse O
envahi O
. O
chant O
premier O
. O
|
| O
, O
z\ux O
armes O
î O
Enfans B-PER
cluPermcsso I-PER
, O
|
| O
Aux O
armes O
  O
! O
le O
danger O
vous O
presse O
  O
! O
. O
, O
, O
|
| O
Tel O
fut O
le O
terrible O
signal O
|
| O
Qui O
, O
grâce O
, O
sans O
doute O
, O
au O
génie O
|
| O
Trop B-MISC
habile I-MISC
artisan I-MISC
du I-MISC
mal I-MISC
, O
|
| O
Troubla B-LOC
soudain O
la O
douce O
vie O
|
| O
Des O
demi-dieux O
( O
qu’ O
on O
me O
passe O
ce O
nom O
) O
|
| O
Admis B-ORG
à O
boire O
l’ O
ambroisie O
|
| O
Dont B-LOC
, O
chaque O
jour O
, O
la O
coupe B-MISC
d’ I-MISC
Apollon I-MISC
, O
|
| O
Reçoit O
les O
flots O
sacrés O
… O
. O
Aux O
armes O
  O
! O
… O
|
| O
Ah B-MISC
  I-MISC
! O
que O
ce O
signal O
est O
affreux O
, O
|
| O
Quand O
on O
a O
savouré O
les O
charmes O
|
| O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
De O
ec O
séjour O
délicieux O
|
| O
lit O
si O
recherché O
, O
qui O
surpasse O
, O
|
| O
Du O
moins O
rivalise O
les O
cieux O
, O
  O
» O
, O
. O
|
| O
Où B-MISC
tout I-MISC
est I-MISC
plaisir I-MISC
. O
, O
, O
, O
du O
Parnasse B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
. O
|
| O
Quand O
doue O
ce O
cri O
désolaient O
’ O
, O
|
| O
Échappé B-MISC
du I-MISC
fond I-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
abyme I-MISC
, O
|
| O
Apporta B-LOC
sur O
la O
double O
cime O
|
| O
Et O
le O
désordre O
et O
la O
stupeur O
  O
  O
|
| O
Chacun O
, O
libre O
d’ O
inquiétude9 B-ORG
|
| O
Aux O
lieux O
chéris O
du O
Dieu B-MISC
des O
vers O
, O
|
| O
Entraîné O
par O
des O
goûts O
divers O
, O
|
| O
Suivait B-LOC
ses O
penchans O
d’ O
habitude O
. O
' O
|
| O
Chantre B-PER
de O
l’ O
amour O
et O
du O
Vin B-ORG
, O
|
| O
Anacréon B-PER
, O
le O
verre O
en O
main O
, O
|
| O
Et O
déjà O
pris O
de O
la O
plus O
douce O
ivresse O
, O
|
| O
Couronné B-MISC
de I-MISC
lierre I-MISC
, O
égayait O
, O
|
| O
Faisait O
les O
honneurs O
d’ O
un O
banquet O
|
| O
D’ O
amis O
choisis O
par O
la O
mollesse O
  O
: O
|
| O
Reine B-PER
du O
festin O
et O
des O
coeurs O
, O
|
| O
Là O
, O
Sapho B-MISC
, O
sur O
un O
lit O
de O
fleurs O
  O
» O
|
| O
Du O
coin O
de O
l’ O
oeil O
, O
au O
cher O
Alcée B-PER
, O
|
| O
Disait O
tendrement O
sa O
pensée O
  O
  O
|
| O
Près O
d’ O
elle O
, O
Properce B-MISC
ajournait I-MISC
|
| I-MISC
Le O
souvenir O
de O
son O
amie O
  O
  O
|
| O
ENVAHI./ B-LOC
y O
s O
  O
? O
|
| O
Et O
, O
môme B-PER
Tibulle I-PER
cessait O
|
| O
Do B-MISC
regretter O
les O
charmes O
do B-LOC
Délie I-LOC
. O
|
| O
Le O
sensible O
Ovide B-PER
oubliait O
|
| O
Et O
les O
déserts O
de O
la O
Scylhie B-MISC
, O
|
| O
Et O
les O
injures O
de O
César B-PER
  O
  O
|
| O
il O
or O
ace O
, O
armé O
d’ O
un O
flacon O
de O
nectar O
, O
|
| O
Versait B-MISC
, O
en O
riant O
, O
l’ O
ironie O
|
| O
Et O
sur O
P B-LOC
/ O
ndare O
ci O
sur O
Boileau B-PER
, O
|
| O
Ces O
deux O
insignes O
buveurs O
d’ O
eau O
, O
|
| O
Auxquels O
sa O
verve O
l’ O
associe O
, O
|
| O
Mais O
qu’ O
il O
dédaigne O
, O
et O
ne O
reconnaît O
plus O
, O
|
| O
Quand O
, O
usant O
largement O
des O
faveurs O
de O
Baçchus B-PER
, O
|
| O
Le O
célèbre O
ami O
de O
Mécène B-PER
|
| O
D’ O
un O
vin O
sec O
et O
léger O
corrige O
riïippocrèno O
. O
|
| O
Et O
vous O
aussi O
, O
Chapelle B-LOC
, O
et O
Saint-Ange B-LOC
, O
et O
Chaulicu B-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Poètes I-MISC
du I-MISC
plaisir I-MISC
, O
et O
que O
la B-LOC
France I-LOC
honore O
, O
|
| O
Étiez B-LOC
dans O
cet O
aimable O
lieu O
  O
! O
|
| O
Tendre B-PER
Parny I-PER
, O
lu O
t’ O
y O
trouvais O
encore O
  O
! O
|
| O
Et O
môme O
, O
si O
Rome B-LOC
pouvait O
|
| O
Me B-PER
pardonner O
, O
Betnis B-PER
  O
! O
ton O
nom O
m’ O
échapperait O
  O
! O
. O
, O
|
| O
Plus O
loin O
, O
Ménandre B-PER
, O
et O
Térence B-PER
et O
Molière B-PER
, O
|
| O
Et O
le O
mordant O
Lucille B-LOC
, O
et O
Tapre B-PER
Juvénal I-PER
, O
|
| O
Et O
Despréaux B-PER
et O
Martial B-PER
, O
|
| O
Et O
tous O
ceux O
dont O
la O
muse O
, O
ironique O
ou O
sévère O
, O
|
| O
fc B-ORG
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
Tour O
vaincre O
nos O
défauts O
, O
s’ O
arma O
d’ O
un O
fouet O
sanglant O
, O
|
| O
Ou O
nous O
reprit O
en O
badinant O
, O
|
| O
Assis B-ORG
sous O
des O
saules O
antiques O
, O
|
| O
Dont O
les O
cimes O
, O
en O
s’ O
inciinant O
, O
|
| O
Figurent B-LOC
de O
vastes O
portiques O
, O
|
| O
Philosophaient B-LOC
… O
. O
Et O
, O
pour O
conclusion O
, O
|
| O
Tous O
décidaient O
, O
sans O
nul O
scrupule O
, O
|
| O
Que O
toujours O
Ioih.de B-MISC
la I-MISC
perfection I-MISC
, O
|
| O
L’ O
homme O
serait O
toujours O
Méchant B-PER
* O
ou O
ridicule O
. O
|
| O
Ailleurs O
, O
sous O
un O
berceau O
de O
fleurs O
, O
|
| O
Seul O
confident O
du O
secret O
de O
leurs O
coeurs O
j O
|
| O
Pindare B-PER
, O
à O
la O
voix O
de O
Corine B-PER
, O
|
| O
Mariait B-ORG
sa O
lyre O
divine O
  O
: O
|
| O
Et O
, O
dans O
ses O
transports O
^pardonnait B-PER
|
| I-PER
A I-PER
celte I-PER
rivale O
si O
belle O
|
| O
Les O
attraits O
qui O
- O
, O
vainqùèUrsfpôtir O
elle O
, O
|
| O
Avaient O
eu O
, O
tant O
de O
fois O
, O
le O
prix O
qu’ O
il O
méritait O
, O
|
| O
Ici O
, O
Milton B-PER
, O
aux O
pieds O
d’ O
flomère O
, O
|
| O
Attendri B-PER
, O
récitait O
ses O
vers O
à O
( O
a O
lumière O
y O
|
| O
Près O
d’ O
eux O
, O
le O
chantre O
des O
héros O
, O
|
| O
Et B-MISC
des I-MISC
moissons I-MISC
et O
dès O
troupeaux O
, O
|
| O
La O
gloire O
de O
Rome B-LOC
, O
Virgile B-PER
, O
|
| O
Ravi B-PER
, O
se O
retrouvait O
dans O
les O
chants O
de O
Delille B-PER
.. O
, O
. O
|
| O
ENVAHI B-ORG
, O
|
| O
Mais B-MISC
le I-MISC
charme I-MISC
a O
cessé O
  O
  O
la O
peur O
|
| O
A B-LOC
pénétré O
dans O
ce O
lieu O
de O
délices O
, O
|
| O
s O
Et O
tout O
le O
Parnasse B-LOC
ci O
  O
» O
rumeur O
|
| O
Courait B-PER
consulter O
les O
auspices O
  O
: O
|
 | O
» O
Arrêtez O
, O
s’ O
écrie O
Apollon B-PER
, O
|
| O
D O
C’ O
est O
aux O
conseils O
de O
là O
raison O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
à O
d’ O
énergiques O
mesurés O
, O
|
 | O
» O
Et O
surtout O
, O
c’ O
est O
à O
moi O
, O
qu’ O
il O
faut O
se O
confier O
, O
|
 | O
» O
A O
moi O
que O
le O
péril O
n’ O
a O
jamais O
fait O
plier O
  O
  O
|
 | O
» O
Non O
pas O
à O
la O
foi O
des O
augures O
, O
|
 | O
» O
Toujours B-MISC
trompeurs I-MISC
… O
Je O
suis O
ili' B-PER
iruit I-PER
|
| O
p O
Que O
, O
pour O
fêter O
un O
Prince B-MISC
qu’ O
il O
chc.il O
, O
|
 | O
» O
Un O
peuple O
entier O
vers O
le O
Parnasse B-LOC
|
 | O
» O
Se O
précipite O
, O
et O
vous O
menace O
|
| O
) O
> O
Du O
désastre O
le O
plus O
affreux O
|
 | O
» O
Que O
puisse O
vous O
garder O
la O
colère O
dés O
dieux O
… O
. O
|
 | O
» O
Votre O
bonheur O
, O
votre O
richesse O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
l’ O
Hippocrènc B-LOC
et O
le O
Pcrmessé B-LOC
( O
* O
) O
  O
: O
|
 | O
» O
Après O
le O
nectar O
sans O
pareil O
|
 | O
» O
Qu’ O
IIébé B-ORG
verse O
au O
maître O
du O
ciel O
, O
|
| O
( O
. O
* O
) O
L’ O
on O
feînt O
ici O
que O
l’ O
Hippocrènc B-LOC
et O
le O
Perniesse B-LOC
arrosent O
te O
|
| O
Mont B-LOC
l’ O
amasse O
, O
bien O
que O
l’ O
un O
et O
l’ O
autre O
coulent O
près O
de O
l’ O
Hélicon B-LOC
, O
|
| O
en O
Béotic B-LOC
  O
  O
mais O
l’ O
auteur O
voudrait O
que O
la O
critîtjue O
û' O
eùt O
quo O
|
| O
cela O
à O
iui O
reprocher O
… O
. O
. O
|
 | O
» O
Qucl.breuvage B-MISC
est O
plus O
doux O
que O
celte O
onde O
sacrée O
|
 | O
» O
Et O
si O
pure O
, O
dont O
j’ O
aime O
a O
voir O
|
 | O
» O
Tous O
les O
jours O
ma O
cour O
enivrée O
  O
? O
|
 | O
» O
QucF B-MISC
serait O
votre O
désespoir O
, O
|
 | O
» O
Si O
la O
source O
en O
était O
tarie O
  O
! O
.. O
|
| O
« O
  O
Vous O
maudiriez B-PER
votre O
immortelle O
vic.i O
|
| O
* O
> O
Et O
pourtant O
, O
si O
, O
poussé O
par O
des O
voeux O
indiscrets O
, O
|
 | O
» O
Lé B-MISC
peuple O
ambitieux O
, O
qu’ O
Apollon B-PER
volts O
signale O
, O
|
 | O
» O
Envahit O
nos O
divins O
sommets O
, O
|
 | O
» O
Doutez B-MISC
-vous O
que O
, O
bientôt O
, O
cette O
troupe O
rivale O
|
 | O
» O
N’ O
ait O
épuisé O
les O
fleuves O
saints O
|
 | O
» O
Auxquels O
s’ O
attachent O
vos O
destins O
  O
? O
.. O
  O
» O
|
 | O
» O
Non O
  O
! O
dignes O
enfans O
du O
Parnasse B-PER
j O
|
 | O
» O
Vous O
ne O
subirez O
point O
une O
telle O
disgrâce O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
dès O
qu’ O
il O
faut O
céder O
vos O
plus O
beaux O
droits O
, O
|
 | O
» O
Ou O
seconder O
mon O
bras O
pour O
les O
défendre O
, O
|
 | O
» O
M’ O
affermir O
sur O
le O
trône O
  O
» O
ou O
m’ O
en O
laisser O
descendre O
: O
|
 | O
» O
Déjà O
, O
je O
connais O
votre O
choix O
I B-LOC
… O
. O
  O
» O
. O
|
| O
Après O
un O
moment O
de O
silence O
  O
» O
|
| O
Un O
poète O
, O
aux O
longs O
cheveux O
blancs O
, O
. O
|
| O
Mais O
les O
yeux O
encor O
pétillans O
|
| O
Du B-MISC
feu I-MISC
qui O
l’ O
inspira O
… O
d’ O
un O
pas O
grave O
s’ O
avance O
, O
|
| O
Et O
tombe O
aux O
genoux O
de O
son O
Roi B-PER
, O
|
| O
Qui O
, O
par O
respect O
, O
daigne O
lui-même O
|
| O
Porter B-PER
la O
main O
devant O
son O
diadème O
  O
: O
|
 | O
» O
Eh O
  O
! O
qui O
souffrirait O
plus O
que O
moi O
, O
|
 | O
» O
S’ O
écria O
le O
chantre O
d’ O
Ulysse B-PER
, O
|
 | O
» O
Si O
rilippocrènc B-PER
, O
hélas O
, O
me O
refusait O
|
 | O
» O
Son O
doux O
nectar O
. O
* O
.. O
Qui O
verserait O
|
 | O
» O
Plus O
de O
pleurs O
sur O
son O
sacrifice O
  O
? O
.. O
é O
|
 | O
» O
Depuis O
qu’ O
en O
ce O
divin O
séjour O
|
 | O
» O
Je O
peux O
, O
à O
chaque O
instant O
du O
jour O
, O
|
 | O
» O
Heureux B-MISC
do I-MISC
la O
soif O
qui O
nie O
presse O
, O
|
 | O
» O
« O
  O
Savourer B-MISC
les O
douceurs O
d’ O
une O
onde O
enchanteresse O
  O
  O
|
 | O
» O
Trots B-MISC
mille O
fois O
, O
bientôt O
, O
Philomèle B-PER
, O
au O
prtntems O
, O
|
 | O
» O
A O
payé O
le O
tribut O
de O
ses O
tendres O
accens O
  O
  O
|
 | O
» O
Trois B-MISC
mille I-MISC
fois I-MISC
Flore I-MISC
et O
Pomono B-PER
|
 | O
» O
Ont O
vu O
reverdir O
leur O
couronne O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
trois O
mille O
fois O
les O
guérets O
> O
|
 | O
» O
Riches O
des O
trésors O
de O
Cérès B-LOC
, O
|
 | O
» O
Ont O
chargé O
ses O
autels O
des O
présens O
qu’ O
elle O
donne O
… O
|
 | O
» O
Et O
tant O
de O
siècles O
de O
plaisirs O
|
 | O
» O
Ne O
se O
seraient O
gravés O
dans O
ma O
pensée O
, O
|
 | O
» O
Que O
pour O
me O
rappeler O
ma O
fortune O
passée O
, O
|
| O
B B-LOC
Pour O
me O
livrer O
à O
de O
cruels O
désirs O
  O
! O
… O
|
 | O
» O
Non O
l O
jamais O
je O
ne O
saurais O
croire O
|
| O
w O
Que O
le O
destin O
, O
en O
me O
fixant O
ici O
, O
|
 | O
» O
M’ O
ait O
gardé O
des O
tjui O
mens O
.. O
qu’ O
il O
trouvât O
de O
la O
gloire O
|
 | O
» O
A O
mo O
tromper O
, O
à O
me O
ttahir O
ainsi O
  O
! O
, O
  O
» O
. O
|
| O
té O
, O
" O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
 | O
» O
Mais O
je O
mo O
tais O
, O
. O
  O
» O
fils O
de O
Latone B-PER
, O
|
 | O
» O
Oracle B-MISC
de O
ces O
lieux O
, O
ordonne O
, O
|
| O
a O
Dispose B-PER
en O
maître O
  O
  O
Homère B-PER
n’ O
a O
do O
foi O
, O
|
 | O
» O
De O
vie O
et O
de O
bonheur O
qu’ O
en O
toi O
  O
: O
|
| O
n O
Plein B-MISC
d’ I-MISC
amour I-MISC
, O
et O
libre O
de O
crainte O
> O
|
| O
s O
II O
s’ O
abandonne O
à O
ta O
volonté O
sainte O
. O
  O
» O
|
| O
Dés B-MISC
murmures I-MISC
approbateurs I-MISC
|
| O
A B-LOC
ces O
mots O
, O
se O
firent O
entendre O
… O
|
| O
Le O
dieu O
du O
Pinde B-LOC
allait O
rëprchdrd O
.. O
> O
|
| O
Mais O
déj O
/ O
i O
  O
» O
Blelpomène B-PER
en O
pleurs O
|
| O
jUaitdahs B-MISC
Iç^ I-MISC
bras O
de O
son O
frère O
  O
! O
|
 | O
» O
Quoi O
  O
! O
dit O
- O
ello O
, O
ce O
mont O
sacré O
|
 | O
» O
Par O
tout O
l’ O
univers O
vénéré O
, O
|
 | O
» O
Cette O
demeure O
à O
tous O
les O
tiens O
si O
chère O
  O
» O
/ O
|
 | O
» O
Le O
Parnasse B-PER
, O
pourrait O
enfin O
, O
|
| O
> O
Dépouillé O
dé O
ses O
privilèges O
, O
|
 | O
» O
Tomber B-PER
en O
des O
mains O
sacrilèges O
  O
! O
… O
|
 | O
» O
Maïs B-PER
Apollon I-PER
, O
as O
- O
tu O
consulté O
le O
destin O
  O
? O
|
| O
n O
Et O
notre O
perte O
est-elle O
inévitable O
  O
! O
|
| O
— O
Mèlpomène B-PER
  O
» O
avant O
tout O
consultons O
le O
danger O
… O
|
 | O
» O
Le O
destin O
n’ O
est O
invariable O
|
 | O
» O
Que O
pour O
qui O
perd O
l’ O
espoir O
de O
le O
faire O
changer O
.. O
|
 | O
» O
Quand O
i O
altéré O
des O
ondes O
du O
Permesse B-LOC
* O
|
| O
« O
  O
Et O
jaloux O
do O
ta O
douce O
iyresso O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
  O
» O
t O
|
 | O
» O
Qui O
fait O
le O
bonheur O
de O
ma O
cour O
> O
|
 | O
» O
Tout O
un O
peuple O
marche O
et O
s’ O
empresse O
|
 | O
» O
Vers O
ce O
délicieux O
séjour O
  O
: O
|
 | O
» O
Je O
dois O
réprimer O
sa O
folie O
  O
  O
|
 | O
» O
je O
dois O
conserver O
l’ O
ambroisie O
, O
|
 | O
» O
Le O
dépôt O
trois O
fois O
précieux O
|
| O
y O
Que B-MISC
  I-MISC
» I-MISC
pour I-MISC
queues I-MISC
élus I-MISC
, O
m’ O
ont O
confié O
les O
Dieux B-PER
… O
|
 | O
» O
Ma O
soettPj O
armons O
-nous O
de O
courage O
, O
|
 | O
» O
Et O
par O
de O
généreux O
efforts O
, O
|
| O
Ï B-MISC
> I-MISC
Défendons I-MISC
, O
gardons O
les O
trésors O
|
 | O
» O
Qui O
nous O
sont O
échus O
en O
partage O
  O
! O
  O
» O
. O
|
| O
ïl O
dit O
, O
et O
sur O
son O
coeur O
, O
trois O
fois O
  O
» O
|
| O
Pressant B-MISC
sa I-MISC
compagne I-MISC
immortelle I-MISC
, O
|
| O
ïura O
trois O
fois O
dç O
triompher O
ppur O
elle O
. O
, O
* O
* O
|
 | O
» O
Fils O
des O
dieux O
, O
Apollon B-PER
, O
entends O
aussi O
ma O
voix O
, O
|
| O
S’ O
écria O
fièrement O
, O
avec O
la O
sage O
audace O
|
| O
D’ O
un O
vétéran O
, O
un O
soldat O
du O
Parnasse B-PER
  O
  O
|
 | O
» O
Sans O
reproche O
et O
sans O
peur O
, O
j’ O
ai O
long O
- O
teins O
combattu O
|
| O
« O
  O
Quiconque B-PER
, O
sur O
la O
double O
cime O
y O
|
 | O
» O
Osa B-LOC
prétendre O
un O
droit O
illégitime O
  O
  O
|
 | O
» O
C’ O
est O
par O
là O
que O
je O
suis O
connu O
, O
|
| O
* O
Et O
pour O
éloigner O
du O
Permosse B-LOC
|
| O
ta O
, O
LE B-MISC
PAUNASSE B-MISC
|
 | O
» O
Tout O
indigue O
profanateur O
, O
  O
  O
|
 | O
» O
J’ O
ai O
souvent O
poussé O
la O
valeur O
, O
|
 | O
» O
On O
le O
sait O
, O
jusqu’ O
à O
la O
rudesse O
  O
: O
|
 | O
» O
Non O
pas O
que O
je O
veuille O
, O
à O
tes O
yeux O
> O
|
 | O
» O
Me B-PER
peindre O
avec O
trop O
d’ O
avantage O
, O
|
 | O
» O
Ni O
l’ O
offrir O
d’ O
un O
ton O
fastueux O
|
 | O
  O
> O
De O
mes O
exploits O
le O
superbe O
étalage O
  O
  O
|
 | O
» O
Mais O
je O
crois O
avoir O
mérité O
|
| O
* O
De O
ta O
justice O
, O
au O
moins O
de O
ta O
bonté O
, O
|
 | O
» O
Le O
poste O
du O
danger O
… O
Et O
ce O
bras O
, O
je O
le O
jure O
  O
! O
… O
|
| O
Comme O
il O
disait O
ces O
mots O
, O
Mercure B-PER
|
| I-PER
Accourt I-PER
, O
aussi O
prompt O
que O
l’ O
éclair O
, O
|
| O
Et O
, O
de O
la O
part O
do B-PER
Jupiter I-PER
, O
|
| O
Dont O
la O
volonté O
souveraine O
|
| O
Régit B-PER
tout O
, O
hormis O
le O
destin O
, O
|
| O
Annonce B-MISC
aii I-MISC
dieu I-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
Hippocrènc I-MISC
|
| I-MISC
Que I-MISC
, O
pour O
peser O
un O
grand O
dessein O
, O
|
| O
L’ B-LOC
Olympe I-LOC
se O
rassemble O
, O
et O
que O
, O
sans O
plu3 O
attendre O
) O
|
| O
Lui O
- O
même O
Apollon B-PER
doit O
s’ O
y O
rendre O
. O
, O
.. O
|
| O
Tout O
le O
Parnasse O
, O
à O
ce O
coup O
imprévu O
, O
|
| O
Treuil B-LOC
lant O
, O
crut O
avoir O
entendu O
•- O
_ O
|
| O
L’ O
arrêt O
du O
sort O
, O
l’ O
arrêt O
terrible O
* O
|
| O
Qu’ O
il O
redoutait O
… O
çt O
d’ O
abord O
, O
soit O
effroi O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
> O
* O
. O
|
| O
Soit O
juste O
respect O
pour O
son O
Roi B-PER
, O
|
| O
Restamuet B-PER
, O
presqu’ O
insénsible O
… O
|
| O
Mais O
, O
bientôt O
, O
des O
cris O
de O
douleur O
|
| O
Trahissant B-PER
ce O
calme O
imposteur O
, O
|
| O
Un B-MISC
affreux I-MISC
désespoir I-MISC
s’ I-MISC
empare I-MISC
|
| I-MISC
De I-MISC
tous I-MISC
les I-MISC
esprits I-MISC
, O
qu’ O
il O
égare O
… O
  O
» O
|
| O
Virgile B-PER
maudissait O
ses O
vers O
  O
» O
< O
|
| O
Ses O
vers O
chéris O
de O
l’ O
univers O
, O
|
| O
Et O
, O
dans O
ses O
transports O
énergiques O
, O
' O
|
| O
Aux O
flammes O
encore O
une O
fois O
|
| O
Dévouait B-PER
ses O
chants O
héroïques O
  O
  O
|
| O
Homère B-PER
  O
» O
demeuré O
sans O
voix O
  O
» O
|
| O
Furieux O
, O
de O
son O
Odyssée B-MISC
|
| O
Frappait O
sa O
poitrine O
oppressée O
  O
  O
|
| O
Euripide B-PER
, O
en O
pleurs O
, O
demandait O
|
| O
Pourquoi O
le O
destin O
, O
qui O
voulait O
|
| O
Le O
priver O
de O
son O
ambroisie O
" O
, O
|
| O
Pour O
comble O
de O
maux O
s’ O
obstinait O
|
| O
A B-LOC
lui O
promettre O
une O
immortelle O
vie O
… O
. O
|
| O
L’ O
ardent O
Corneille B-PER
s*emportàit O
, O
|
| O
Le B-MISC
doux I-MISC
Racine I-MISC
gémissait O
, O
|
| O
■ O
" O
■ O
' O
■ O
Et O
, O
dans O
cet O
insensé O
délire O
, O
|
| O
Patny B-LOC
même O
, O
Parny B-LOC
faillit O
briser O
la O
lyre O
\ O
|
| O
Que O
lui O
confia O
pour O
toujours O
|
| O
Le B-MISC
dieu I-MISC
foldU I-MISC
- I-MISC
e I-MISC
des I-MISC
Amours I-MISC
. O
, O
.. O
|
| O
|i||| O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
 | O
» O
Modérez B-PER
ces O
transports O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latone B-PER
  O
» O
|
 | O
» O
Et O
cédez O
sans O
dépit O
, O
… O
Non O
, O
sans O
doute O
, O
jamais O
|
 | O
» O
En O
vous O
quittant O
je O
n’ O
eus O
plus O
de O
regrets O
i O
|
 | O
» O
Mais O
c’ O
est O
Jupiter B-LOC
qui O
l’ O
ordonne O
  O
» O
|
 | O
» O
Jupiter B-LOC
mon O
père O
  O
» O
et O
mon O
Roi B-PER
… O
. O
|
 | O
» O
Qui O
lui O
doit O
plus O
d’ O
amour O
, O
plus O
dé O
respect O
que O
moi O
  O
? O
|
 | O
» O
Savez*vou5 B-MISC
si O
' O
, O
" O
frappé O
divcoup B-LOC
qui O
nous O
iiiertace O
  O
» O
|
 | O
» O
Son O
coeut O
n’ O
a O
pas O
frémi O
polir O
nous O
  O
? O
|
 | O
» O
Si O
ce O
n’ O
est O
pais O
poursauver O
le O
Parnasse B-LOC
, O
  O
  O
' O
. O
|
 | O
» O
Qu’ O
il O
, O
veut O
prendre O
conseil O
de O
tous O
  O
? O
.. O
* O
|
 | O
» O
Je O
vole O
où O
. O
le O
devoir O
m’ O
appelle O
. O
* O
.. O
|
 | O
» O
Vous O
, O
redoublez O
de O
courage O
et O
de O
zèle O
, O
|
 | O
» O
Et O
pour O
rester O
rivaux O
, O
sans O
devenir O
jaloux O
  O
» O
|
 | O
» O
Consentez B-MISC
que O
le O
sort O
désigne O
|
 | O
» O
Le O
poste O
dont O
chacun O
devra O
se O
rendre O
digne O
  O
: O
« O
  O
: O
|
 | O
» O
Il O
en O
est O
un O
pourtant O
, O
dont O
le O
hasard O
, O
je O
crois O
, O
|
 | O
» O
Ne O
doit O
pas O
régir O
l’ O
importance O
  O
  O
|
 | O
» O
Celui O
qui O
sur O
l’ O
airain O
jadis O
grava O
vps O
lois O
  O
  O
|
| O
« O
  O
Qui O
, O
plein O
de O
coeup B-PER
et O
cU B-MISC
prudence O
, O
|
 | O
» O
À O
si O
souvent O
déconcerté O
  O
  O
|
 | O
» O
, O
L’ O
ambition O
, O
ou O
la O
, O
démence O
  O
: O
, O
|
 | O
» O
Boileau B-PER
, O
n’ O
a O
- O
t*il O
pas O
mérité O
|
 | O
» O
La O
réçompe.nse O
qu’ O
il O
demande O
  O
? O
|
| O
' O
, O
  O
» O
Et O
le O
posté O
qui O
doit O
offrir^ B-MISC
|
| O
p O
te O
plus O
d O
, O
o O
chances O
à O
courir O
, O
|
| O
y O
' O
ÈNVAÏtî B-MISC
. O
1 O
$ O
|
 | O
» O
Souffrucz B-ORG
-vous O
qu’ O
un O
autre O
le O
défende O
  O
? O
… O
|
 | O
» O
Mais O
le O
temps O
fuit O
, O
. O
, O
Lo B-PER
monarque O
des O
Dieux B-PER
|
| O
« O
  O
M*attend B-LOC
… O
Jupiter B-LOC
  O
! O
ô O
mon O
père O
l O
|
 | O
» O
Songe B-LOC
. O
'que O
c’ O
est O
pour O
toi O
que O
je O
quitte O
ces O
lieux O
I. B-MISC
# I-MISC
|
 | O
» O
Et O
si O
l’ O
essaim O
ambitieux O
|
 | O
» O
Dont O
je O
sais O
le O
voeu O
téméraire O
, O
|
 | O
» O
M’ O
apprêtait O
un O
affront O
… O
Promets O
-moi O
ton O
tonnerre O
  O
! O
» O
|
| O
ïl O
dit O
… O
Le O
raphV- O
Ko' B-MISC
ùY. O
|
| O
À O
deviné O
les O
ordres O
de O
Phébus B-PER
… O
|
| O
Il O
accourt O
, O
et O
le O
dieu O
de O
qui O
la O
main O
si O
fièro B-PER
|
| O
Tient O
le O
flambeau O
de O
l’ O
univers O
, O
|
| O
Disparaît B-PER
tout-à-coup O
sur O
son O
char O
de O
lumière O
, O
|
| O
Laissant B-PER
, O
après O
lui O
, O
dans O
les O
airs O
, O
|
| O
tin O
immense O
sillon O
d’ O
éclajrs B-LOC
. O
|
| O
> O
6 O
.-". B-MISC
■ I-MISC
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
Chant B-MISC
deuxième I-MISC
, O
|
| O
jrxtf O
dernier O
ciel O
de O
l’ O
Empyrée B-LOC
  O
» O
|
| O
Sous O
les O
lambris O
d’ O
une O
voûte O
éclairée O
|
| O
De O
soleils O
tous O
plus O
radieux O
|
| O
Que O
celui O
qui O
brille O
à O
nos O
yeux O
  O
» O
|
| O
Au O
fond O
d’ O
une O
salle O
pavée O
|
| O
D’ O
énierâ' O
udi.v O
. O
'et’ O
derubis B-PER
  O
» O
- O
|
| O
£ O
t O
sur O
un O
  O
: O
ne O
magnifique O
|
| O
Formé B-ORG
d’ I-ORG
uue I-ORG
topaze I-ORG
Unique I-ORG
, O
|
| O
Le O
maître O
de O
l’ O
Olympe O
assis O
  O
» O
|
| O
Des B-PER
Dieux I-PER
présidait O
l’ O
assemblée O
  O
: O
|
 | O
» O
Sachez O
mon O
désespoir O
  O
! O
s’ O
écria O
Jupiter B-PER
… O
. O
|
 | O
» O
Une O
région O
désolée O
|
 | O
» O
Gémissait B-LOC
Sous O
un O
joug O
de O
fer O
  O
: O
|
 | O
» O
Le O
sang O
de O
ses O
peuples O
, O
à O
peine O
  O
» O
|
 | O
» O
Suffisait O
à O
l’ O
ambition O
|
 | O
» O
D’ O
un O
tyran O
  O
» O
dont O
l’ O
a O
me O
inhumaine O
|
 | O
» O
N’ O
aimait O
que O
les O
combats O
, O
et O
la O
destruction O
  O
  O
|
 | O
» O
Les O
mères O
, O
les O
femmes O
tremblantes O
  O
» O
|
 | O
» O
A O
genoux O
devant O
mes O
aulels O
  O
» O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
\ O
  O
? O
|
 | O
» O
Mè B-MISC
tendaient O
leurs O
mains O
suppliantes O
  O
  O
* O
|
 | O
» O
Jupiter B-LOC
  O
! O
roi O
des O
immortels O
, O
|
 | O
» O
Disaient O
- O
elles O
, O
sois O
-nous O
propice O
  O
! O
|
 | O
» O
Que O
le O
flambeau O
du O
jour O
ne O
brille O
plus O
pour O
nous O
, O
|
 | O
» O
Ou O
que O
notre O
tourment O
finisse O
  O
! O
, O
.. O
|
 | O
» O
Garde B-LOC
aqs O
enfaris O
, O
nos O
époux O
  O
! O
|
 | O
» O
Du O
tigre O
' O
.couronné O
dont O
le O
joug O
nous O
opprime O
  O
» O
|
 | O
» O
Brise O
le O
sceptre O
illégitime O
  O
! O
|
 | O
» O
Rends O
-nous O
à O
nos O
anciennes O
lois O
  O
  O
|
 | O
» O
A O
cette O
famille O
de O
Rois B-MISC
  I-MISC
» I-MISC
|
| I-MISC
• I-MISC
Qui I-MISC
jamais I-MISC
ne I-MISC
virent I-MISC
de I-MISC
gloire I-MISC
|
 | I-MISC
» I-MISC
Que O
dans O
l’ O
amour O
de O
leurs O
sujets O
, O
|
| O
D B-PER
Qui I-PER
, O
pour O
consacrer O
leur O
mémoire O
, O
|
 | O
» O
Eurent B-LOC
assez O
dé O
leurs O
bienfaits O
.. O
*. B-PER
|
| O
« O
  O
Que O
la O
fureur O
, O
le O
fanatisme O
' O
|
 | O
» O
Ont O
repoussés O
, O
… O
mais O
que O
le O
repentir O
, O
|
 | O
» O
Et O
la O
haine O
du O
despotisme O
|
 | O
» O
Rappellent B-ORG
à O
grands O
cris O
… O
. O
  O
» O
. O
Je O
sentis O
tressaillir O
|
 | O
» O
D’ O
horreur O
et O
de O
pïtié B-PER
, O
mes O
entrailles O
divines O
… O
. O
|
 | O
» O
Assis O
sur O
de O
vastes O
ruines O
, O
|
 | O
» O
Le O
tyran O
, O
semblait O
refuser O
|
 | O
» O
Même O
au O
maître O
du O
Ciel B-PER
le O
droit O
de O
l’ O
écraser O
… O
|
 | O
» O
Accomplissant O
l’ O
arrêt O
dé O
ma O
colère O
, O
|
 | O
» O
j’ O
appelle O
, O
et O
ligue O
contre O
lui O
|
 | O
» O
Tous O
les O
potentats O
de O
là O
térr O
  O
? O
. O
, O
.. O
|
| O
A. O
* O
|
| O
i8 B-ORG
LE O
FARN.ASSE O
|
| O
> O
Seul O
, O
et O
fier O
de O
l’ O
unique O
appui O
|
 | O
» O
Qu’ O
il O
cherche O
en O
sa O
férpçe O
audace O
, O
|
 | O
» O
H B-PER
veut O
lutter O
, O
et O
ne O
voit O
pas O
|
| O
* O
  O
» O
Que O
c’ O
est O
un O
dieu O
, O
que O
c’ O
est O
le O
bras O
|
 | O
» O
De O
Jupiter B-LOC
qui O
le O
terrasse O
… O
. O
|
 | O
» O
11 O
tombe O
enfin O
… O
. O
Et O
ses O
sujets O
, O
|
 | O
» O
Avec O
le O
bonheur O
|e||| O
la O
paix O
, O
|
 | O
» O
Recouvrent B-LOC
celte O
illustré O
race O
|
 | O
» O
Qui O
leur O
promet O
, O
comme O
autrefois O
, O
|
 | O
» O
Autant O
de O
pères O
qqe O
de O
Rois B-PER
. O
|
| O
e O
Je O
crois O
que O
Jupiter B-LOC
, O
par O
ce O
bienfait O
insigne O
, O
|
 | O
» O
De O
quelque O
encens O
se O
montrait O
digne O
… O
. O
|
 | O
» O
Mais O
je O
n’ O
ai O
fait O
que O
dec O
ingrats O
> O
|
 | O
» O
Des O
coupables O
, O
dont O
jp B-PER
suis O
las O
  O
: O
|
 | O
» O
Et O
je O
dois O
, O
avec O
jalpusip B-PER
, O
|
 | O
» O
Voir O
ces O
Rois B-MISC
, O
que O
j’ O
ai O
retirés O
|
| O
> O
Delà O
poudre O
, O
oti O
leurs O
noms O
gisaient O
presqu’ O
ignprés O
, O
|
 | O
» O
Aimés B-PER
, O
chérisi B-PER
jqsqu’ I-PER
à O
l’ O
idolâtrie O
. O
, O
. O
, O
|
 | O
» O
Celui O
qui O
le O
premier O
reprit O
|
 | O
» O
Le O
sceptre O
que O
mon O
bras O
, O
par O
pitié O
, O
lui O
rendit O
, O
|
 | O
» O
A B-LOC
vécu O
… O
. O
Ce O
ri' O
est O
plus O
qu’ O
une O
ombré O
|
 | O
» O
Errante B-MISC
sur O
la O
rive O
sombre O
… O
. O
|
 | O
» O
Mais O
le O
so.mmej O
  O
! O
l O
de O
Hternellp B-PER
nuit O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
19 O
|
| O
T B-MISC
> I-MISC
Fermait O
ses O
paupières O
à O
peine O
, O
|
 | O
» O
Que O
j’ O
ai O
vu O
. O
( O
pouvait O
-il O
échapper O
à O
ma O
haine O
l O
) O
|
| O
« O
  O
» O
Des O
millions O
d’ O
adorateurs O
|
 | O
» O
Inventer B-PER
, O
pour O
lui O
, O
des O
honneurs O
, O
|
 | O
» O
Auxquels O
toute O
la O
pompe O
humaine O
, O
|
 | O
» O
Je O
l’ O
espère O
, O
n’ O
atteindra O
plus O
  O
! O
… O
|
 | O
» O
Digne B-LOC
héritier O
, O
dit O
-on O
, O
de O
ses O
vertus O
, O
|
 | O
» O
Moi O
je O
dis O
, O
d’ O
un O
nom O
qu’ O
on O
encense O
, O
|
 | O
» O
Et O
d’ O
un O
faux O
culte O
qui O
m’ O
offense O
, O
|
 | O
» O
Son O
successeur O
veut O
, O
d’ O
un O
Sacre B-MISC
inipesant O
|
 | O
» O
Offrir O
l’ O
aspect O
éblouissant O
  O
: O
|
 | O
» O
Déjà O
, O
pour O
cette O
grande O
fête O
, O
|
 | O
» O
Les O
soldats O
, O
et O
le O
peuple O
, O
et O
la O
cour O
, O
tout O
s’ O
apprête O
  O
  O
|
 | O
» O
Tout O
annonce O
que O
, O
sous O
je O
ciel O
, O
|
 | O
» O
L’ O
homme O
jamais O
ne O
vit O
rien O
de O
pareil B-LOC
… O
. O
|
 | O
» O
Vraiment O
, O
je O
sais O
que O
, O
pour O
répandre O
|
 | O
» O
Encore O
plus O
d’ O
éclat O
sur O
ces O
jours O
solennels O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
en O
face O
dermes O
autels O
|
 | O
» O
Que O
tout O
doit O
s’ O
accomplir O
.. O
, O
. O
Mais O
peut O
-on O
s’ O
y O
mé• B-LOC
■ O
* O
|
| O
prendre O
  O
? O
|
 | O
» O
Pour O
qui O
ce O
cortège O
nombreux O
, O
|
 | O
» O
Et O
cette O
suite O
magnifique O
  O
? O
|
 | O
» O
Pour O
qui O
ces O
transports O
et O
ces O
voeux O
  O
? O
|
 | O
» O
Ce O
* O
chants O
d’ O
amour- O
, O
cette O
ivresse O
publique O
  O
? O
|
 | O
» O
. O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
 | O
» O
Pour O
qui O
cet O
or O
, O
ces O
diamans O
  O
? O
|
 | O
» O
Pour O
qui O
celte O
pourpre O
éclatante O
  O
? O
|
 | O
» O
Et O
même O
… O
. O
pour O
qui O
cet O
encens O
, O
|
 | O
» O
Et O
cette O
cohorte O
imposante O
|
| O
• O
De O
ministres O
sacrés O
  O
? O
… O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
tout O
est O
pour O
le O
Roi B-PER
, O
|
 | O
» O
Et O
rien O
… O
que O
le O
dépit O
, O
pour O
moi O
… O
|
 | O
» O
Tant O
d’ O
honneurs O
aux O
grands O
de O
la O
terre O
|
 | O
» O
Sont O
une O
injure O
au O
Maître B-PER
du O
tonnerre O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
déjà O
mon O
juste O
courroux O
|
 | O
» O
Aurait O
vaincu O
ma O
patience O
… O
, O
|
 | O
» O
Mais O
ï' O
aï O
voulu O
savoir O
de O
vous O
|
 | O
» O
Si O
je O
devais O
fermer O
mon O
coeur O
à O
la O
clémence O
  O
: O
|
| O
. O
  O
» O
Ou O
, O
par O
quels O
moyens O
je O
pouvais O
|
 | O
» O
Sans O
écraser O
les O
ingrats O
que O
j’ O
ai O
faits O
, O
|
 | O
» O
Leur O
apprendre O
à O
quelle O
distance O
|
 | O
» O
L’ O
homme O
doit O
mettre O
et O
ses O
Rois B-MISC
et I-MISC
ses I-MISC
Dieux I-MISC
: O
|
 | O
» O
Où O
le O
respect O
finit O
, O
où O
le O
culte O
commence O
… O
. O
  O
» O
|
| O
La B-MISC
Déesse I-MISC
des I-MISC
ris I-MISC
, O
des O
plaisirs O
et O
des O
jeux O
, O
|
| O
Vénus B-LOC
, O
fière O
de O
ce O
sourire O
|
| O
Si O
puissant O
et O
si O
gracieux O
, O
|
| O
Seul B-MISC
gardien I-MISC
de I-MISC
son I-MISC
bel I-MISC
empire I-MISC
  O
» O
|
| O
Vénus B-LOC
répond O
à O
Jupiter B-LOC
  O
: O
|
 | O
» O
Moi O
  O
» O
j’ O
incline O
pour O
la O
clémence O
… O
. O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
ai O
|
 | O
» O
Et O
ce O
peuple O
, O
grand O
Roi B-PER
, O
dont O
le O
faste O
t’ O
offense O
, O
|
 | O
» O
Moi O
… O
. O
j’ O
ose O
dire O
qu’ O
il O
m’ O
est O
cher O
… O
. O
|
 | O
» O
Si O
j’ O
avais O
à O
juger O
la O
terre O
, O
|
 | O
» O
Après O
mon O
peuple O
de O
Gythèrc B-LOC
, O
|
 | O
» O
Celui O
- O
ci O
recevrait O
lé B-MISC
prix I-MISC
  O
  O
|
 | O
» O
Tant O
il O
est O
bien O
dans O
le O
coeur O
de O
Cypris B-LOC
, O
|
 | O
» O
Tant O
il O
est O
digne O
de O
lui O
plaire O
l O
|
 | O
» O
Qu’ O
il O
soit O
mcpnslànt O
et O
léger O
, O
|
 | O
» O
Je O
le O
veux O
  O
  O
mais O
aussi O
  O
» O
comme O
il O
est O
doux O
, O
affable O
, O
|
 | O
» O
Et O
sur-tout O
prompt O
à O
corriger O
, O
|
 | O
» O
A O
réformer O
, O
en O
lui O
  O
» O
ce O
qui O
n’ O
est O
pas O
aimable O
  O
! O
|
| O
« O
  O
Toujours O
vif O
  O
» O
mais O
toujours O
traitable O
  O
  O
|
| O
• O
Toujours O
sensible O
a O
de O
tendres O
appas O
, O
|
 | O
» O
Mais O
toujours O
prêt O
à O
voler O
aux O
combats O
  O
  O
|
 | O
» O
Toujours O
jaloux O
du O
surnom O
d’ O
invincible O
, O
|
 | O
» O
Mais O
toujours O
aux O
regrets O
que O
Mars B-PER
soit O
si O
terrible O
.. O
  O
» O
|
 | O
» O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
qui O
peut O
s’ O
irriter O
contre O
un O
peuple O
pareil O
  O
? O
|
 | O
» O
Tout O
à O
ses O
Rois B-MISC
, O
il O
lès O
adore O
ï O
|
 | O
» O
En O
cela O
, O
je O
l’ O
approuve O
encore O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
ne O
vois O
pas O
qu’ O
il O
outrage O
le O
ciel O
  O
  O
|
| O
, O
  O
» O
Quel O
monarque O
donc O
sur O
la O
terre O
|
 | O
» O
De O
Jupiter B-LOC
n’ O
est O
pas O
le O
mandataire O
  O
? O
|
 | O
» O
Lequel O
  O
» O
sans O
en O
faire O
l’ O
aveu O
, O
|
| O
' O
, O
« O
  O
• O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
 | O
» O
T’ O
appelle O
son O
maître O
et O
son O
dieu O
  O
? O
|
| O
• O
Lequel O
, O
sur O
tes O
autels O
consacre O
sa O
couronne O
* O
|
 | O
» O
Sans O
confesser O
qu’ O
il O
ne O
la O
doit O
qu’ O
à O
toi O
, O
|
 | O
» O
Qu’ O
il O
n’ O
occupe O
un O
si O
haut O
emploi O
, O
|
| O
* O
Que O
pour O
l’ O
offrir O
tout O
l’ O
encens O
qu’ O
on O
lui O
donne O
  O
? O
|
| O
r O
> O
Ah O
  O
! O
Jupiter B-PER
, O
songé O
bien O
que O
Ips B-MISC
Dieux I-MISC
|
 | O
» O
Doivent O
être O
moins O
fiers O
do O
punir O
que O
d’ O
absoudre O
  O
» O
|
| O
i O
> O
Et O
que O
tu O
ne O
portes O
la O
foudre O
|
| O
. O
  O
» O
Que O
pour O
goûter O
encore O
mieux O
|
 | O
» O
Le O
bonheur O
d’ O
être O
généreux O
, O
. O
, O
, O
i B-MISC
|
| I-MISC
Parlant I-MISC
ainsi O
, O
là*cîne O
de O
Cythère B-LOC
  O
» O
|
| O
A*dc B-LOC
art O
  O
» O
découvrait O
au O
maître O
du O
tonnerre O
, O
|
| O
Ce B-MISC
talisman I-MISC
mystérieux I-MISC
, O
|
| O
Cette O
ceinture O
enchanteresse O
, O
|
| O
Qui O
toujours O
ajoute O
à O
Vénus B-LOC
|
| O
Une O
grâce O
, O
un O
charmé O
do B-PER
plivsiMP I-PER
|
| I-PER
Les I-PER
yeux I-PER
fixés O
sur O
la O
Déesse B-LOC
, O
|
| O
Jupiter B-LOC
, O
ému O
, O
soupirait O
… O
. O
|
| O
Et O
  O
» O
malgré O
lui O
, O
déjà O
se O
trahissait O
. O
, O
, O
. O
|
 | O
» O
Je O
sais O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latoriè B-PER
, O
|
 | O
» O
Je O
sais O
que O
lé O
dieu O
qui O
pardonné O
|
 | O
» O
Est B-LOC
aussi O
fort O
que O
le O
dieu O
qui O
punit O
… O
  O
» O
|
| O
ENVAHI B-ORG
* O
$ O
|
 | O
» O
Mais O
trop O
souvent O
l’ O
indulgence O
endurcit O
|
 | O
» O
Les O
coeurs O
, O
loin O
de O
les O
vaincre O
, O
et O
bientôt O
une O
gràco O
|
 | O
» O
Produit O
le O
comble O
de O
l’ O
audace O
… O
|
| O
> O
Apollon B-PER
le O
connaît O
aussi O
|
 | O
» O
Ce O
peuple O
in O
juste O
et O
sacrilège O
, O
|
 | O
» O
Quo B-MISC
  O
» O
par O
trop O
d’ O
indulgence O
, O
ici O
  O
» O
|
 | O
» O
La O
fille O
do O
Tétliys B-PER
protège O
, O
|
 | O
» O
Mais O
qui O
, O
pour O
honorer O
ses O
Rois B-MISC
, O
|
 | O
» O
Violé B-PER
, O
confond O
tous O
les O
droits O
… O
. O
|
 | O
» O
C’ O
est O
- O
cp O
pas O
lui O
qui O
me O
menace O
|
 | O
» O
D’ O
escalader O
, O
d’ O
envahir O
le O
Parnasse B-LOC
, O
|
 | O
» O
Q B-LOC
ui O
, O
pour O
un O
nouveau O
roi O
( O
disons O
un O
nouveau O
dieu O
) O
|
 | O
» O
. O
Ose O
attendre O
de O
ma O
faiblesse O
|
 | O
» O
Q^e O
je O
lui O
permettrai O
d’ O
épuiser O
le O
Permosse B-LOC
, O
, O
.. O
|
 | O
» O
Oui O
, O
… O
Pour O
. O
Sa O
Majesté O
' O
, O
c’ O
est O
  O
? O
encore O
trop O
peu O
|
 | O
» O
Que O
chacun O
  O
» O
pour O
lui O
rendre O
hommage O
|
 | O
» O
Jette B-MISC
des I-MISC
fleurs I-MISC
sur O
son O
passage O
> O
  O
|
 | O
» O
Que O
lès O
noms O
les O
plus O
révérés O
|
 | O
» O
Lui O
soient O
à O
Penvi B-LOC
prodigués O
  O
  O
|
 | O
» O
Que O
tout O
genou O
fléchisse O
en O
sa O
présence O
  O
  O
|
| O
« O
  O
Qu’ O
on O
le O
bénisso O
, O
et O
qu’ O
on O
l’ O
encense O
  O
: O
|
| O
t O
> O
Et O
qu’ O
à O
l’ O
ai O
rain O
  O
» O
qui O
tonne O
dans O
Ips B-MISC
airsy I-MISC
|
| O
n O
Lé B-MISC
peuple O
, O
avec O
transport O
, O
unisse O
ses O
ooheerts O
… O
|
 | O
» O
Pourplùs B-LOC
d’ O
honripurV O
il O
faut O
encore O
|
 | O
» O
Qa' O
ivrode O
« O
  O
non O
nectarsi O
= O
dôux O
, O
si O
précieux O
, O
|
| O
a O
Le O
plus O
mince O
flatteur O
, O
dans O
la O
langue O
des O
Dieux B-PER
, O
|
 | O
» O
Apprenne B-LOC
à O
bégayer O
  O
: O
Grand B-PER
Prince I-PER
, O
je O
l’ O
adore O
  O
! O
|
| O
p O
Jupiter B-LOC
  O
! O
.. O
, O
je O
parlo O
sans O
fiel O
, O
|
| O
D B-MISC
Mais I-MISC
je I-MISC
vois I-MISC
à I-MISC
regret I-MISC
que O
ce O
peuple O
frivole O
|
 | O
» O
Trop O
souvent O
, O
aux O
dépens O
du O
ciel O
  O
» O
|
 | O
» O
Fasse O
la O
part O
de O
son O
idole O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
je O
br.4in O
. O
St B-PER
.. O
•— O
Oui O
  O
! O
s’ O
écria O
Mars B-PER
  O
» O
|
| O
r O
> O
Oui O
, O
pour O
justifier O
ta O
plainte O
, O
|
 | O
» O
Apollon B-PER
, O
tu O
n’ O
as O
que O
la O
crainte O
.. O
, O
. O
|
 | O
» O
Car O
le O
monde O
, O
jamais O
  O
» O
n’ O
offrit O
à O
mes O
regard O
* O
|
 | O
» O
Ni O
plus O
d’ O
honfteur O
, O
ni O
plus O
de O
gloire O
, O
|
 | O
» O
Ni O
plus O
d’ O
exploits O
précieux O
à O
l’ O
histoire O
, O
|
 | O
? O
Que O
ce O
peuple O
, O
indigne O
, O
à O
tes O
yeux O
, O
|
 | O
» O
Même O
de O
la O
pitié O
des O
Dieux B-PER
, O
, O
. O
, O
|
| O
« O
  O
Quand O
tu O
fais O
le O
tour O
de O
la O
terre O
  O
» O
|
 | O
» O
Et O
que O
ton O
char O
étiiicelant O
  O
» O
|
 | O
» O
Sorti O
de O
Téquateur B-LOC
brûlant O
  O
  O
|
 | O
» O
En O
des O
climats O
plus O
doux O
va O
semer O
la O
lumière O
, O
|
 | O
» O
En O
arrivant O
au O
pays O
, O
fier O
enedr O
|
 | O
» O
Du O
nom O
quehj O
  O
? O
donna O
la O
fille O
d’ O
A$ B-PER
érior I-PER
  O
  O
|
| O
P B-LOC
Ralentis O
ta O
coursé O
rapide O
, O
|
 | O
» O
Arrête B-MISC
- I-MISC
toi I-MISC
, O
Piiébus B-LOC
  O
» O
auxcolonnes O
d’ O
Alcidc B-LOC
. O
  O
» O
, O
|
 | O
» O
Là O
tivHrasl B-MISC
eh O
lettrés O
d’ O
or O
r O
  O
: O
, O
* O
■ O
„ O
i O
|
 | O
» O
/-es O
enfqmvd^tage O
cl O
de O
t’ O
Èbre B-LOC
, O
|
 | O
» O
Trophçutmxait B-MISC
seiii O
deio O
, O
paix O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
* O
* O
|
 | O
» O
Qui O
leur O
rappelle O
les O
bienfaits O
|
 | O
» O
D’ O
un O
peuple O
justement O
célèbre O
. O
* O
, O
|
 | O
» O
Et O
ce O
peuple O
.. O
, O
. O
Hélas O
  O
! O
c’ O
est O
celui O
|
 | O
» O
Qu’ O
Apollon B-PER
poursuit O
aujourd’hui O
, O
|
 | O
» O
Celui O
que O
Jupiter B-LOC
accuse O
… O
. O
Mais O
que O
dis O
-je O
  O
? O
|
| O
> O
Jupiter B-PER
lui O
pardonne O
… O
, O
  O
» O
Ici O
, O
par O
un O
prodige O
|
| O
Encore O
nouveau O
pour O
les O
cieux O
, O
|
| O
La O
foudre O
, O
que O
le O
Roi B-PER
des I-PER
Dieux I-PER
|
| O
Tenait O
en O
sa O
main O
immpi O
telle O
, O
|
| O
Du O
bouclier O
de O
Mars O
reçoit O
une O
étincelle O
|
| O
L’ O
éclair O
suit O
de O
près O
, O
et O
soudain O
|
| O
Un B-MISC
horrible I-MISC
coup I-MISC
de I-MISC
tonnerre I-MISC
|
| I-MISC
Ébranle I-MISC
et O
l’ O
Olympe B-LOC
et O
la O
terré O
. O
, O
. O
, O
. O
|
| O
Même.le B-MISC
dieu O
du O
feu O
, O
Vulcain B-PER
, O
|
| O
Ne O
peut O
comprendre O
ce O
mystère O
, O
|
| O
Et O
Vulcain B-PER
, O
confus O
, O
stupéfait O
, O
|
| O
Croyau B-MISC
t O
déjà O
que O
son O
père O
l’ O
accuse O
, O
|
| O
Rêve B-PER
, O
tremblant O
, O
à O
son O
excuse O
… O
. O
|
| O
Chacun O
en O
silence O
attendait O
|
| O
Le O
dénouement O
… O
. O
Les O
immortelles O
|
| O
Surprises B-MISC
que I-MISC
la I-MISC
peur I-MISC
fût O
plus O
puissante O
qu’ O
elles O
, O
|
| O
Les B-MISC
Dieux I-MISC
, O
heureusement O
distraits O
|
| O
Par O
les O
grâces O
et O
les O
attraits O
|
| O
De B-PER
Vénus I-PER
, O
qu’ O
embellit O
encore O
|
| O
Le O
trouble O
qui O
la O
décolore O
. O
|
| O
5 O
|
| O
> O
6 O
. O
  O
  O
./ O
■ O
■ O
. O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
Cependant,'le B-MISC
plus O
alarmé O
, O
|
| O
C’ O
était O
le O
Roi B-PER
du O
ciel O
sans O
foudre O
  O
» O
|
| O
C’ O
était O
Jupiter B-PER
désarmé O
.. O
, O
. O
|
| O
Pensif B-MISC
, O
il O
cherchait O
à O
résoudre O
|
| O
L’ O
affreux O
problème O
du O
destin O
  O
  O
|
| O
Et O
malgré O
lui O
, O
son O
front O
triste O
et O
chagrin O
  O
» O
|
| O
Son O
sceptre O
renversé O
, O
sa O
pénible O
attitude O
  O
» O
|
| O
Tout O
décelait O
sa O
vivo O
inquiétude O
. O
, O
.. O
|
| O
Mais O
, O
bientôt O
, O
le O
maître O
des O
Dieux B-PER
|
| O
Reprend O
sa O
majesté O
  O
  O
sa O
tête O
se O
redresse O
  O
  O
|
| O
Ses O
traits O
ont O
retrouve O
' O
leur O
fierté O
, O
leur O
noblesse O
  O
  O
|
| O
Et B-MISC
le I-MISC
feu I-MISC
qui O
brille O
cri O
ses O
yeux O
|
| O
Dit B-PER
assez O
que O
son O
coeur O
n’ O
a O
plus O
rien O
qui O
l’ O
oppresse O
. O
|
| O
Ainsi O
, O
quand O
du O
soleil O
le O
char O
éblouissant O
, O
|
| O
Court B-LOC
du I-LOC
Lion I-LOC
lé I-LOC
signe O
ardent O
> O
|
| O
Et O
, O
. O
sur O
nous O
, O
fixe O
les O
nuages O
, O
|
| O
Tristes B-PER
prêcurspùrs I-PER
dès O
orages O
  O
  O
' O
|
| O
Plus B-MISC
d’ I-MISC
une I-MISC
fpis I-MISC
, O
le O
même O
instant O
|
| O
Unit B-PER
le O
calme O
à O
la O
tempête O
, O
|
| O
Le B-MISC
doux I-MISC
zéphir I-MISC
aux I-MISC
aqùilbris I-MISC
. O
, O
.. O
|
| O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
qui O
nous O
niepaçe O
, O
et O
quo O
nous O
invoquons O
  O
» O
|
| O
N’ O
afait O
que O
détourrior O
la O
têle O
, O
. O
, O
. O
l O
|
 | O
» O
Cessez O
£ O
dil O
Jupiter B-PER
, O
cessons O
tous O
de O
frémir O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
* O
1 O
|
 | O
» O
Du O
prodige O
éclatant O
qui O
vient O
de O
s’ O
accomplir O
  O
: O
|
 | O
» O
C’ O
est O
lo O
destin O
qui O
me O
rappelle O
|
| O
• O
Une O
promesse O
solennelle O
, O
… O
|
| O
i O
Lo O
jour O
qu’ O
à O
mon O
justo O
courroux O
|
 | O
» O
J’ O
immolai O
les O
Titans B-PER
jaloux O
i O
|
 | O
» O
Quand O
j’ O
eus O
déppsô O
mon O
tonnerre O
  O
» O
|
 | O
» O
Content O
d’ O
avoir O
humilié O
|
 | O
» O
L’ O
orgueil O
des O
enfans O
de O
la O
lerre O
, O
|
 | O
» O
El O
que O
, O
de O
mon O
coeur O
la O
pitié O
|
 | O
» O
Eut O
enfin O
banni O
la O
colère O
  O
: O
|
 | O
» O
Je O
vis O
les O
cadavres O
fumans O
|
 | O
» O
De O
cette O
nation O
vaincue O
… O
|
| O
. O
9 O
Je O
palis O
, O
' O
  O
» O
. O
et O
mon O
âme O
ê' O
muo O
|
 | O
» O
A O
, O
ma O
bouche O
dicta O
le O
plus O
saint O
des O
sermeris O
  O
  O
|
| O
« O
  O
Je O
jutai O
par O
le O
Styx B-PER
, O
et O
par O
son O
onde O
amère O
, O
|
 | O
» O
Que O
, O
toutes O
les O
fois O
qu’ O
en O
son O
cours O
  O
» O
|
 | O
» O
L’ O
astre O
brillant O
qui O
mesure O
les O
jours O
/ O
|
 | O
» O
Ramèneiâit B-MISC
l’ O
anniversaire O
|
 | O
» O
Du O
triomphé O
que O
je O
pleurais O
, O
|
| O
a O
Si B-MISC
les O
mortels O
, O
par O
queIqu’ B-PER
offen I-PER
  O
? O
e O
, O
|
 | O
» O
Avaient O
provoqué O
ma O
vengeance O
, O
|
 | O
» O
Désarmé B-MISC
, O
je O
pardonnerais O
, O
* O
, O
|
 | O
» O
Ce O
grand O
jour O
, O
ce O
jour O
( O
l’ O
indulgencoi O
' O
|
 | O
» O
Nous O
éclaire O
. O
, O
. O
Eh O
  O
! O
bien O
donc O
, O
pèuplëque O
j’ O
accusais O
, O
|
| O
• O
Rends O
grâces O
au O
dès O
  O
! O
in O
de O
l’ O
avis O
qu’ O
il O
me O
donne O
  O
! O
|
| O
* O
* O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
* O
Garde B-LOC
à O
ton O
idole O
, O
à O
ton O
roi O
' O
, O
|
 | O
» O
JL’ B-ORG
enççns O
que O
je O
voulais O
poui\moi O
  O
  O
|
| O
* O
Je O
l’ O
ai O
juré O
. O
, O
, O
je O
te O
pardonne O
  O
! O
  O
! O
! O
.. O
  O
» O
■ O
|
| O
— O
  O
» O
Mon O
père O
, O
reprit O
Apollon B-PER
, O
' O
|
 | O
» O
Par O
tous O
Ips B-MISC
dieux O
  O
! O
PU O
quoi O
me O
touche O
|
 | O
» O
Le O
serment O
serti O
de O
la O
bouche O
  O
? O
|
 | O
» O
Et O
qu’ O
as O
- O
tu O
promis O
en O
mon O
nom O
  O
? O
|
 | O
» O
As O
- O
tu O
Juré O
que O
Je B-PER
Parnasse I-PER
, O
|
 | O
» O
Que O
mon O
héritage O
serait O
, O
|
 | O
» O
Quelque O
jour O
, O
le O
prix O
de O
l’ O
audace O
  O
? O
|
| O
9 O
Qu’ O
en O
vain O
, O
à O
tes O
genoux O
, O
ton O
fils O
te O
supplierait O
|
| O
De O
le O
défendre O
d’ O
une O
offense O
|
| O
Qui O
doit O
se O
réfléchir O
sur O
toi O
  O
? O
, O
. O
, O
|
| O
Car O
, O
point O
de O
détour O
, O
la O
distance O
|
| O
De B-PER
Jupiter I-PER
jusques O
à O
moi O
, O
|
| O
« O
  O
Est-elle B-LOC
donc O
si O
grande- O
, O
qu’ O
une O
injure O
|
| O
N’ O
en O
puisse O
combler O
la O
mesure O
  O
? O
|
 | O
» O
Et O
n’ O
est-tu O
pas O
mon O
père O
, O
aussi O
bien O
que O
mon O
roi O
  O
? O
|
| O
— O
  O
» O
Eh O
  O
! O
bien O
, O
dit O
le O
maître O
du O
mende O
, O
|
 | O
» O
Parle O
, O
mon O
fils O
, O
parle O
avec O
liberté O
, O
|
 | O
» O
Et O
voyons O
si O
jamais O
mon O
coeur O
a O
résisté O
|
 | O
» O
A O
ma O
tendresse O
sans O
seconde O
.. O
, O
|
| O
v O
Et O
d’ O
abord O
, O
est O
-il O
, O
dans O
le O
ciel O
, O
|
 | O
» O
Un O
poste O
plus O
digne O
d’ O
envie O
|
 | O
» O
Que O
celui O
que O
je O
le O
confie O
  O
? O
  O
» O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
î O
{ O
> O
|
 | O
» O
Après O
moi O
, O
quel O
est O
ton O
pareil O
, O
|
 | O
» O
Quand O
, O
guidant O
le O
char O
du O
soleil O
, O
|
 | O
» O
Tu O
marches O
en O
triomphe O
, O
et O
fais O
voir O
à O
la O
terre O
|
 | O
» O
L’ O
asiro O
bienfaisant O
qui O
l’ O
éclairé O
  O
  O
|
 | O
» O
Cet O
astre O
si O
beau O
, O
si O
pompeux O
, O
|
 | O
» O
Ajoutons O
, O
si O
digne O
peut-être O
|
 | O
» O
D’ O
obtenir O
l’ O
encens O
de O
son O
maître O
, O
|
 | O
» O
L’ O
eneens O
fumant O
pour O
le O
pèro O
des O
dieux O
.. O
, O
|
 | O
» O
Quand O
, O
poussé O
par O
une O
imprudence O
|
| O
> O
Dont O
Jupiter B-PER
, O
comme O
Apollon B-PER
, O
|
 | O
» O
Garde B-LOC
à O
jamais O
la O
souvenance O
, O
|
 | O
» O
Quand O
l’ O
audacieux O
Phaëton B-PER
, O
|
 | O
» O
Trop O
confiant O
en O
des O
mains O
inhabiles O
|
 | O
» O
A O
maîtriser O
des O
coursiers O
indociles O
, O
|
| O
« O
  O
A B-LOC
d’ O
irréparables O
revers O
|
 | O
» O
SJ B-ORG
follement O
exposa O
l’ O
univers O
  O
  O
' O
|
 | O
» O
Que O
, O
près O
de O
sa O
ruine O
entière O
, O
|
 | O
» O
La O
terre O
en O
pleurs O
invoqua O
ma O
colère O
  O
: O
|
| O
* O
Qu’ O
enfin O
, O
pour O
ne O
pas O
voir O
le O
monde O
s’ O
enflammer O
* O
|
 | O
» O
Je O
fus O
contraint O
de O
l’ O
immoler O
, O
|
 | O
» O
Le O
malheureux O
… O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
si O
ce O
n’ O
est O
la O
tienne O
, O
|
| O
Quelle O
douleur O
fut O
égale O
à O
la O
mienne O
  O
? O
, O
.. O
|
| O
J O
> O
Mais O
c’ O
était O
peu O
pour O
mon O
amour O
|
 | O
» O
Qu’ O
on O
l’ O
appelât O
le O
dieu O
d.u O
jour O
j O
|
| O
M O
LE O
PARNASSE B-MISC
y O
|
 | O
» O
J’ O
ai O
voulu O
, O
j’ O
ai O
faî^ O
plrif O
eiiçofe O
  O
: O
|
| O
9 O
Et O
, O
Roi B-PER
, O
je O
t’ O
ai O
placésurcessommels O
fameux O
, O
|
 | O
» O
.Où O
jo.çonsenf B-PER
que O
l’ O
pu O
t’ O
adore O
|
 | O
» O
A O
l’ O
égal O
du O
premier O
des O
dieux O
  O
  O
|
| O
■ O
  O
» O
On O
pour O
toi O
, O
pour O
lés O
tiens O
  O
» O
coulé O
ceftq O
ambroisie O
, O
|
 | O
» O
Rivale O
du O
npçtar O
  O
  O
desiscieu B-PER
: O
r O
, O
|
 | O
» O
Et O
qvj^d’ O
uiie O
immortelle O
vie O
|
 | O
» O
Te B-LOC
garantit O
à O
janiais B-LOC
, O
les O
, O
dpuppijrs B-LOC
.. O
, O
|
 | O
» O
Que{to.f^MJlaprèsrt§i O
) O
^ O
dej O
f^yçur^Jf O
, O
> O
|
 | O
» O
Tu O
prévois O
  O
? O
tu O
.crains O
un O
outrage O
  O
» O
  O
  O
|
 | O
» O
Et O
veux O
que O
, O
Jypiter B-PER
s’ O
engage O
|
 | O
» O
A O
te^en^p O
  O
» O
) O
, O
. O
, O
ftlAÎs B-MISC
, O
Apollon B-PER
, O
|
 | O
» O
Je O
te O
l’ O
ai O
d O
) O
tj O
  O
» O
J O
9.jour O
qiù.n^us O
èçi\$\r$. O
|
| O
« O
  O
Est O
vin O
jour O
sacré O
, O
PPuç B-MISC
, O
ton O
. O
père^ B-MISC
|
 | I-MISC
» I-MISC
Jour O
d’ O
indulgenceset O
. O
dp B-PER
pardon I-PER
, O
|
 | O
» O
Quiproscri^tpu^ar^ B-MISC
|
 | I-MISC
» I-MISC
Oui O
m^ejédois^^absjtpfiir O
|
 | O
» O
.JJe^la O
^plpnté^dp.punii O
  O
  O
* O
, O
, O
|
 | O
» O
Demain O
, O
j^ B-MISC
rep^rîd^ O
  O
  O
|
 | O
» O
Avebje B-LOC
. O
droii^ O
|
 | O
» O
Demain O
, O
mpn O
fijs O
, O
fa B-LOC
sèriaf I-LOC
éçputj^ I-LOC
y O
  O
  O
} O
|
 | O
» O
Et O
si O
, O
pb O
  O
  O
ii O
toi O
, O
mon O
coeur O
, O
las O
de O
trop O
de O
bonté O
, O
|
 | O
» O
DPU O
s’ O
irriter O
… O
demaj^ O
|
 | O
» O
Oui O
, O
. O
, O
, O
|parje||||ty^| O
|
| O
ENVAHI B-ORG
* O
  O
! O
" O
Si O
, O
|
 | O
  O
■ O
' O
Treis B-LOC
fois O
sacré O
, O
le O
firmament O
|
| O
Fut B-PER
ébranlé O
  O
  O
les O
ondes O
du O
Cocyte B-ORG
|
| I-ORG
Soudain I-ORG
suspendirent.leur O
çourf O
  O
: O
|
| O
Le O
fier O
, O
le O
bpl B-ORG
astre O
dps O
jours O
|
| O
Voila B-PER
spsraypijs O
au O
plus O
, O
vîte O
, O
, O
. O
|
| O
Et O
pendant O
qu’ O
ici O
bas O
le O
monde O
Consterné B-MISC
|
| I-MISC
Faisait I-MISC
des I-MISC
voeuxau I-MISC
, O
maître O
d^ B-PER
tcnnqrre I-PER
  O
  O
. O
|
| O
Avec O
tPus B-MISC
ses O
jpar^il^ O
, O
huml^Içrn^p^ B-PER
prost^fn I-PER
, O
é,^ O
|
| O
Apollon B-PER
adorait O
sort O
père O
, O
, O
• O
|
| O
Ciunt B-LOC
troisième O
. O
|
| O
XJB B-PER
Parnasse I-PER
offre O
au O
voyageur O
, O
|
| O
De O
loin O
, O
un O
aspect O
enchanteur O
  O
  O
|
| O
Tout O
ce O
que O
la O
belle O
nature O
|
| O
A B-LOC
de O
varié O
, O
de O
riant O
, O
|
| O
Et O
de O
plus O
rare O
en O
sa O
parure O
, O
|
| O
Se O
réunit O
dans O
ce O
tableau O
charmant O
  O
: O
|
| O
Là O
, O
le O
feuillage O
et O
sa O
verdure O
|
| O
Flattent B-LOC
les O
yeux O
par O
des O
attraits O
|
| O
Qui O
leur O
manquent O
dans O
nos O
bosquets O
  O
  O
|
| O
Dans O
leurs O
nuances O
fugitives O
, O
|
| O
Les B-MISC
fleurs I-MISC
y O
paraissent O
plus O
vives O
|
| O
Qu’ O
en O
nos O
jardins O
  O
  O
elles O
ont O
plus O
d’ O
éclat O
, O
|
| O
Et O
leurs O
parfums O
, O
plus O
doux O
à O
l’ O
odorat O
, O
|
| O
Avertissent B-PER
souvent O
qu’ O
elles O
viennent O
d’ O
éclore O
, O
|
| O
Que B-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
oeil I-MISC
on O
les O
cherche O
encore O
. O
, O
.. O
|
| O
Le B-LOC
Pin I-LOC
, O
qui O
menaçant O
les O
cieux O
, O
|
| O
Porte O
si O
fièrement O
la O
tête O
, O
|
| O
Dans B-MISC
nos I-MISC
forêts I-MISC
n’ O
est O
point O
majestueux O
|
| O
Comme O
cçlui O
qui O
couronne O
la O
crête O
|
| O
De O
co O
mont O
sacré O
  O
  O
le O
cyprès O
|
| O
A B-LOC
qui O
nous O
confions O
nos O
pleurs O
et O
nos O
regrets O
, O
|
| O
N’ O
a O
point O
cpltP O
mélancolie O
|
| O
De B-PER
Parb.ro I-PER
, O
au O
pied O
duquel O
Tibuite B-LOC
, O
en O
soupirant O
, O
|
| O
Se O
plaint O
des O
rigueurs O
de O
Délie B-MISC
  O
  O
• O
|
| O
Noire B-LOC
laurier O
  O
» O
sur-tout O
est O
différent O
|
| O
De O
celui O
dont O
Virgile B-PER
et O
le O
divin O
Homère B-PER
|
| O
Tressent B-PER
, O
en O
défiant O
leurs O
plus O
hardis O
rivaux O
, O
|
| O
Les O
couronnes O
de O
leurs O
héros O
, O
, O
.. O
|
| O
Oui O
  O
! O
6Ur O
ce O
mont O
que O
l’ O
univers O
révéré O
  O
» O
|
| O
Tout O
offre O
des O
appas O
et O
des O
charmes O
nouveaux O
ï O
|
| O
Tout O
semble O
y O
respirer O
le O
bonheur O
et O
la O
vie O
… O
* O
|
| O
Tout O
nous O
flatté O
et O
nous O
fait O
envie,•• O
|
| O
L B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
espérance O
neiis O
y O
conduit O
  O
: O
|
| O
Et O
pour O
cueillir O
plutôt O
ces O
palmes O
immortelles O
|
| O
Dont O
l’ O
ambition O
nous O
séduit O
, O
|
| O
DU':Roi B-PER
des O
airs O
nous O
voudrions O
les O
ailes O
.. O
, O
. O
|
| O
Kousarrivons.*. B-ORG
Le O
charme O
, O
hélas O
, O
n’ O
est O
pas O
détruit^ O
|
| O
Mais O
, O
pour O
toucher O
à O
ce O
lieu O
dé O
délices O
, O
|
| O
Que B-MISC
do I-MISC
périls I-MISC
à O
vaincre O
, O
et O
que O
de O
précipices O
|
| O
Afraricbir B-LOC
  I-LOC
! I-LOC
, O
* O
. O
Les O
flancs O
escarpé O
* O
|
| O
De O
la O
montagne O
> O
où O
le O
fils O
de O
Latone B-PER
|
| I-PER
A I-PER
son O
apanage O
et O
Son O
trône O
, O
|
| O
Eu B-ORG
ligue I-ORG
droite I-ORG
sont O
coupés O
|
| O
Paiulcs B-PER
sentiers O
, O
dont O
la O
pente O
rapide O
|
| O
Fait O
trembler O
le O
plus O
intrépide O
  O
? O
|
| O
Où O
, O
souvent O
, O
le O
moindre O
faux O
pas O
|
| O
On O
le O
sait O
, O
amène O
une O
chuto O
|
| O
Dont O
on O
ne O
se O
relève O
pas O
. O
, O
, O
, O
|
| O
Le B-MISC
mal I-MISC
, O
c’ O
est O
que O
l’ O
on O
se O
rebute O
|
| O
Toujours B-MISC
trpp I-MISC
tard O
, O
des O
obstacles O
divers O
|
| O
Semés B-PER
dans O
ces O
foules O
si O
saintes O
, O
|
| O
Pour O
inspirer O
de O
salutaires O
craintes O
  O
  O
|
| O
Il O
semble O
  O
» O
hélas O
, O
qu’ O
on O
préfère O
un O
revers O
|
| O
A B-LOC
la O
fausse O
honte O
de O
faire O
, O
|
| O
Pour O
son O
salut O
  O
» O
quelques O
pas O
en O
arrière O
  O
  O
|
| O
Le O
pied O
glisse O
. O
, O
, O
. O
Et O
payant O
un O
téméraire O
orgueil O
, O
|
| O
On O
tombe O
  O
» O
d’ O
éeueil O
en O
éçueil O
, O
|
| O
Jusqu’ O
au O
fond O
de O
ces O
noirs O
abîmes O
, O
|
| O
Célèbres B-PER
par O
tant O
de O
victimes O
. O
  O
  O
, O
, O
. O
|
| O
C’ O
est O
là O
que O
le O
triste O
Cptlin B-PER
|
| O
Se O
faisant O
justice O
lui-même O
, O
|
| O
Déteste B-MISC
enfin O
ses O
vers O
, O
qu’ O
il O
frappe O
d’ O
anathême O
y O
|
| O
Que B-MISC
le I-MISC
malheureux I-MISC
Chapelain I-MISC
, O
|
| O
. O
Enveloppé B-PER
d’ O
une O
niiit O
éternelle O
, O
.. O
' O
y O
|
| O
Erre B-PER
au O
hasard O
  O
» O
pâle O
, O
et O
tremblant O
, O
|
| O
Et O
, O
dans O
soii B-MISC
désespoir I-MISC
, O
déchiré O
en O
sanglotant O
, O
|
| O
le O
Poème B-MISC
de I-MISC
( O
à O
Pucclle B-LOC
  O
  O
.'"- B-PER
|
| I-PER
J^à I-PER
, O
qu’ O
en O
grand O
deuil O
, O
Lamplhe B-MISC
- I-MISC
Hbudardy I-MISC
|
| O
ENVAHI O
. O
S5 B-MISC
|
| I-MISC
Humilié I-MISC
, O
reconnaît O
, O
mais O
trop O
tard O
  O
» O
|
| O
Que O
, O
pour O
chanter O
dignement O
la O
cpjèro O
|
| O
Du B-PER
valeurpux I-PER
fils I-PER
dp I-PER
Thétys I-PER
, O
|
| O
11 O
faut O
la O
vpîx O
elles O
aeppns O
d’ O
Hpm6re B-PER
. O
,M O
|
| O
Là O
, O
qu’ O
un O
infortuné O
Marquis B-PER
|
| O
De O
ses O
disgrâces O
authentiques O
|
| O
Accuse O
, O
en O
gémissant O
, O
la B-MISC
Bible I-MISC
et O
ses O
cantiques O
, O
, O
. O
  O
» O
|
| O
Enfin O
, O
c’ O
pst O
là O
qu’ O
un O
Cardinal B-PER
|
| I-PER
Qui I-PER
, O
pour O
illustrersa B-MISC
mémoire O
, O
|
| O
Sonda B-MISC
tous I-MISC
los I-MISC
chemins I-MISC
qui O
meneur O
à O
la O
glpiro O
, O
. O
|
| O
Confus B-MISC
d’ O
avoir O
, O
en O
indigne O
rival O
, O
|
| O
Poursuivi B-PER
l’ O
auteur O
de O
Rodrigue B-PER
, O
-r O
|
| O
Reçoit O
le O
prix O
de O
sou B-ORG
intrigue I-ORG
, O
|
| O
Et O
malgré O
lui O
, O
songe O
, O
hélas O
, O
que O
ses O
ver O
* O
|
| O
Sont O
oubliés O
de O
l’ O
univers O
.. O
, O
, O
|
| O
Toutefois O
, O
il O
est O
au O
Parnasse B-LOC
|
| O
Certain O
sentier O
, O
où O
l’ O
on O
peut O
s’ O
engager O
|
| O
Du O
moins O
, O
pii O
le O
dit O
, O
sans O
danger O
, O
|
| O
Et O
glisser O
sans O
trop O
dp O
disgrâce O
  O
  O
|
| O
L’ O
un O
des O
plus O
connus O
, O
ce O
sentier O
, O
|
| O
Est B-LOC
celui O
de O
l’ O
aimable O
et O
joyéUx B-PER
chansonnier I-PER
, O
|
| O
Celui B-MISC
dU I-MISC
1 I-MISC
poCté I-MISC
volage O
|
| O
Sacrifiant B-MISC
aux I-MISC
grâces I-MISC
, O
aux O
amours O
  O
  O
|
| O
De B-MISC
nos I-MISC
Parriy I-MISC
du O
nouvel O
ilge O
, O
|
| O
De B-MISC
nos I-MISC
modernes I-MISC
troubadours I-MISC
  I-MISC
» I-MISC
|
| I-MISC
Le O
sentier O
, O
qu’ O
en O
leurs O
rêveries O
|
| O
Fréquentaient B-PER
Bpufilcrs I-PER
et O
Ghaulicu B-PER
  O
» O
|
| O
Quand O
ils O
apportaient O
à O
leur O
dieu O
, O
|
| O
Au O
lieu O
d’ O
encens O
, O
quelques O
grain3.dc B-MISC
folio O
… O
. O
|
| O
Où O
le O
légeryl’ O
ainiabie B-LOC
Bachaumont I-LOC
, O
|
| O
Teut B-PER
pn I-PER
riant O
avee B-PER
Chapelle I-PER
, O
|
| O
Venait/ O
  O
» O
pour O
Bàcchus B-PER
, O
pour O
sa O
belle O
, O
|
| O
Respirer B-PER
l’ O
air O
dps O
bpsqucts O
d’ O
Apollon B-PER
, O
|
| O
Où B-MISC
passèrent O
depuis O
, O
ceux O
qui O
* O
sans O
autre O
envie O
|
| O
Que B-PER
de I-PER
rPmasser I-PER
quelques O
fleurs O
|
| O
Pour O
en O
orner O
le O
chemin O
de O
la O
vie O
, O
|
| O
Humbles B-MISC
courtisans I-MISC
des O
neuf O
soeurs O
  O
» O
|
| O
A B-LOC
de O
gracieux O
badinages O
|
| O
Bornèrent B-MISC
teajours I-MISC
tours I-MISC
hommages O
. O
, O
  O
» O
|
| O
C’ O
est O
près O
de O
ce O
sentier O
  O
» O
que O
, O
fier O
du O
beau O
dessein O
|
| O
Qui B-MISC
l’ I-MISC
encourage I-MISC
et O
qui O
le O
guidé O
, O
/ O
|
| O
j&rneste O
rencontra O
Voluïm B-PER
|
| O
C’ O
étaient O
les O
chefs O
de O
la O
troupe O
intrépide O
|
| O
Qui B-MISC
, I-MISC
des I-MISC
terreurs I-MISC
d’ I-MISC
un I-MISC
désastre I-MISC
prochain I-MISC
  I-MISC
» I-MISC
- O
|
| O
Troublant B-MISC
les I-MISC
bords I-MISC
do I-MISC
l’ O
iîîpppcrène O
, O
|
| O
Jusques B-LOC
dans O
le O
coeur O
d’ O
ApoHon B-MISC
|
| O
Avait O
porté O
la O
crainte O
d’ O
un O
affront O
, O
|
| O
Enfans B-MISC
des I-MISC
rives I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Seine I-MISC
, O
* O
|
| O
0e O
ces O
délicieux O
climats O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
S B-LOC
  O
  O
|
| O
Où B-MISC
régnent O
à O
là O
fois O
et O
Minerve B-PER
et O
Pallas B-ORG
, O
|
| O
Ils O
venaient O
, O
sur O
la O
doublé O
cime O
  O
» O
v O
|
| O
S’ O
abreuver O
du O
diviu O
nectar O
, O
. O
. O
, O
|
| O
Sans O
lequel O
l’ O
écrivain O
, O
même O
lé B-MISC
plus O
sublime O
, O
|
| O
Serait O
toujours O
Un B-MISC
poëte I-MISC
sans I-MISC
art I-MISC
. O
, O
|
| O
Ils O
ne O
visaient O
point O
à O
la O
gloire O
|
| O
De O
prendre O
place O
au O
temple O
de O
mémoire O
, O
|
| O
Parmi O
ceux O
dé O
qui O
l’ O
univers O
|
| O
Chérit O
et O
les O
noms O
et O
les O
vers O
  O
: O
|
| O
Dans O
la O
délicieuse O
iyresse O
|
| O
Où O
l’ O
on O
s’ O
endort O
aux O
sources O
du O
Perinesse B-MISC
, O
|
| O
Ils O
ne O
cherchaient O
que O
des O
accens O
d’ O
amour O
, O
|
| O
Et B-MISC
des I-MISC
cantiques I-MISC
d’ I-MISC
allégresse I-MISC
, O
|
| O
Pour O
célébrer O
dignement O
le O
grand O
jour O
|
| O
Dont B-MISC
l’ I-MISC
aurore I-MISC
, O
déjà O
  O
» O
brillé O
sur O
leur O
patrie O
. O
|
| O
Illustre O
rejeton O
d’ O
une O
tige O
chérie O
  O
» O
|
| O
Un B-PER
prince I-PER
, O
noble O
et O
généreux O
, O
|
| O
Et B-MISC
mille I-MISC
fois I-MISC
plus I-MISC
fier I-MISC
des O
voeux O
|
| O
Du O
peuple O
qui O
l’ O
appelle O
au O
trône O
de O
ses O
pères O
, O
|
| O
Que B-MISC
de I-MISC
ses I-MISC
droits I-MISC
héréditaires I-MISC
, O
|
| O
CHAULES B-MISC
- I-MISC
DIX I-MISC
, O
surnomméYidotedçs O
Français B-MISC
, O
|
| O
D’ O
un O
sacre O
solennel O
ordonnait O
les O
apprêts O
… O
* O
|
| O
Vainement B-MISC
  O
» O
en O
l’ O
honneur O
du O
Prince B-PER
, O
|
| O
Là O
cour O
voudrait O
éclipser O
laprovince O
  O
: O
|
| O
53 O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
Le O
peuple O
a O
juré O
que O
les O
grands O
|
| O
Lui O
cédèrent O
  O
! O
P O
moi O
nd O
re O
grain O
d’ O
encens O
. O
|
| O
Les O
grands O
ont O
Èrneste B-MISC
à O
leur O
tôle O
, O
|
| O
Brncste B-ORG
poète I-ORG
de I-ORG
cour I-ORG
> O
|
| O
Et O
qui O
, O
pour O
triompher O
, O
s’ O
apprête O
, O
|
| O
A B-MISC
tourmenter I-MISC
sa I-MISC
verve I-MISC
nuit I-MISC
et O
jour O
  O
: O
|
| O
Le O
peuple O
, O
à O
Volsein B-LOC
se O
confie O
, O
|
| O
Et O
croit O
> O
avec O
ce O
chef O
ardent O
, O
|
| O
Que B-MISC
la I-MISC
force I-MISC
du I-MISC
sentiment I-MISC
|
| I-MISC
Peut I-MISC
, O
seule O
, O
enfanter O
le O
génie O
. O
, O
, O
, O
|
| O
Venus B-LOC
par O
des O
chemins O
divers O
|
| O
Aux O
lieux O
chéris O
du O
Dieu B-MISC
des O
vers O
  O
» O
|
| O
Les O
deux O
partis O
se O
trouvaient O
en O
présence O
  O
: O
|
| O
Les O
yeux O
fixés O
sur O
ce O
mont O
sourcilleux O
|
| O
Fait O
pour O
déconcerter O
les O
plus O
audacieux O
, O
|
| O
Tous O
gardaient O
uii O
piofond O
silence O
. O
, O
.. O
|
| O
Erncste B-MISC
enfin O
vers O
son O
rival O
s’ O
avance O
  O
  O
|
 | O
» O
Tes O
projets O
> O
dit O
-il O
  O
» O
sont O
les O
miens O
, O
|
 | O
» O
Et O
mes O
dangers O
bientôt O
, O
seront O
les O
tiens O
… O
. O
|
 | O
» O
Vois B-PER
seulement O
, O
vois O
ces O
pentes O
rapides O
, O
* O
' O
.. O
|
 | O
» O
Et O
ces O
chemins O
glîssahs O
, O
et O
ces O
rochers O
perfides O
. O
  O
  O
  O
|
| O
fi O
Si O
nous O
devons O
, O
ici O
, O
nous O
disputer' O
l’ O
honneur O
, O
|
 | O
» O
Ou O
le O
droit O
dû O
la O
préséance O
  O
» O
.. O
•'' O
■ O
' O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
39 O
|
 | O
» O
Le O
vaincu O
  O
» O
j’ O
en O
ai O
l’ O
assurance O
, O
|
 | O
» O
Doit O
, O
dans O
sa O
chuté O
, O
entraîner O
le O
vainqueur O
… O
* O
|
 | O
» O
Volsein B-LOC
, O
évitons O
ce O
malheur O
  O
! O
.. O
* O
|
| O
B B-LOC
Livre O
- O
toi O
jsaiis O
inquiétude O
, O
|
 | O
» O
Ait B-LOC
rival O
désarmé O
qui O
demande O
la O
paix O
. O
|
 | O
» O
Dp B-LOC
tous O
ces O
sentiers O
, O
je O
connais O
r O
|
 | O
» O
Lo B-LOC
plus O
facile O
et O
le O
|mo||ns| O
rude O
  O
: O
|
| O
« O
  O
Volsein B-PER
, O
jp B-PER
guiderai O
tes O
pas O
… O
. O
|
 | O
» O
Et O
dp O
peur O
que O
la O
jalousie O
|
 | O
» O
Ne O
nous O
garde O
une O
perfidie O
, O
|
| O
a O
Je O
le O
veux O
lu O
* O
Tu B-MISC
commanderas I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
* O
. O
* O
  O
» O
* O
|
| O
Millp B-LOC
acclamations O
répondent O
|
| O
A O
ce O
discours O
: O
les O
grands O
au O
peuple O
se O
confondent O
  O
  O
|
| O
Et O
tous O
, O
à O
l’ O
instant^ O
ont O
promis O
, O
|
| O
Ont B-MISC
juré I-MISC
do I-MISC
rester O
unis O
, O
|
| O
Pour O
célébrer O
, O
polir O
cmbcljir B-LOC
la I-LOC
fêle I-LOC
|
| I-LOC
Que I-LOC
ieùr' I-LOC
entlipusiasmp I-LOC
apprête O
* O
|
| O
Cet O
accord O
, O
toutcfpîs O
  O
» O
n’ O
était O
pas O
un O
succès O
  O
  O
|
| O
Que B-MISC
do I-MISC
dangers I-MISC
, O
, O
  O
» O
avant O
d’ O
atteindre O
|
| O
A B-LOC
la O
hantcui O
* O
de O
ces O
sommets O
|
| O
Si O
menaçants O
  O
! O
que O
de O
chutes O
à O
craindre O
  O
! O
.. O
  O
» O
|
| O
Enccr B-PER
, O
si O
l’ O
on O
n’ O
eut O
eu O
qu’ O
à O
combattre O
les O
lieux O
1 O
. O
  O
» O
|
| O
Mais O
las O
l O
indigné O
, O
furieux O
|
| O
D’ O
être O
jeté O
soudain O
au O
milieu O
des O
alarmes O
, O
|
| O
Tout B-PER
le I-PER
Parnasse I-PER
était O
en O
armes O
  O
  O
|
| O
Et O
dans O
les O
moindres O
défilés O
, O
|
| O
Les O
postes O
so O
trouvaient O
doublés O
… O
|
| O
Quand O
Volsein B-PER
, O
conduit O
par O
Erneste B-PER
|
| O
Au O
sentier O
le O
nions O
périlleux O
, O
|
| O
Vit B-LOC
combien O
le O
triomphé O
était O
encor O
douteux O
, O
|
| O
Et O
combien O
un O
échec O
pouvait O
être O
funeste O
  O
: O
|
| O
11 O
s’ O
arrêta O
. O
, O
. O
« O
  O
Chers B-LOC
compagnons O
, O
|
 | O
» O
Dit O
-il O
, O
l’ O
heure O
critique O
approche O
. O
, O
. O
|
 | O
» O
N’ O
ayons O
du O
moins O
aucun O
reproche O
|
 | O
» O
A O
nous O
faire O
, O
et O
délibérons O
* O
|
 | O
» O
Ce O
n’ O
est O
pas O
quo O
je O
vous O
conseille O
|
| O
ti O
De B-MISC
renoncer I-MISC
nu I-MISC
beau I-MISC
dessein I-MISC
|
 | I-MISC
» I-MISC
Qui I-MISC
vous I-MISC
amène I-MISC
… I-MISC
une I-MISC
honto I-MISC
pareille O
|
 | O
» O
Ne O
fera O
point O
rougit O
Volsein B-PER
  O
  O
|
 | O
» O
Puis O
, O
on O
le O
sait O
, O
quand O
un O
Français B-LOC
  O
» O
|
 | O
» O
Guidé O
par O
l’ O
amour O
do O
sou O
Priuco O
, O
|
 | O
» O
A O
résolu O
d’ O
obtenir O
un O
succès O
, O
|
 | O
» O
11 O
ne O
rétrograde O
jamais O
. O
|
 | O
» O
Pour O
lut O
le O
danger O
le O
plus O
mince O
, O
|
 | O
» O
Le O
danger O
qu’ O
il O
voit O
sans O
effroi O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
celui O
qu’ O
il O
court O
pour O
son O
Roi B-PER
, O
, O
, O
|
 | O
» O
Je O
ne O
veux O
quo O
cette O
prudence O
|
 | O
» O
Qui O
, O
sans O
l’ O
intimider O
, O
secoudo O
la O
vaillance O
. O
|
 | O
» O
Nous O
n’ O
aypns O
  O
» O
en O
notre O
faveur O
, O
- O
|
 | O
» O
Que O
la O
gloire O
de O
l’ O
entreprise O
, O
|
| O
. O
  O
» O
Et O
l’ O
espoir O
, O
en O
cas O
de O
malheur O
  O
» O
|
 | O
» O
De O
pouvoir O
prendre O
pour O
devise O
î O
|
 | O
» O
Tout O
est O
perdu O
, O
tout O
, O
, O
, O
fors B-LOC
^honneur I-LOC
/ O
.. O
* O
|
| O
1 O
Car O
, O
ici O
  O
» O
rien O
, O
, O
, O
qui O
ne O
nous O
sôit O
contraire O
  O
: O
|
 | O
» O
Nous O
ayons O
à O
vaincre O
et O
les O
lieux O
  O
» O
|
 | O
» O
Et O
les O
enfans O
du O
Pamasso B-PER
en O
colère O
, O
|
 | O
» O
Et O
peut-être O
même O
les O
Dieux B-PER
. O
, O
. O
|
| O
) O
> O
Voyez O
cetfe O
pente O
glissante O
  O
  O
( O
|
 | O
» O
Ces O
ravins O
profonds O
… O
au-dessus O
, O
|
 | O
» O
Ces O
rochers O
, O
qui O
, O
pour O
rester O
suspendus O
  O
» O
|
 | O
» O
N’ O
ont O
plus O
que O
leur O
niasse O
imposante O
… O
|
 | O
» O
Voyez O
ces O
sommets O
escarpés O
, O
|
 | O
» O
Et O
ces O
défilés O
occupés O
|
 | O
» O
Par O
une O
garde O
menaçante O
, O
, O
, O
|
 | O
» O
Voilà O
qui O
doit O
, O
sans O
changer O
nos O
projets O
, O
|
 | O
» O
Nous O
garantir O
d’ O
un O
écart O
téméraire O
  O
  O
|
 | O
» O
Pariez B-MISC
î O
pour O
atteindre O
au O
succès O
|
 | O
» O
Que O
vous O
désirez O
, O
quo O
j’ O
espère O
, O
|
 | O
» O
Chers B-LOC
compagnons O
, O
que O
faut O
-il O
faire O
  O
? O
* O
|
| O
— O
  O
» O
Se O
confier O
encore O
à O
moi O
  O
» O
|
 | O
» O
Répond B-PER
Ertiesté I-PER
  O
» O
et O
rester O
sans O
effroi O
. O
, O
. O
|
 | O
» O
11 O
n*est O
qu’ O
un O
sentier O
, O
au O
Parnasse B-LOC
  O
» O
|
 | O
» O
Où O
vous O
puissiez O
vous O
engager O
, O
|
| O
4 O
* O
|
| O
LÉ B-MISC
PARNASSE I-MISC
|
 | O
» O
Du O
moins O
, O
sans O
chercher O
le O
danger O
|
 | O
» O
Le O
voici O
… O
Ccst B-PER
là O
que O
je O
passe O
  O
  O
|
 | O
» O
Quand O
, O
dans O
le O
jardin O
des O
neuf O
soeurs O
, O
|
 | O
» O
Je O
viens O
dérober O
quelques O
fleurs O
, O
.. O
|
| O
* O
Sans O
doute O
, O
il O
est O
sous O
bonne O
garde O
  O
: O
|
 | O
» O
Mais O
c’ O
est O
moi O
que O
cela O
regarde O
t O
… O
' O
|
| O
« O
  O
Seul O
, O
je O
vas O
sonder O
le O
terrain O
  O
: O
|
 | O
» O
Et O
, O
si O
quelque O
péril O
me O
presse O
, O
|
 | O
» O
A O
moi O
, O
Français B-LOC
  O
! O
à O
moi O
Volsein B-PER
î O
|
 | O
» O
Sera O
mon O
signal O
do O
détresse O
… O
  O
» O
|
| O
11 O
dit O
, O
et O
, O
d’ O
un O
pas O
assuré O
, O
|
| O
Tout O
épris O
d’ O
une O
ardeur O
nouvelle O
, O
|
| O
Marche B-MISC
droit I-MISC
à I-MISC
la I-MISC
sentinelle I-MISC
. O
, O
* O
|
 | O
» O
Qui O
va O
là O
  O
? O
* O
, O
sur O
ce O
mont O
sacré O
, O
|
 | O
» O
Mortel B-PER
, O
coupable O
et O
téméraire O
, O
|
 | O
» O
Réponds B-PER
-moi O
, O
que O
prétends O
- O
tu O
faire O
  O
? O
|
| O
n O
Ne O
viens O
pas O
profaner O
ces O
lieux O
, O
  O
» O
|
 | O
» O
Sache B-LOC
que O
c’ O
est O
un O
sanctuaire O
|
 | O
» O
Toujours O
rempli O
de O
demi-dieux O
, O
, O
. O
|
 | O
» O
Fuis O
bien O
vile O
, O
et O
crains O
ma O
colère O
  O
! O
.. O
|
| O
— O
  O
» O
C’ O
est O
pour O
CHARLES B-MISC
, O
c’ O
est O
pour O
mon O
Roi B-PER
  O
» O
|
 | O
» O
Fils O
du O
Parnasse B-PER
, O
que O
j’ O
envie O
|
 | O
» O
Ta O
délicieuse O
ambroisie O
. O
|
 | O
» O
Non O
, O
je O
n’ O
y O
prétends O
rien O
pouv O
moi O
  O
! O
. O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
, O
fï O
|
| O
* O
C’ O
est O
pour O
une O
Famille B-PER
auguste I-PER
, O
|
| O
* O
Dont O
les O
dignes O
chefs O
, O
tour-à-loUr O
, O
|
 | O
» O
Méritèrent B-PER
de O
notre O
amour O
• O
|
| O
* O
Les O
noms O
de O
Bien-$imè% B-MISC
de I-MISC
Pieuto I-MISC
et O
de O
Juste B-MISC
} I-MISC
|
 | I-MISC
» I-MISC
C’ I-MISC
est I-MISC
pour I-MISC
un I-MISC
Prince I-MISC
, O
dont O
lo O
coeur O
|
 | O
» O
Toujours O
droit O
  O
» O
fut O
toujours O
sans O
peur O
  O
  O
|
| O
1 O
  O
» O
Qui O
, O
près O
du O
trône O
de O
son O
pore O
, O
  O
» O
|
 | O
» O
Bon O
à O
montrer O
à O
des O
amis O
’ O
, O
. O
|
 | O
» O
Aussi O
lien O
qu’ O
à O
des O
ennemis O
, O
|
 | O
» O
Tient O
dans O
ses O
mains O
les O
foudres O
delà O
guerre O
  O
  O
|
 | O
» O
C’ O
est O
pour O
la O
fille O
d’ O
un O
martyr O
. O
  O
» O
. O
|
 | O
» O
Qui O
, O
des O
poines O
de O
son O
enfance O
|
 | O
» O
Né O
veut O
garder O
lp O
souvenir O
P B-LOC
|
| O
* O
Que O
pour O
goûter O
tout O
lo O
plaisir O
|
 | O
» O
Dés O
oeuvres O
de O
sa O
bienfaisance O
  O
  O
|
 | O
» O
C’ O
est O
pour O
un O
Prince B-MISC
, O
encor O
auprès O
do O
son O
berceau O
  O
» O
|
 | O
» O
Et O
qui O
, O
sur O
le O
sein O
do O
sa O
mère O
, O
|
 | O
» O
Promet O
notre O
bonheur O
, O
pour O
mieux O
venger O
son O
père O
  O
: O
|
 | O
» O
C’ O
est O
pour O
un O
fragile O
roseau O
|
 | O
» O
Qui O
doit O
, O
un O
jour O
  O
» O
porter O
la B-LOC
France I-LOC
entière O
  O
! O
.. O
|
| O
— O
0 O
La B-LOC
France I-LOC
t.*. O
s’ O
écria O
lo O
soldat O
d’ O
Apollon B-PER
, O
|
 | O
» O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
le O
beau O
, O
  O
  O
le O
glorieux O
nom O
1 O
|
 | O
» O
Parlez B-MISC
… O
cette O
terre O
chérie O
-*. O
|
 | O
» O
Serait O
-elle O
votre O
patrie O
  O
? O
|
| O
* O
Et O
CttAfeUS’ B-PER
Dtx I-PER
serait O
-il O
un O
Bourbon B-MISC
  O
? O
1 O
|
| O
— O
  O
» O
Oui O
… O
Bourbon O
  O
» O
et O
digne O
de O
l’ O
être O
. O
  O
» O
. O
|
 | O
» O
Au O
trône O
il O
nejait O
que O
paraître O
  O
» O
|
| O
• O
Et O
déjà O
l’ O
on O
se O
plaît O
à O
saluer O
en O
lui O
|
 | O
» O
Le O
petit’ O
fils O
de O
Louis B-PER
et O
d’ O
Henry B-PER
  O
: O
|
 | O
» O
De O
ce O
bon O
, O
et O
brave O
ilenry B-LOC
- I-LOC
Qualre I-LOC
, O
|
 | O
» O
De O
qui O
l’ O
illustre O
nom O
jamais O
|
 | O
» O
Ne O
frappera O
roreille O
d’ O
un O
français O
  O
» O
|
 | O
» O
Qu’ O
il O
né O
tréssailip O
, O
et O
sente O
son O
coeur O
battre O
  O
  O
|
 | O
» O
De O
Louis-le-Grand B-LOC
, O
fils O
de O
Mars B-PER
, O
|
 | O
» O
Père O
des O
lettrés O
et O
des O
arts O
.. O
, O
  O
» O
, O
|
| O
— O
  O
» O
Louisdè B-LOC
- I-LOC
Grand I-LOC
  I-LOC
! I-LOC
reprit O
le O
gardien O
dti O
Parnasse B-PER
, O
|
| O
> O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
quelsdoux O
souvenirs O
ce O
beau O
nom O
nie O
retrace O
  O
! O
.. O
|
| O
i O
) O
Louis-le-Grand B-LOC
  O
! O
dans O
ce O
divin O
séjour O
, O
|
| O
' O
  O
» O
Je O
songe O
encor O
au O
bonheur O
dé O
ta O
cour O
t O
|
| O
■ O
* O
-. O
■ O
. O
' O
. O
|
| O
■ O
— O
  O
» O
Mais O
en O
quoi O
celte O
cour O
  O
» O
si O
brillante O
et O
si O
belle O
, O
|
 | O
» O
S’ O
il O
vous O
plaît O
, O
vous O
toucherait O
-elle O
  O
? O
|
| O
— O
Elle O
accueillit O
, O
protégea O
Despréaux B-PER
.. O
  O
» O
|
| O
— O
' O
• O
Qu’ O
entends O
-je O
  O
? O
. O
> O
Le O
noble O
adversaire O
|
| O
n O
Des B-PER
Chapelain I-PER
et O
des O
Laserre B-PER
, O
|
| O
> O
ta O
terreur O
de O
tant O
do O
rivaux O
t. O
  O
» O
. O
|
| O
Et O
bien O
vite O
Ernoslo B-MISC
, O
à O
ces O
mots O
, O
|
| O
y O
' O
ENVAHI B-ORG
  O
» O
  O
  O
  O
.. O
-y O
  O
  O
: O
y O
  O
  O
-.yy-45 O
  O
  O
. O
|
| O
S’ O
incline O
devant O
lé B-PER
poeto I-PER
. O
■ O
|
| O
De O
ce O
beau O
siècle O
d’ O
immortels O
, O
|
| O
1 O
> O
A O
qui O
l’ O
Europe O
éleva O
tant O
d’ O
autels O
  O
! O
  O
» O
, O
|
| O
— O
  O
» O
Français B-LOC
, O
dit O
Boilcau B-MISC
, O
je O
regrette O
|
 | O
» O
De O
ne O
pouvoir O
vous O
traiter O
en O
amis O
  O
  O
|
| O
n O
Mais O
Apollon B-PER
, O
mandé O
près O
de O
son O
père O
, O
|
 | O
» O
Nous O
a O
laissé O
la O
consigne O
sévère O
|
 | O
» O
De O
repousser O
, O
comme O
ennemis O
, O
|
| O
s O
Tous O
ceux O
dont O
le O
caprice O
, O
ou O
la O
folle O
imprudence O
, O
|
 | O
» O
Pour O
pénétrer O
jusqu’ O
en O
ces O
lieux O
, O
|
 | O
» O
Profiterait B-LOC
do O
son O
absence O
  O
  O
|
| O
> O
) O
| | O
Je O
dois O
encor O
vous O
dire O
qu’ O
à O
ses O
yeux O
. O
|
 | O
» O
Vous O
êtes O
des O
ambitieux O
  O
» O
|
 | O
» O
Qui O
, O
d’ O
épuiser O
notre O
ambroisie O
, O
|
| O
> O
Nourrissez B-PER
la O
coupable O
envie O
. O
, O
. O
|
 | O
» O
Et O
je O
le O
confesse O
, O
jamais O
, O
|
 | O
» O
Depuis O
que O
le O
fils O
do O
Latonë O
, O
|
| O
tt O
M’ O
appelant O
auprès O
de O
son O
trône O
  O
» O
|
 | O
» O
A O
fixé O
mon O
séjour O
sur O
ces O
divin O
* O
sommets O
  O
» O
|
 | O
» O
Jamais O
je O
n’ O
avais O
vu O
des O
légions O
entières O
|
 | O
» O
Des O
Muscs B-PER
assiéger O
les O
demeures O
si O
chères O
  O
: O
|
 | O
» O
Se O
peut O
-il O
que O
tant O
do O
mortels O
|
 | O
» O
Soient O
appelés O
à O
puiser O
au O
Pcrmessa B-LOC
|
| O
* O
ô O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
 | O
» O
Lodéfx B-PER
Nectar I-PER
qui O
fait O
notre O
richesse O
  O
  O
|
 | O
» O
A O
i#pïrpr O
l’ O
encens O
dp O
nos O
autels O
  O
? O
.. O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
  O
? O
au O
nom O
de O
notre O
patrie O
, O
|
 | O
» O
Français B-LOC
  O
» O
que O
je O
vous O
en O
supplie O
. O
* O
, O
|
| O
y O
  O
» O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
îenoncez O
à O
des O
projets O
|
 | O
» O
Qui O
peuvent O
vous O
garder O
de O
si O
cuisans O
regrets O
.. O
  O
» O
|
| O
T- B-LOC
  I-LOC
» I-LOC
Non O
, O
crois O
-moi O
, O
répondit O
Erneste B-PER
, O
|
 | O
» O
Nous O
lié O
venons^ B-MISC
point O
en O
cos O
lieux O
|
| O
> O
Accomplir O
dp O
coupables O
voeux O
… O
|
 | O
» O
Sans O
nul O
scrupule O
, O
j’ O
en O
atteste O
|
 | O
» O
L’ O
honneur O
  O
» O
le O
premier O
denés O
dieux O
  O
! O
* O
• O
|
 | O
» O
Mais O
, O
Despréaux B-PER
, O
tu O
sais O
comme O
la O
Franco B-PER
|
 | O
» O
Aime O
ses O
Rois B-MISC
  O
  O
comme O
elle O
les O
encense.*. O
|
 | O
» O
CHARLES B-MISC
, O
jaloux O
d’ O
imiter O
ses O
aïeux O
  O
» O
> O
|
 | O
» O
Veut O
  O
» O
au O
pied O
des O
autels O
  O
» O
recevoir O
la O
epuronno O
  O
» O
|
 | O
» O
Quo O
les O
droits O
du O
sang O
lui O
gardaient O
  O
» O
|
| O
> O
Que O
chacun O
de O
grand O
coeut4lui O
donne O
  O
  O
|
 | O
» O
En O
ces O
jours O
solennels O
tous O
les O
Français B-LOC
voudraient O
|
| O
> O
Pressés O
autour O
do B-MISC
leur I-MISC
Monarque I-MISC
, O
|
 | O
» O
Entonner B-ORG
des O
hymiips O
d’ O
amour O
, O
|
 | O
» O
Et O
le O
saluer O
, O
tonr B-PER
- I-PER
à*tpur I-PER
, O
|
| O
> O
> O
D’ O
un O
seul O
mot O
digne O
de O
remarque O
  O
  O
|
| O
« O
  O
Tous O
voudraient O
pour O
s’ O
exprimet O
4 O
mieux O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
, O
4r O
|
 | O
» O
Emprunter B-PER
la O
langue O
des O
Dieux B-PER
, O
, O
  O
» O
|
 | O
» O
Du O
reste O
, O
ils O
sont O
loin O
de O
prétendre O
  O
! O
» O
.. O
|
| O
— O
  O
» O
Mon O
devoir O
.. O
, O
hors O
de O
là O
, O
je O
ne O
puisrien O
entendre O
  O
! O
|
 | O
» O
Plus O
d’ O
instances O
.. O
* O
rptircz B-PER
- I-PER
vcusl I-PER
|
 | O
» O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
si O
le O
maître O
du O
Parnasse B-PER
|
 | O
» O
Vous O
trouvait O
en O
ces O
lieux O
, O
quel O
serait O
son O
courroux O
, O
|
| O
« O
  O
El B-PER
quelle O
serait O
ma O
disgrâce O
  O
! O
.. O
* O
|
 | O
» O
Eli B-PER
l O
bien O
donc O
, O
sur O
l’ O
honneur O
( O
tu O
sais O
|
 | O
» O
Qu’ O
en O
notre O
cher O
pays O
, O
jamais O
|
 | O
» O
Cette O
borne O
lie O
se O
dépasse O
) O
  O
! O
|
 | O
» O
Sur O
l’ O
honneur O
, O
je O
te O
le O
promets O
  O
! O
|
 | O
» O
Si O
le O
beau O
zèle O
qui O
nous O
guide O
, O
|
 | O
» O
Poëtc’ O
ilîustrc O
, O
te O
décide O
|
| O
t O
> O
A O
nous O
traiter O
avec O
faveur O
  O
  O
|
 | O
» O
Goûter B-MISC
la I-MISC
liqueur I-MISC
du I-MISC
Pcrmesso B-MISC
, O
|
 | O
» O
Et O
fuir O
avec O
plus O
de O
vitesse O
|
 | O
» O
Que O
le O
cerf O
devant O
le O
chasseur O
  O
» O
|
| O
• O
Sera O
, O
pour O
nous O
, O
la O
loi O
- O
la O
plus O
sacrée O
, O
|
 | O
» O
Dont O
l’ O
obéissance O
ail O
encor O
, O
|
 | O
» O
Chez O
les O
mortels O
, O
été O
jurée O
. O
* O
.. O
|
| O
* O
Si O
, O
pour O
te O
vaincre O
, O
il O
faut O
un O
autre O
pffprt O
, O
|
 | O
» O
J’ O
invoquerai O
le O
nom O
, O
lo O
beau O
nom O
quo O
la O
terre O
, O
|
| O
> O
vAvec O
toi O
, O
proclame O
et O
révère O
… O
|
 | O
» O
C’ O
est O
au O
ncm O
de O
Lpuis O
- O
le^Grand O
|
 | O
» O
Que O
Dèspréàux O
cède O
et O
se O
rend O
  O
! O
  O
» O
.. O
  O
  O
|
| O
" O
-*- O
. O
o O
Vous O
l’ O
avez O
entendu O
  O
! O
. O
s’ O
écria O
le O
poëto O
  O
» O
|
 | O
» O
Dieux B-PER
immortels O
  O
! O
vous O
connaissez O
|
| O
i O
> O
La O
violence O
qui O
m’ O
est O
faite O
  O
: O
|
 | O
» O
Vous O
êtes O
justes O
… O
c’ O
est O
assez O
  O
! O
|
 | O
» O
Et O
toi O
  O
! O
, O
. O
Français B-MISC
l O
|
 | O
» O
Dis O
aux O
liens O
que O
jo O
leur O
permets O
|
 | O
» O
Les O
rives O
saintes O
du O
Permesso B-MISC
… O
. O
|
 | O
» O
Mais O
, O
par O
le O
Ciel B-PER
  O
» O
souvenez O
-vous O
|
| O
> O
Que O
, O
si O
trompés O
, O
par O
ce O
nectar O
trop O
doux O
  O
» O
|
 | O
» O
Vous O
succombez O
au O
sommeil O
de O
l’ O
ivresse O
, O
|
 | O
» O
C’ O
en O
est O
fait O
* O
  O
» O
» O
vous O
nous O
perdez O
tous O
  O
! O
|
| O
ENVAHI B-ORG
, O
y O
to O
|
| O
Chàn’ B-MISC
t O
quatriëiië O
  O
  O
|
| O
JLJASS B-MISC
un O
tristo O
et O
morne O
silence O
, O
|
| O
N’ O
osant O
crpire O
Une O
trahison O
, O
|
| O
Mais O
soupçonnant O
une O
imprudence O
, O
|
| O
Les O
défenseurs O
du O
sceptre O
d’ O
Apollon B-PER
|
| I-PER
Ouvraient I-PER
leur O
rangs O
aux.enfans O
de O
la B-LOC
France I-LOC
  O
: O
|
| O
C’ O
est O
pespréaux O
qui O
les O
devance O
, O
|
| O
Et O
qui O
, O
sur O
sa O
tété O
, O
en O
répond O
. O
  O
» O
. O
, O
|
| O
Mais O
les O
téméraires O
à O
peine O
|
| O
Marchaient B-PER
sur O
le O
tapis O
de O
fleurs O
|
| O
Étendus B-LOC
aux O
bords O
enchanteurs O
|
| O
Du B-LOC
Permesse I-LOC
et O
de O
l’ O
Hippocrène B-PER
, O
|
| O
Quo B-MISC
par O
trois O
fois O
tous O
les O
échos O
, O
|
| O
En O
choeur O
, O
répétèrent O
ces O
mots O
  O
: O
|
| O
Prudente B-PER
au I-PER
Parnasse I-PER
/ O
  O
» O
… O
et O
mystère O
f O
  O
» O
» O
. O
|
| O
C’ O
était O
l’ O
instant O
où O
les O
neuf O
Soeurs B-MISC
, O
. O
|
| O
$ O
o O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| I-MISC
Fuyant I-MISC
et O
leurs O
adorateurs O
  O
» O
. O
|
| O
Et O
le O
secret O
du O
sanctuaire O
, O
. O
|
| O
Allaient B-MISC
, O
au O
beau O
cristal O
des O
eaux O
, O
|
| O
.Confier O
ces O
appas O
, O
chers O
à O
tant O
de O
rivaux O
, O
|
| O
Mais O
que O
les O
nymphes O
du O
Parnasse B-LOC
|
| O
Si O
sagement O
ne O
prodiguent O
iamais O
, O
|
| O
Pour O
que O
le O
désir O
, O
qui O
surpasse O
|
| O
Si O
souvent O
la O
faveur O
, O
garde O
tous O
ses O
attraits O
, O
|
| O
Malheur B-PER
à O
qui O
, O
poussé O
par O
une O
flamme O
impure O
, O
|
| O
Oserait B-PER
d’ I-PER
Actéon I-PER
renouveler O
l’ O
injure O
  O
! O
|
| O
Malheur B-PER
même O
à O
qui O
, O
sans O
dessein O
, O
|
| O
Soulevant B-MISC
le I-MISC
voile I-MISC
incertain I-MISC
|
| I-MISC
De I-MISC
l’ I-MISC
onde I-MISC
qui I-MISC
baigne I-MISC
leurs I-MISC
charmes I-MISC
, O
|
| O
Aurait O
des O
chastes O
soeurs O
excité O
les O
alarmes O
l O
|
| O
Car O
l’ O
accident O
devient O
égal O
|
| O
A B-LOC
l’ O
acte O
le O
plus O
téméraire O
, O
, O
|
| O
Et O
toute O
.faute O
C3.t-.volontaire B-PER
|
| O
Après O
cet O
épialant O
signal O
  O
: O
|
| O
Prudenc3,ajfi B-ORG
gffl&apsp O
, O
  O
! O
… O
. O
& O
niy O
stère O
  O
! O
… O
|
| O
Souvent O
. O
  O
» O
tejpartije^ojns B-LOC
mj&r O
* O
|
| O
Pour O
sortir O
d’ O
un O
péril O
extrême O
, O
|
| O
Est B-MISC
le I-MISC
meilleur I-MISC
et O
le O
plus O
sur O
  O
  O
|
| O
Boileau B-PER
conçoit O
, O
adopte O
un O
stratagème O
, O
|
| O
ÉNVAHr B-MISC
, O
S B-MISC
* O
|
| O
Et O
sans O
révéler O
son O
dessein,- O
|
| O
Aussi O
prompt O
que O
l’ O
éclair O
, O
quitte O
Erpéste B-PER
otfYoïseii I-PER
> O
> O
|
| O
Il O
court O
à O
l’ O
avance O
des O
Muscs- B-ORG
, O
|
| O
Et O
, O
préludant O
par O
des O
excuses O
, O
|
| O
Eperdu B-MISC
, O
les O
larmes O
aux O
yeux O
, O
|
| O
Les B-MISC
conjure I-MISC
par"'fous I-MISC
les I-MISC
Dhnûf,- I-MISC
|
| I-MISC
De I-MISC
croire I-MISC
au I-MISC
zèlo I-MISC
qui O
l’ O
anime O
, O
|
| O
Sur-tout B-MISC
de O
ne- B-PER
pasj I-PER
différer O
, O
|
| O
Le B-MISC
coup I-MISC
d’ I-MISC
état I-MISC
, O
qui O
seul’ B-MISC
petttassufev O
|
| O
Le B-MISC
salut I-MISC
do I-MISC
la O
double O
ofmtf O
. O
|
 | O
» O
Yous O
savczydiNil O
  O
» O
> O
qi.clVprbj’ O
ets’- O
|
 | O
» O
Sèment B-PER
l’ O
effroi O
sur O
nos O
divins O
sommets,- O
|
 | O
» O
Et O
quels O
maux• O
notfs O
avonsVp O
> O
craindre O
y O
|
 | O
» O
Apollon B-PER
vous O
a O
ioùtapprisy O
|
 | O
» O
Je O
n’ O
ai O
besoin’ O
de O
' O
rien O
dépeindre O
, O
, O
, O
|
 | O
» O
Vous O
savez O
anssî B-PER
de I-PER
quel O
- O
prix O
  O
» O
|
| O
Doit B-MISC
être I-MISC
la O
- O
paix O
* O
au O
Parnasse B-PER
^ O
|
 | O
» O
QUaVidy B-LOC
âùv O
dehorar O
  O
» O
on O
lé O
menace O
  O
: O
|
 | O
» O
Même O
, O
eni O
face O
dé- O
Pénriéinf B-MISC
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
encpfp B-MISC
trop I-MISC
' I-MISC
pétf B-LOC
do- O
s’ O
entendre O
àv O
deniiv O
|
 | O
» O
Eh O
bien O
  O
! O
qnatïd B-MISC
1 I-MISC
lé I-MISC
péril O
1 O
nouV O
presse O
, O
|
| O
« O
  O
Qu’ O
unmême O
esprit O
  O
» O
' O
utrmN&mVcoeuV O
|
 | O
» O
DeVfàîènt B-LOC
uftir O
les O
" O
^ O
|
| O
$ O
9 O
LE O
PARNASSE B-MISC
|
| O
n O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
je O
le O
dis O
aveo O
douleur O
, O
|
 | O
» O
C’ O
est O
alors O
, O
au O
fort O
do O
la O
crise O
  O
» O
|
| O
> O
Que O
la O
discorde O
nous O
divise O
. O
, O
, O
|
 | O
» O
Teus B-LOC
voudraient O
, O
maîtres O
absolus O
, O
|
| O
• O
Ne O
suivrp O
que O
leur O
fantaisie O
, O
|
 | O
» O
Et O
déjà O
l’ O
en O
ne O
connaît O
plus O
|
| O
• O
Les O
rangs O
marqués O
par O
le O
génie O
  O
: O
|
 | O
» O
Le O
chantre O
de O
Tancrède B-PER
attend O
|
 | O
» O
Que O
celui O
d’ O
Achille B-PER
obéisse O
  O
  O
|
 | O
» O
Trop O
fier O
, O
l’ B-PER
Arioste I-PER
prétend O
|
 | O
» O
Qu’ O
humblement O
Virgile B-PER
subisse O
|
 | O
» O
Tous O
- O
les O
arrêts O
de O
son O
caprice O
  O
  O
|
 | O
» O
Pindare B-PER
défend O
à O
Rousseau B-PER
|
 | O
» O
D’ O
oser O
se O
mettre O
avec O
lui O
do O
niveau O
  O
  O
|
 | O
» O
. O
Euripide B-PER
veut O
que O
Racine B-PER
|
 | O
» O
Suive B-LOC
ses O
pas O
. O
  O
  O
Piaule B-PER
s’ O
obstine O
|
 | O
» O
A O
ranger O
spus O
son O
étendard O
|
| O
M B-PER
Térence I-PER
, O
et O
Molière B-PER
. O
, O
et O
Régnard B-PER
  O
  O
|
| O
s O
II B-MISC
semble O
, O
même O
que O
Catulle B-PER
|
| O
> O
Rougisse B-MISC
du I-MISC
tendre I-MISC
Tibulle I-MISC
, O
|
 | O
» O
Et O
Dorât B-MISC
, O
ainsi O
que O
Berlin B-LOC
, O
|
 | O
» O
Oseraient B-MISC
disputer O
enfin O
, O
• O
|
 | O
» O
A O
l’ O
aimable O
Parny B-PER
, O
lo O
droitd’ O
être O
leur O
maître O
* O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
I O
* O
|
| O
Quand O
la O
muse O
de O
Milylène B-PER
, O
|
| O
Cédant O
à O
ses O
transports O
brûlans O
|
| O
Pour B-MISC
l’ I-MISC
ingrat I-MISC
, O
auteur O
de O
sa O
peine O
, O
|
| O
Léguait B-LOC
à O
l’ O
amoureux O
Zéphir B-PER
|
| O
Ses O
derniers O
chants O
, O
et O
son O
dernier O
soupir O
, O
, O
.. O
|
| O
Pendant O
que O
, O
sur O
la O
fausse O
alerte O
|
| O
Dont O
Boileau B-PER
seul O
a O
le O
secret O
, O
|
| O
La B-MISC
troupe I-MISC
sainte I-MISC
se O
concerte O
  O
: O
|
| O
Dans O
les O
folles O
ardeurs O
d’ O
un O
délire O
indiscret O
, O
|
| O
Et O
sans O
songer O
aux O
périls O
de O
l’ O
ivresse O
, O
|
| O
Les O
Français B-MISC
savouraient O
le O
nectar O
du O
Permesse B-LOC
  O
: O
|
| O
En O
le O
buvant O
ce O
nectar O
précieux O
, O
|
| O
Il O
semble O
que O
, O
soudain O
, O
leurs O
yeux O
|
| O
Pour O
la O
première O
fois O
s’ O
ouvrent O
à O
la O
lumière O
  O
  O
|
| O
Car O
tout O
, O
dans O
la O
nature O
entière O
, O
|
| O
Est B-LOC
devenu O
nouveau O
pour O
eux O
  O
: O
|
| O
Pour O
eux O
tout O
s’ O
anime O
et O
respire O
  O
  O
|
| O
L’ B-MISC
airain I-MISC
s’ O
émeut O
, O
et O
le O
rocher O
soupire O
, O
.. O
|
| O
Ce O
n’ O
est O
plus O
le O
hasard O
, O
c’ O
est O
la O
soif O
du O
désir O
|
| O
Qui O
, O
dans O
le O
secret O
du O
bocage O
, O
|
| O
Attache B-LOC
la O
vigne O
sauvage O
|
| O
Au O
tendre O
ormeau O
qui O
doit O
la O
voir O
mourir O
… O
|
| O
Ce O
n’ O
est O
plus O
la O
chaleur O
hâtive O
|
| O
Des B-MISC
soleils I-MISC
bienfaisans I-MISC
do I-MISC
Mars I-MISC
, O
|
| O
Qui O
, O
secondant O
la O
main O
qui O
les O
cullU O
e O
, O
|
| O
Force O
" O
les O
fleurs O
à O
charmer O
nos O
regards O
  O
: O
t O
|
| O
C’ O
est O
la O
compagne O
de O
Zéphiro B-MISC
, O
|
| O
Flore B-MISC
, O
dont O
l’ O
aimable O
sourire O
|
| O
A B-PER
soudain I-PER
créé O
lo O
printemps O
, O
, O
. O
|
| O
Ce O
n’ O
est O
plus O
le O
matin O
qui,- O
de O
ses O
feux O
brillans O
, O
|
| O
Pour O
le O
sein O
de O
Dapfmê B-ORG
, O
colore O
|
| O
Cette O
rose O
qui O
vient O
d’ O
écjore O
, O
. O
, O
|
| O
Vénus B-LOC
veut O
, O
pour O
doubler O
son O
prix O
, O
|
| O
La B-MISC
rougir I-MISC
du I-MISC
sang I-MISC
d’ I-MISC
Adonis I-MISC
… O
|
| O
En O
vain O
dans O
les O
perles O
humides O
|
| O
Que O
, O
chaque O
jpùr O
, O
en O
nos O
jardins O
|
| O
L’ B-MISC
Aurore I-MISC
sème O
à O
pleines O
mains O
, O
|
| O
Du B-MISC
vulgaire I-MISC
les I-MISC
yeux I-MISC
stupides I-MISC
|
| I-MISC
Ne I-MISC
veulent O
voir O
que O
des O
vapeurs O
, O
.. O
|
| O
Une B-MISC
D4esse I-MISC
acCourt I-MISC
, O
et O
reconnaît O
ses O
pleurs O
* O
  O
» O
. O
|
| O
Étonnés B-PER
de O
tant O
de O
mérveiiies O
, O
|
| O
Ravis B-PER
sur-tout O
des O
douceurs O
sans O
pareilles O
|
| O
D’ O
une O
ivresse O
, O
dont O
lès O
transports O
|
| O
A B-LOC
chaque O
instant O
révèlent O
Un B-MISC
mystère I-MISC
|
| I-MISC
Les I-MISC
Français I-MISC
, O
toujours O
fiers O
d’ O
un O
acte O
téméraire O
, O
|
| O
D’ O
JSrnèstei B-MISC
sûjiplte O
repoussaient O
lès’ O
eftorts O
, O
. O
, O
|
| O
ENVAHI B-ORG
. O
|
 | O
» O
En O
vain O
j’ O
ai O
voulu O
me O
permettre O
|
 | O
» O
Des O
conseils O
.. O
, O
chacun O
contre O
moi O
, O
|
 | O
» O
S’ O
est O
emporté O
jusqu’ O
à O
l’ O
injure O
  O
: O
|
| O
> O
Me B-PER
suppliant O
, O
pour O
combler O
la O
mesure O
, O
|
 | O
» O
D’ O
avoir O
à O
borner O
mon O
emploi O
|
 | O
» O
Au O
fiel O
amer O
de O
la O
satyre O
, O
|
 | O
» O
Au O
triste O
talent O
de O
médire O
… O
|
| O
i O
) O
J’ O
ai O
vu O
, O
dans O
ce O
terrible O
assaut O
, O
|
 | O
» O
Quinault B-PER
, O
l’ O
implacable O
Quinault B-PER
|
 | O
» O
S’ O
avancer O
, O
pâle O
de O
colère O
, O
|
 | O
» O
Et O
me O
prodiguer O
, O
sans O
pudeur O
, O
|
 | O
» O
Tous O
les O
noms O
dont O
rougit O
l’ O
honneur O
, O
. O
, O
|
 | O
» O
Me B-PER
traiter O
d’ O
indigne O
et O
faux O
frère O
, O
|
| O
t O
De O
lâche O
, O
de O
vil O
plagiaire O
, O
|
 | O
» O
Arrivé O
, O
des O
bancs O
du O
barreau O
, O
|
 | O
» O
Jusques B-LOC
aux O
sommets O
du O
Parnasse B-LOC
, O
|
 | O
» O
Toujours O
caché O
sous O
le O
manteau O
|
 | O
» O
Ou O
de O
Juvénal B-PER
, O
ou O
d’ O
Horace B-MISC
. O
  O
» O
.. O
|
 | O
» O
J’ O
ai O
vu O
, O
jugez O
de O
l’ O
aigreur O
des O
esprits O
, O
|
 | O
» O
Le O
pacifique O
Lafontainb B-MISC
, O
|
 | O
» O
Contre O
moi O
provoquer O
là O
haine O
, O
|
 | O
» O
Les O
outrages O
et O
le O
mépris O
  O
: O
|
| O
* O
M’ O
accuser O
tout O
net O
d’ O
injustice O
, O
|
| O
5 O
* O
|
| O
H B-PER
LE O
PARNASSE O
|
| O
r O
Et O
demander O
par O
quel O
