ŒUVRES B-ORG
DU I-ORG
SEIGNEUR E-ORG
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
TOME O
QUATORZIEME S-MISC
. O
Contenant O
LES B-MISC
OPUSCULES E-MISC
. O
* O
E B-ORG
U I-ORG
V I-ORG
R I-ORG
E I-ORG
S I-ORG
DU I-ORG
SEIGNEUR E-ORG
DE O
BRANTOME S-MISC
Nouvelle O
Édition O
, O
conjîdérablement O
augmentée O
, O
revue O
, O
accompagnée O
de O
Remarques B-MISC
hijloriques I-MISC
& I-MISC
critiques E-MISC
, O
& O
distribuée O
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
TOME B-ORG
QUA E-ORG
TOR B-MISC
Z I-MISC
1 I-MISC
E I-MISC
M I-MISC
EQ I-MISC
A I-MISC
L E-MISC
0 O
N B-PER
D I-PER
R I-PER
E I-PER
S E-PER
, O
AUX B-PER
DÉPENS E-PER
DU B-MISC
LIBRAIRE. I-MISC
M E-MISC
D O
C B-MISC
C E-MISC
, O
L B-MISC
X I-MISC
.X E-MISC
" O
¡ O
Xo B-MISC
Tome I-MISC
XIK I-MISC
A I-MISC
OPUSCULES I-MISC
DIVERS E-MISC
DU O
SEIGNEUR S-MISC
DE O
BRANTOME S-MISC
. O
PREMIER B-ORG
OPUSCULE E-ORG
. O
Arguments S-MISC
De O
ce O
que O
contiennent O
les O
dix O
Livres B-MISC
de I-MISC
Luc I-MISC
A I-MISC
1 I-MISC
N. I-MISC
I. I-MISC
M~5 I-MISC
E I-MISC
premier E-MISC
contient O
& O
récite O
la O
cause O
de O
la O
guerre O
entre O
Pompée B-PER
& I-PER
César E-PER
| | O
comme O
il O
passe O
le O
Rubicon S-LOC
, O
& O
prend O
Reminy S-LOC
| | O
comme O
le O
Sénat S-ORG
s’ O
estonne O
, O
& O
s’ O
enfuit O
, O
ayant O
entendu O
l’ O
arrivée O
de O
César S-PER
à O
Rome S-LOC
. O
a O
OPUSCULES B-MISC
DIR I-MISC
ERS I-MISC
II E-MISC
. O
Le O
fecond O
contient O
comme O
César S-PER
assiege O
Pompée S-PER
dans O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Brundufie E-LOC
, O
& O
luy O
donne O
la O
chasse O
, O
& O
le O
met O
en O
suitte O
. O
III S-MISC
. O
Le O
troisiesme O
exalte O
& O
loue O
aucuns O
grands O
Capitaines S-LOC
des O
armées O
| | O
conte O
aussi O
comme O
César S-PER
met O
la O
main O
sur O
le O
thrésor O
public O
, O
& O
s’ O
en O
fait O
accroyre O
à O
bon O
escient O
| | O
& O
comme O
il O
assiege O
Marseille S-LOC
. O
IV S-MISC
. O
Le O
quatriesme O
raconte O
comme O
il O
combat O
Affranius S-PER
& O
Petreius S-PER
, O
deux O
Capitaines B-PER
Pompeïans E-PER
, O
& O
les O
met O
en O
suitte O
, O
puis O
les O
contraint O
à O
telle O
faim O
& O
telle O
fois O
, O
qu’ O
ils O
se O
rendent O
à O
luy O
. O
V. O
Le O
cinquiesme O
représente O
Pompée S-PER
gouvernant O
Rome S-LOC
| | O
Appius S-PER
craignant O
pour O
luymesme O
| | O
la O
sédition O
punie O
| | O
César S-PER
abandonnant O
la O
Ville S-LOC
| | O
& O
ses O
plaintes O
contre O
MarcAntoine S-PER
. O
VI S-MISC
. O
Le O
sixiesme O
conte O
comme O
Pompée S-PER
efl: O
assiégé O
dans O
son O
camp O
, O
près O
d’ O
Epidaure S-LOC
| | O
de O
grandes O
& O
longues O
tranchées O
que O
fit O
faire O
César S-PER
| | O
&là O
introduit O
aussi O
Cneus B-PER
Pompeius E-PER
, O
fils O
du O
grand O
Pompée S-PER
, O
aller O
à O
une O
Devineresse B-PER
Thessalicque E-PER
, O
pour O
invocquer O
quelques O
ombres O
& O
manes O
, O
rentrans O
dans O
les O
corps O
humains O
, O
pour O
sçavoir O
quelle O
fin O
ceste O
guerre O
prendoit O
. O
VII S-PER
. O
Le O
septiesme O
raconte O
& O
contient O
la O
dernière O
fin O
& O
totale O
catastrophe O
du O
pauvre O
Pompée S-PER
par O
la O
bataille B-MISC
de I-MISC
Pharfalle E-MISC
, O
& O
sa O
suitte O
en O
Egypte S-LOC
. O
A O
ij B-LOC
VIII E-LOC
. O
Le O
huitiesme O
raconte O
la O
more O
de O
Pompée S-PER
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
la O
trahyfon O
qu’ O
on O
luy O
usa O
, O
& O
en O
déplore O
la O
faeon O
de O
mort O
si O
misérable O
. O
IX S-MISC
. O
Le O
neufviesme O
raconte O
comme O
Caton S-PER
, O
ayant O
recueilly O
les O
pauvres O
Bandes S-PER
restées O
de O
l’ O
armée O
deffaicte O
, O
s’ O
enfuit O
, O
& O
se O
retire O
en O
Lybie S-LOC
, O
dont O
il O
defcrit O
les O
divers O
genres O
de O
serpents O
qu’ O
il O
y O
trouva O
, O
& O
les O
remedes O
contre O
leurs O
morsures O
& O
venins O
. O
X O
. O
Le O
dixiesme O
déclare O
l’ O
arrivée O
de O
César S-PER
en O
Egypte S-LOC
, O
son O
entreveuë O
& O
de O
la O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
| | O
le O
superbe O
festin O
qu’ O
elle O
luy O
fait O
, O
ses O
pompes O
& O
magnificences O
. O
Récite O
aussi O
les O
mysteres O
de O
la O
Religion B-MISC
des I-MISC
Egyptiens E-MISC
, O
leurs O
façons O
, O
& O
la O
source O
du O
Nil S-LOC
, O
son O
desbordement O
, O
& O
son O
resserrement O
dans O
son O
lict O
. O
Raconte O
aussi O
les O
menées O
de O
Photinus S-PER
contre O
la O
vie O
de O
César S-PER
, O
& O
comme O
il O
se O
sauva O
à O
grand O
hazard O
& O
merveille O
. O
OPUSCULES B-MISC
HIVERS I-MISC
SECOND I-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
Commencement O
du O
premier O
Livre B-MISC
de I-MISC
Luc I-MISC
AI I-MISC
N E-MISC
, O
Poe B-PER
te I-PER
Latin E-PER
, O
& O
Chevalier B-MISC
Roc I-MISC
A I-MISC
1 I-MISC
N E-MISC
, O
£ O
main O
, O
que O
j’ O
avois O
commencé O
| | O
mais O
jo O
l’ O
ay O
taissè O
imparfait O
. O
Ni O
O O
u O
s O
chantons O
icy O
les O
armes O
& O
les O
guerres O
plus O
que O
civiles O
, O
qui O
furent O
faites O
ès O
champs O
Emathiens S-PER
de O
Pharsalle S-PER
, O
ensemble O
une O
cause O
& O
un O
droit O
donné O
& O
abandonné O
à O
tout O
vice O
& O
meschanceté O
, O
un O
peuple O
aussi O
très-puissant O
, O
qui O
a O
tourné O
sa O
dextre O
victorieuse O
contre O
ses O
propres O
entrailles O
. O
Nous O
chantons O
pareillement O
les O
trouppes O
entre O
elles O
apparentées O
& O
très-alliées O
, O
bandées O
à O
outrance O
les O
unes O
contre O
les O
autres O
, O
& O
contre O
le O
malheur O
de O
tout O
un O
Public S-MISC
, O
& O
de O
tout O
l’ O
univers O
, O
enseignes O
contre O
enseignes O
toutes O
semblables O
, O
aigles O
contre O
aigles O
tous O
pareils O
, O
& O
mesmes O
armes O
& O
dards O
contre O
mesmes O
armes O
& O
dards O
, O
se O
menacans O
& O
se O
tuans O
les O
uns O
les O
autres O
! O
Mais O
dites O
, O
Citoyens S-MISC
, O
quelle O
rage O
vous O
à O
esmeus O
d’ O
avoir O
mis O
les O
armes O
en O
main O
de O
l’ O
estranger O
& O
du O
barbare O
, O
pour O
espandre O
le O
sang O
Romain S-PER
, O
qui O
d’ O
ailleurs O
l’ O
aymoit O
assez O
sans O
l’ O
y O
attirer O
davantage O
| | O
& O
mesmes O
astheure O
A B-PER
iij E-PER
( O
1 O
) O
qu’ O
il O
falloit O
oster O
& O
ravir O
à O
la O
superbe O
Babylonne S-PER
les O
despouilles O
& O
les O
ensèignes O
donc O
elle O
triomphe O
, O
& O
que O
l’ O
ombre O
vagabonde O
de O
Crassus S-PER
foit O
sans O
sépulture O
& O
vengeance O
? O
Il O
vous O
a O
pleu O
maintenant O
faire O
la O
guerre O
, O
qui O
ne O
vous O
rapportera O
pas O
de O
grands O
triomphes O
ny O
trophées O
: O
& O
combien O
pouviez O
vous O
par O
vos O
mains O
& O
vos O
espées O
civiles O
, O
( O
qui O
ont O
tant O
espandu O
& O
tiré O
de O
sang O
) O
conquérir O
de O
terres O
& O
de O
mers O
, O
fust O
aux O
régions O
d’ O
où O
vient O
le O
soleil O
, O
fust O
en O
celles O
ou O
la O
nuict O
cache O
les O
ciloilles O
( O
1 O
) O
à O
cette O
heure O
. O
OPUSCULES B-MISC
Dirsxs I-MISC
TROISIESME I-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
i B-PER
PIS I-PER
T I-PER
R I-PER
E E-PER
dédicatoire O
à O
MA B-ORG
RGUERI I-ORG
TE E-ORG
, O
DE B-PER
VALOiS E-PER
, O
Reync B-ORG
de I-ORG
France I-ORG
& I-ORG
de I-ORG
Navarre E-ORG
, O
sur O
les O
Harangues S-MISC
suivantes O
. O
MADAME S-MISC
, O
Derniérement S-MISC
. O
, O
que O
Je O
vous O
estois O
allé O
faire O
la O
révérence O
à O
Uffon S-MISC
, O
feus O
cess O
honneur O
tf O
entrer O
dans O
vostre O
faite O
, O
& O
vous O
voir O
rnanger O
tous O
les O
jours O
, O
ou O
je O
notay O
une O
chose O
très O
louable O
| | O
que O
je O
ne O
vous O
a O
y O
jamais O
veu O
faire O
repas O
, O
que O
, O
devant O
vostre O
table O
, O
vous O
ffeuffiez O
de O
fort O
bonneftes O
gens O
& O
sçavants O
, O
lesquels O
vous O
mettiez O
tousjours O
sur O
quelques O
, O
beaux O
difccurs O
, O
disPutes O
, O
& O
propos O
non O
communs O
| | O
si O
que O
je O
n’ O
ay O
jamais O
veu O
les O
tables O
des O
Roys S-PER
vos O
freres O
mieux O
remplies O
& O
garnies O
de O
ces O
beaux O
mets O
, O
que O
la O
voflre O
: O
& O
ce O
qui O
efloit O
le O
plus O
beau O
, O
& O
plus O
à O
priser O
, O
c’ O
efi O
que O
vous O
présïdiez O
par O
defftJs O
, O
& O
en O
disiez O
vostre O
advis O
, O
& O
donniez O
vostre O
sentence O
, O
par O
de O
st O
beaux O
& O
briefs O
mots O
, O
que O
j’ O
entray O
en O
admiration O
de O
vous O
, O
de O
vostre O
fçaoir O
& O
beau O
dire O
, O
plus O
que O
je O
ne O
fis O
jamais O
. O
A O
iy O
Or O
, O
un O
jour O
, O
entre O
autres O
discours O
que O
son O
se O
mit O
à O
parler O
de O
Jules B-PER
Céjar E-PER
, O
de O
ses O
louanges O
& O
de O
ses O
beaux O
taias O
, O
vous O
en O
prinftes O
la O
parole O
, O
& O
rallaftes O
exalter O
par O
de O
si O
gentils O
& O
briefs O
mots O
, O
qu’ O
ils O
pefoient O
, O
& O
portoient O
plus O
de O
coup O
, O
que O
cent O
longs O
discours O
que O
d’ O
autres O
en O
eussent O
sceu O
faire O
. O
Entre O
autres O
, O
en O
desapprouvant O
& O
taxant O
fort O
les O
meurtriers O
qui O
ravoient O
mis O
à O
mort O
, O
futcefiuy O
-cy O
, O
& O
le O
dernier O
. O
Car O
, O
difles O
-vous O
la O
plus O
belle O
gloire O
qu’ O
curent O
jamais O
les O
Romains S-LOC
, O
César S-PER
la O
leur O
avoic O
acquise O
, O
& O
César S-PER
estoit O
digne O
plus O
que O
de O
Rome S-LOC
. O
Voilà O
vos O
propres O
mots O
, O
& O
très-beaux O
certes O
. O
Sur O
lef O
quelles O
louanges O
, O
je O
me O
mis O
à O
traduire O
en O
prose O
Françofc S-PER
la O
harangue O
que O
ce O
grand O
Capitaine S-PER
fit O
le O
jour O
ayant O
la O
bat O
taille O
de O
Pharfalle S-PER
, O
ensemble O
de O
Pompée S-PER
, O
que O
ce O
grand O
Poëte B-PER
Latin E-PER
, O
& O
Gentil-Chevalier B-PER
Romain E-PER
de O
son O
temps O
, O
Lucain S-PER
, O
a O
faite O
dans O
le O
septiesme O
de O
son O
Livre S-MISC
. O
Je O
ne O
[ O
çûy. O
, O
lJfadame S-MISC
, O
si O
vous O
les O
avez O
jamais O
veues O
| | O
mais O
à O
tout O
hazard O
, O
je O
vous O
les O
defdie O
, O
& O
croy O
que O
vous O
en O
admirerez O
les O
paroles O
& O
f O
asseurance O
de O
laquelle O
César S-PER
lest O
proféra O
, O
qui O
sentoit O
bien O
certainement O
fort O
homme O
brave O
< O
£ O
? O
courageux O
, O
& O
nullement O
[ O
aify O
de O
peur O
| | O
si O
qu’ O
elle O
donne O
luflre O
à O
cellede O
Pompée S-PER
, O
qu’ O
on O
diroit O
qu’ O
elle O
setis O
Ion S-PER
homme O
timide O
, O
qui O
s’ O
adtance O
à O
sa O
ruyne O
& O
la O
présage O
| | O
mais O
pourtant O
, O
il O
fait O
de O
Vaffeu S-PER
- O
t O
OPUSCULES B-MISC
DIFERS E-MISC
ré O
, O
& O
monflre O
bonne O
mine O
, O
ainsi O
que O
ton O
a O
veu O
, O
& O
voit O
on O
plusîeurs O
Capitaines S-MISC
, O
& O
grands O
, O
& O
petits O
, O
& O
autres O
, O
avant O
aller O
aux O
combats O
, O
en O
telles O
alteres O
, O
contrefaire O
des O
braves O
, O
<5 O
? O
tenir O
belle O
contenance O
. O
Voilà O
, O
pour O
ce O
coup O
, O
en O
cecy O
, O
la O
différence O
de O
César S-PER
& O
Pompée S-PER
. O
Aussi O
t’ O
un O
demeura O
viêtorieux O
, O
& O
t’ O
autre O
vaincu O
, O
ainjî O
que O
la O
fortune O
ayde O
aux O
braves O
& O
courageux O
| | O
sans O
que O
je O
veuille O
pourtant O
toucher O
f O
honneur O
de O
Pompée S-PER
, O
ny O
à O
ses O
beaux O
exploits O
qu’ O
il O
a O
faits O
en O
sa O
vie O
: O
mais O
aujji O
il O
faut O
penser O
& O
confldérer O
les O
ennemis O
avec O
lesquels O
il O
avoit O
eu O
affaire O
d’ O
âutres O
fois O
| | O
& O
César S-PER
, O
& O
ses O
vaillants O
[ O
oldats O
, O
à O
ujle O
heure O
-là O
, O
<$ O
? O
sa O
derniere O
. O
Or O
, O
JJladame S-PER
, O
en O
lilânt O
ce O
Lucain S-PER
& O
me O
fine O
ces O
harangues O
, O
qui O
me O
femblellt O
trèsbelles O
, O
je O
me O
fuis O
essonné O
cent O
fois O
, O
que O
tant O
de O
nos O
sçavants O
Poëtes B-PER
François E-PER
, O
qui O
011t O
tant O
fait O
des O
galants O
, O
ne O
se O
font O
me O
/ O
lez O
de O
le O
traduire O
& O
tourner O
en O
François S-PER
, O
auffibien O
qu’ O
ils O
ont O
fait O
Fïrgile S-PER
, O
& O
autres O
Autheurs S-MISC
. O
Je O
n’ O
en O
puis O
excogiter O
une O
feule O
raison O
, O
si-non O
qu’ O
ils O
l’ O
ont O
trouvé O
un O
peu O
difficile O
| | O
ou O
bien O
qu’ O
ils O
l’ O
ont O
tenté O
, O
& O
trouvant O
le O
fardeau O
trop O
pesant O
, O
l’ O
ont O
au O
Jji-tost S-MISC
laissé O
& O
jetté O
en O
terre O
: O
dont O
cess O
dommage O
| | O
car O
les O
Livres S-MISC
en O
font O
très-beaux O
, O
& O
les O
ay O
veus O
eslimer O
à O
de O
sçavants O
pujOnnages O
, O
plus O
que O
ceux O
-là O
de O
f/ O
irgite O
. O
A O
v O
| | O
Mais O
ce O
ne O
si O
pas O
tout O
| | O
voicy O
le O
meilleur O
: O
car O
ainsi O
qu’ O
il O
se O
trouve O
par O
escrit O
, O
le-dici O
Lucain S-PER
n’ O
en O
put O
faire O
& O
parfaire O
que O
quatre O
ou O
cinq O
Livres S-MISC
, O
d’ O
autant O
que O
la O
mort O
le O
prévint O
, O
& O
luy O
empefcha O
Vachèvement S-PER
: O
mais O
sa O
femme O
, O
Gentille-Dame B-PER
Romaine E-PER
' O
, O
belle O
, O
bonnefie O
, O
vertueuse O
, O
fort O
fgavante O
, O
le O
survivant O
, O
suivit O
ses O
erres O
& O
ses O
beaux O
deffiins O
, O
après O
en O
avoir O
veu O
ses O
Mémoires S-MISC
, O
& O
[ O
ceu O
ses O
conceptions O
, O
mit O
la O
main O
à O
la O
plume O
, O
& O
en O
paracheva O
ïœuvre O
tout O
entier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
& O
digne O
mémoire O
if O
une O
si O
honneff O
Dame S-LOC
| | O
& O
ces O
Livres S-MISC
parachevez O
d’ O
elle O
fort O
à O
priser O
, O
ensemble O
ces O
deux O
harangues O
! O
Si O
que O
, O
généreuse O
qu’ O
elle O
ef O
/ O
oit O
, O
elle O
monflroit O
bien O
quelle O
aymoit O
son O
semblable O
César S-PER
généreux O
. O
Sur O
ce O
, O
Madame S-PER
, O
j’ O
ay O
souvent O
fait O
un O
souhait O
de O
pouvoir O
traduire O
ces O
Livres B-MISC
de I-MISC
Lucain E-MISC
en O
langue O
Françoise S-PER
: O
f O
entends O
en O
prose O
, O
ainsi O
qu’ O
tt O
fait O
Vigenaire S-PER
sa O
Deflivrance S-MISC
de O
Hierusalem S-PER
car O
autrement O
, O
je O
ne O
fçaurois O
, O
ny O
ne O
fer O
oient O
aussi O
si O
beaux O
, O
& O
comme O
j’ O
ay O
fait O
ces O
deux O
harangues O
, O
& O
en O
penferois O
venir O
à O
bout O
, O
& O
à O
mon O
grand O
honneur O
, O
si O
je O
pouvois O
emprunter O
de O
vous O
7 O
pour O
quelque O
temps O
, O
vostre O
divin O
esprit O
, O
& O
vofire O
beau O
parler O
, O
avec O
l’ O
ayde O
de O
quelcun O
qui O
sufl O
meilleur O
Latin S-MISC
que O
moy O
| | O
car O
il O
y O
a O
des O
passages O
très-difficile O
s O
. O
Je O
ne O
les O
defdierois O
à O
autre O
qu’ O
à O
Feus S-PER
, O
Madame S-PER
| | O
afin O
OPUSCULES B-MISC
DIFERS E-MISC
qu’ O
il O
sufl O
dit O
: O
Un O
Gentil-Cavallier B-PER
Romain E-PER
y O
& O
une O
belle O
& O
honneftc O
Gentille-Dame B-PER
Romaine E-PER
, O
sa O
femme O
, O
les O
ont O
faits O
en O
Latin S-MISC
, O
& O
un O
Gentil-Homme B-PER
François E-PER
les O
a O
traduisis O
en O
sa O
langue O
, O
pour O
les O
. O
desdier O
à O
une O
Reyne S-PER
, O
la O
merveille O
du O
monde O
. O
Or S-LOC
, O
toutes O
mes O
forces O
neflant O
assez O
baftantes O
pour O
attenter O
si O
haute O
entreprise O
, O
je O
1ne O
contenter-ay O
de O
t’ O
avoir O
desirée O
. O
Ainsi O
que O
je O
dejire O
, O
RJadame S-MISC
, O
vous O
faire O
paroiflre O
par O
mon O
très-humble O
service O
, O
que O
je O
fuis O
à O
perpétuité O
Votre O
très-humble O
& O
très-obéîssant O
, O
& O
très O
- O
affectionné O
Serviteur B-MISC
& I-MISC
Subjet E-MISC
, O
BOURDEILLE S-PER
, O
SE B-PER
BRANTÔME E-PER
. O
Il O
A B-PER
Yi I-PER
QUATRIESME E-PER
OPUSCULE. O
AVERTISSEMENT S-MISC
. O
Ii B-MISC
d I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
GUE E-MISC
militaire O
& O
foîdatefque O
de O
C B-PER
É I-PER
SA I-PER
R E-PER
, O
qu’ O
il O
fit O
à O
ses O
gens O
, O
le O
jour O
avant O
la O
Battailk B-MISC
de I-MISC
Pharsale E-MISC
. O
JYA O
r O
traduiSf O
les O
deux O
Harangues S-MISC
jilÎvantes O
tellement O
quellement O
, O
& O
au O
plus O
près O
? O
félon O
mon O
humeur O
, O
du O
Pile S-MISC
. O
Livre O
de O
Lucain S-PER
, O
ce O
grand O
Poëte B-PER
Latin E-PER
| | O
ou O
pour O
mieux O
dire O
, O
représentée O
& O
defcrite O
par O
la O
femme O
du-dia O
Lucain S-PER
: O
car O
il O
se O
trouve O
qu’ O
il O
mourut O
après O
avoir O
fait O
& O
parfait O
feulement O
cinq O
ou O
six O
Livres S-MISC
de O
tout O
son O
oeuvre O
, O
& O
que O
son O
bonne O
fie O
femme O
, O
le O
survivant O
, O
& O
suivant O
les O
erres O
& O
les O
beaux O
desseins O
de O
son O
mary O
, O
qu’ O
elle O
en O
avoit O
compris O
& O
y O
eu O
ses O
lJfémoires O
, O
paracheva O
tout O
Vœuvre S-PER
entier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
& O
digne O
mémoire O
de O
cesse O
honneste O
Dame S-MISC
, O
& O
d’ O
autant O
Us-dictes B-MISC
Harangues E-MISC
plus O
à O
priser O
! O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS I-MISC
HARANGUE I-MISC
DE I-MISC
CESAR E-MISC
. O
FOR B-PER
M I-PER
E I-PER
D’ I-PER
ARGUMENT E-PER
. O
A O
, O
res O
que O
César S-PER
eu O
senty O
quelques O
rencontres O
dernieres O
entre O
luy O
& O
Pompée S-PER
, O
cil O
reconnu O
qu’ O
une O
ruyne O
panchoit O
, O
& O
efloit: O
prests O
à O
tomberfur O
un O
des O
deux O
, O
il O
y O
[ O
exigea O
9 O
& O
quasi O
cesse O
rage O
animée O
à O
la O
battaille O
s1attiédit O
un O
peu O
en O
luy O
, O
& O
[ O
on O
courage O
, O
hardy O
à O
se O
promettre O
des O
heureux O
événemcis O
, O
s’ O
arrefla O
quelque O
peu O
au O
/ O
fi O
en O
dOilte O
| | O
{i::n O
que O
[ O
es O
dessinées O
ne O
luy O
promijfent O
d’ O
appréhender O
rien O
de O
mal O
pour O
luy O
, O
ny O
ejpéycr O
rien O
de O
bon O
pour O
Pompée S-PER
. O
Ayant O
enfin O
plUÍ> O
gé O
sa O
crainte O
, O
il O
se O
réfout O
au O
combat O
, O
êi-' O
d’ O
une O
belle O
difpcfition O
S5 S-MISC
affsurance O
, O
harangue O
ainsi O
ses O
gens O
: O
SOLDATS O
, O
qui O
jusques O
icy O
estes O
soubs O
moy O
Dompteurs S-PER
du O
monde O
, O
de O
la O
forme O
, O
& O
de O
mes O
affaires O
, O
voicy O
venue O
l’ O
heure O
que O
nos O
souhaits O
font O
parfaits O
, O
& O
venue O
l’ O
occ:.fion O
de O
donner O
la O
battaille O
que O
nous O
avons O
tant O
desirée O
, O
& O
demandée O
. O
Il O
n’ O
est O
meshuy O
besoing O
de O
rien O
plus O
souhaiter O
. O
Il O
ne O
faut O
qu’ O
advancer O
la O
mort O
à O
nos O
ennemis O
avec O
vos O
armes O
, O
, O
sans O
rien O
temporiser O
. O
Vous O
sçavez O
qui O
cffc O
César S-PER
, O
& O
quelle O
est O
sa O
proüesse O
. O
C’ O
est O
aujourd’huy O
le O
jour O
mesme O
, O
dont O
bien O
m’ O
en O
souviens O
, O
que O
vous O
me O
promises O
sur O
le O
rivage O
du O
Rubicon S-LOC
, O
que O
ne O
permettriez O
, O
qu’ O
à O
vous O
, O
ny O
à O
moy O
, O
on O
nous O
ostast O
les O
triomphes O
qui O
nous O
estoient O
, O
par O
nos O
valeurs O
, O
peines O
& O
travaux O
, O
justement O
deubs O
. O
C’ O
est O
le O
mesme O
jour O
aujourd’huy O
, O
qui O
nous O
rendra O
nos O
Dieux S-PER
, O
nos O
femmes O
, O
nos O
enfants O
, O
nos O
familles O
, O
nos O
biens O
, O
& O
les O
ames O
de O
nos O
amis O
| | O
& O
vous O
rendra O
manants O
, O
habitants O
& O
concitoyens O
de O
nostre O
Ville S-LOC
, O
& O
desormais O
francs O
de O
toute O
guerre O
, O
& O
de O
tout O
mal O
. O
C’ O
est O
le O
mesme O
jour O
encore O
, O
qui O
, O
avec O
le O
dessin O
, O
fera O
tesmoing O
, O
& O
prouvera O
lequel O
aura O
pris O
plus O
justement O
les O
armes O
. O
Celuy S-PER
qui O
fera O
vaincu O
en O
cette O
journée O
, O
aura O
le O
tort O
, O
& O
faira O
connoistre O
si O
vous O
avez O
couru O
fus O
à O
votre O
patrie O
à O
feu O
& O
à O
fang O
par O
juste O
cause O
. O
Soyez S-MISC
, O
je O
vous O
prie O
, O
furieux O
& O
terribles O
au O
combat O
, O
& O
deslivrez O
vos O
armes O
& O
espées O
de O
toute O
coulpe O
& O
reproche O
. O
Il O
ne O
va O
rien O
en O
cecy O
du O
mien O
, O
ny O
de O
mon O
intéress O
. O
Je O
fuis O
prest O
de O
vivre O
sans O
aucune O
charge O
, O
au O
- O
thorité O
, O
ny O
magistrature O
désormais O
, O
& O
vivre O
en O
privé O
& O
Plébéyen S-PER
| | O
mais O
que O
vous O
autres O
demeuriez O
libres O
& O
francs O
, O
& O
qu’ O
ayez O
pouvoir O
sur O
toutes O
nations O
de O
l’ O
Empire S-LOC
, O
& O
que O
tout O
vous O
foit O
permis O
& O
licite O
, O
comme O
vous O
l’ O
avez O
bien O
mérité O
. O
Je O
m’ O
asseure O
que O
vous O
n’ O
achepterez O
pas O
à O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
grands O
fraix O
de O
fang O
l’ O
espérance O
du O
monde O
, O
il O
se O
rencontrera O
devant O
vous O
une O
certaine O
jeunesse O
de O
Grece S-LOC
, O
qui O
ne O
sçait O
que O
c’ O
est O
de O
guerre O
, O
ny O
porter O
armes O
, O
ny O
aucun O
ordre O
de O
battaille O
, O
avec O
une O
confusion O
de O
langages O
d’ O
un O
divers O
amas O
d’ O
Estrangers S-PER
, O
que O
c’ O
est O
pitié O
, O
& O
ausquels O
leur O
semble O
que O
leurs O
crys O
& O
hurlements O
soient O
dangers O
. O
Tant O
s’ O
en O
faut O
que O
, O
lorsque O
les O
trompettes O
sonnent O
, O
& O
lestrouppes O
s’ O
esbranslent O
, O
pour O
aller O
au O
combat O
, O
tremblent O
de O
peur O
, O
& O
longent O
à O
la O
suitte O
. O
Peu O
de O
gens O
combattront O
contre O
vous O
autres O
* O
& O
demesleront O
ceste O
guerre O
civile O
. O
Meslez O
-vous O
hardyment O
parmy O
ces O
peuples O
& O
Royaumes S-MISC
si O
lasches O
: O
& O
d’ O
abord O
abattez O
tour O
le O
monde O
| | O
& O
qu’ O
on O
sçache O
que O
Pompée S-PER
, O
qui O
a O
mené O
ces O
nations O
par O
Rome S-LOC
avec O
tant O
d’ O
attellage O
, O
n’ O
en O
a O
dignement O
mérité O
un O
seul O
petit O
triomphe O
. O
Et O
cuydez O
-vous O
bien O
, O
qu’ O
un O
Arménien S-MISC
, O
ou O
un O
autre O
Barbare S-PER
, O
se O
soucye O
qui O
foit O
Capitaine S-PER
ou O
Général B-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
armée I-MISC
Romaine E-MISC
, O
& O
qui O
voulust O
, O
d’ O
une O
seule O
goutte O
de O
son O
fang O
, O
rachepter O
Pompée S-PER
, O
ny O
l’ O
Estat B-MISC
Romain E-MISC
? O
Ils O
hayssent O
trop O
les O
Romains S-LOC
, O
& O
tous O
ceux O
qui O
les O
veulent O
dominer O
. O
La O
fortune O
m’ O
a O
mieux O
favorisé O
| | O
car O
elle O
m’ O
a O
mis O
entre O
les O
mains O
des O
miens O
& O
de O
mes O
amis O
, O
certains O
& O
asseurez O
| | O
la O
valeur O
desquels O
j’ O
ay O
connue O
& O
expérimentée O
en O
mille O
hazards O
& O
autant O
de O
rencontres O
, O
en O
la O
Gaule S-LOC
. O
Il O
n’ O
y O
a O
soldat O
parmy O
vous O
, O
duquel O
je O
ne O
connoisse O
l’ O
espée O
, O
ny O
le O
dard O
, O
quand O
il O
le O
met O
au O
vent: O
& O
si O
ne O
faudray O
de O
gueres O
à O
connoistre O
de O
quelle O
main O
, O
& O
de O
quel O
bras O
le O
coup O
aura O
esté O
porté O
. O
Je O
prends O
pied O
aux O
signes O
, O
qui O
jamais O
n’ O
ont O
failly O
, O
ny O
faillent O
à O
vostre O
Général O
. O
Si O
je O
regarde O
feulement O
vos O
visages O
& O
vos O
yeux O
tous O
pleins O
de O
menaces O
, O
les O
ennemis O
sont O
à O
vous O
, O
& O
me O
semble O
d’ O
en O
voir O
des O
rivieres O
de O
fang O
, O
& O
ensemble O
plusieurs O
Roys S-PER
, O
& O
le O
corps O
du O
Sénat S-LOC
foulez O
aux O
pieds O
, O
& O
estendus O
par O
terre O
, O
& O
les O
autres O
nageans O
& O
flottans O
à O
grands O
monceaux O
dans O
leur O
fang O
efpandu O
de O
toutes O
parts O
. O
Mais O
je O
retarde O
trop O
mon O
heure O
& O
mes O
dessinées O
: O
& O
fais O
mal O
, O
soubs O
mes O
discours O
& O
entretiens O
, O
de O
vous O
arrester O
& O
retenir O
tous O
courants O
au O
combat O
. O
Pardonnez-moy O
pourtant O
, O
Soldats S-MISC
, O
si O
je O
ne O
vous O
y O
mene O
, O
bien O
que O
jamais O
je O
ne O
senty O
les O
Dieux S-MISC
qui O
me O
promissent O
plus O
grande O
chose O
. O
Nous O
ne O
fournies O
plus O
gueres O
esloi O
. O
gnez O
d’ O
un O
grand O
intervalle O
de O
chemin O
, O
ny O
de O
campagne O
, O
pour O
en O
venir O
-là O
. O
Je O
me O
sens O
celuy O
qui O
, O
à O
la O
fin O
de O
Mars S-PER
, O
espere O
avoir O
liberté O
& O
pouvoir O
de O
donner O
ce O
que O
les O
peuples O
& O
les O
Roys S-MISC
ont O
en O
leurs O
mains O
& O
puissance O
. O
O B-MISC
Dieux I-MISC
! E-MISC
par O
quelle O
influence O
& O
mouvement O
du O
ciel O
& O
des O
astres O
permettez O
-vous O
tant O
aux O
Terres B-LOC
Thessalicques E-LOC
? O
Nous O
acquer O
- O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
rons O
aujourd’huy O
le O
loyer O
de O
la O
guerre O
, O
ou O
la O
peine O
. O
Jettez O
un O
peu O
les O
yeux O
sur O
les O
gefnes O
de O
César S-PER
, O
regardez O
ses O
chaisnes O
, O
& O
ceste O
teste O
attachée O
sur O
le O
plus O
haut O
des O
Rostres S-LOC
, O
& O
ses O
membres O
desmembrez O
. O
S’ O
il O
nous O
baste O
mal O
, O
nous O
avons O
la O
guerre O
civile O
avec O
un O
Capitaine S-PER
cruel O
, O
partisan O
de O
Sylla S-PER
, O
cruel O
aussi O
bien O
que O
luy O
. O
Je O
m’ O
afflige O
fort O
pour O
vous O
autres O
. O
Car O
pour O
moy O
, O
mon O
sort O
acquis O
par O
ma O
main O
, O
m’ O
est O
tout O
asseuré O
, O
& O
mourray O
avant O
que O
demander O
la O
vie O
. O
Dieux B-MISC
! E-MISC
qui O
pour O
tout O
cet O
univers O
, O
& O
pour O
la O
grande O
Cité B-LOC
de I-LOC
Rome E-LOC
, O
par O
grande O
compassion O
, O
avez O
quitté O
le O
Ciel S-LOC
, O
celuy O
qui O
ne O
cuyde O
qu’ O
il O
ne O
foit O
très O
nécessaire O
de O
tirer O
son O
espée O
contre O
ses O
adversaires O
, O
qu’ O
il O
foit O
vaincu O
, O
& O
demeure O
tel O
au O
champ O
de O
battaille O
. O
Lorsque O
Pompée S-PER
a O
tenu O
vos O
Bandes B-MISC
à I-MISC
destroit E-MISC
, O
desquelles O
la O
vertu O
estoit O
empeschée O
à O
se O
remuer O
, O
de O
combien O
de O
fang O
fouilla O
& O
faoula O
-t-il O
son O
espée O
& O
ses O
armes O
? O
Toutesfois O
, O
je O
vous O
prie O
, O
Soldats B-MISC
nouveaux E-MISC
, O
de O
cecy O
, O
que O
nul O
de O
vous O
veuille O
frapper O
le O
derriere O
de O
l’ O
ennemy O
. O
Celuy S-PER
qui O
prendra O
la O
suitte O
devant O
vous O
, O
je O
veux O
qu’ O
il O
foit O
tenu O
Bourgeois B-MISC
& I-MISC
Citoyen I-MISC
de I-MISC
nostre I-MISC
Ville E-MISC
| | O
mais O
tant O
que O
les O
armes O
feront O
au O
vent O
, O
& O
qu’ O
on O
vous O
fera O
teste O
, O
nulle O
image O
de O
pitié O
vous O
soit O
représentée O
| | O
non O
pas O
vos O
peres O
rencontrez O
face O
à O
face O
vous O
esmeuvent O
. O
Défigurez O
-moy O
le O
visage O
que O
plus O
vous O
ref O
- O
DE O
BRIN B-MISC
TOME E-MISC
. O
- O
17 B-LOC
L E-LOC
pecterez O
: O
n’ O
efpargnez O
freres O
, O
ny O
parents O
| | O
tuez O
tout O
. O
Je O
prends O
tout O
le O
blasme O
sur O
moy O
Or S-PER
sus O
, O
abattez-moy O
ces O
tranchées O
, O
& O
emplissèz O
en O
les O
fossez O
des O
ruynes O
, O
afin O
que O
les O
trouppes O
en O
sortent O
en O
plus O
belle O
ordonnance O
: O
n’ O
efpargnez O
pas O
mesmes O
les O
tentes O
. O
Vous O
camperez O
bientost O
en O
celles O
, O
& O
dans O
les O
tranchées O
, O
d’ O
où O
sortent O
ces O
Bandes S-MISC
qui O
viennent O
à O
vous O
pour O
se O
perdre O
. O
OPUSCULES O
DJPELS S-MISC
CINQUIESME O
OPUSCULE S-MISC
. O
HARANGUE S-MISC
de O
POMPÉE S-PER
sur O
le O
poinêt O
de O
la O
journée B-MISC
Pharfalique E-MISC
, O
tirée O
du O
mef O
me O
FIfe S-MISC
. O
Livre B-MISC
de I-MISC
LuciiN E-MISC
, O
comme O
Vautre B-PER
précédente E-PER
. O
FOR B-ORG
M I-ORG
E I-ORG
D’ I-ORG
ARGUMENT E-ORG
. O
Oudain S-PER
que O
Pompée S-PER
eut O
defeouvert O
Farinée S-PER
de O
VEnnemy S-PER
sortir O
du O
camp O
droit O
à O
luy O
, O
c O
?3 O
qu’ O
lit O
n’ O
y O
avoit O
plus O
lieu O
ny O
moyen O
de O
temporiser O
, O
ny O
de O
s’ O
en O
de O
/ O
aire O
, O
& O
que O
le O
jour O
estoit O
agréable O
aux O
Dieux S-PER
, O
il O
se O
fent O
le O
cœur O
aucunement O
froid O
<5 O
? O
glacé O
, O
voire O
esperdu O
, O
qui O
fut O
un O
mauvais O
présage O
à O
un O
si O
grand O
Capitaine S-PER
d’ O
appréhender O
les O
armes O
qu’ O
il O
avoit O
veu O
si O
souvent O
reluire O
. O
Toutesfois O
, O
il O
couvre O
sa O
peur O
par O
certaine O
belle O
contrefaire O
contenance O
, O
& O
monté O
sur O
un O
cheval O
haut O
& O
grand O
à O
ïadvantagey O
harangue O
ainsi O
les O
fiens O
: O
Q B-MISC
SOLDATS E-MISC
, O
le O
dernier O
jour O
des O
guerres O
ci* O
viles O
que O
vofire O
vertu O
a O
tant O
recherché O
, O
& O
que O
vous O
avez O
tant O
demandé O
, O
en O
venu O
. O
Def S-MISC
- O
ployez O
maintenant O
toutes O
vos O
forces O
. O
Il O
ne O
reste O
plus O
rien O
que O
celle O
derniere O
besoigne O
de O
vos O
mains O
, O
& O
une O
feule O
heure O
emporte O
tout O
l’ O
univers O
au O
péril O
, O
ou O
l’ O
en O
retire O
. O
Quiconque O
desire O
sa O
Patrie S-PER
, O
ses O
Dieux S-PER
familiers O
, O
ses O
enfants O
, O
sa O
femme O
, O
& O
ses O
plus O
chers O
gages O
abandonnez O
, O
qu’ O
il O
les O
cherche O
avec O
l’ O
espée O
, O
Dieu S-PER
a O
tout O
mis O
au O
milieu O
de O
ce O
champ O
. O
Nostre O
meilleur O
droit O
nous O
commande O
d’ O
eC O
- O
pérer O
les O
Dieux S-MISC
à O
nous O
tous O
favorables O
. O
Ils O
guyderont O
nos O
dards O
dans O
les O
entrailles O
de O
César S-PER
, O
& O
établiront O
les O
Loix B-MISC
Romaines E-MISC
. O
S’ O
ils O
apprestoient O
une O
donnation O
de O
Royaumes S-MISC
, O
& O
du O
monde O
à O
mon O
beau-pere O
, O
ils O
pourroient O
haster O
& O
advancer O
ma O
vieillessè O
à O
la O
morr O
. O
Ce O
n’ O
en: O
le O
faict O
des O
Dieux S-PER
courroucez O
de O
conserver O
Pompée S-PER
à O
la O
Ville S-LOC
& O
son O
peuple O
. O
Nous O
avons O
rapporté O
tout O
ce O
que O
nous O
avons O
pu O
pour O
vaincre O
. O
Les O
Nobles S-MISC
, O
de O
leur O
bonne O
volonté O
, O
s’ O
y O
font O
exposez O
librement O
, O
& O
les O
vieux O
Soldats S-MISC
ne O
s’ O
y O
font O
non O
plus O
efpar O
- O
gnez O
. O
Si O
les O
Dieux S-PER
vouloient O
faire O
revenir O
en O
ces O
temps O
les O
Curies S-LOC
, O
les O
Camilles S-PER
, O
les O
Décies S-PER
, O
qui O
si O
volontairement O
se O
font O
présentez O
à O
la O
mort O
pour O
leur O
Patrie S-MISC
, O
ils O
feroient O
maintenant O
de O
nostre O
party O
. O
J’ O
ay O
assemblé O
tous O
les O
peuples O
du O
haut O
Orient S-MISC
, O
& O
des O
Villes S-LOC
, O
qu’ O
on O
n’ O
en O
sçauroît O
nombrer O
les O
forces O
qui O
en O
font O
estées O
tirées O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
pour O
venir O
à O
ceste O
battaille O
, O
que O
jamais O
on O
n’ O
en O
a O
tant O
veu O
sortir O
. O
Nous O
nous O
servons O
de O
tout O
le O
monde O
, O
dont O
nous O
avons O
fait O
reveuë O
de O
l’ O
autain O
& O
de O
la O
bize O
. O
Hé B-MISC
! E-MISC
ne O
mettrons O
- O
nous O
pas O
donc O
nos O
ennemis O
au O
milieu O
de O
nous O
, O
renfermez O
de O
nos O
aines O
qui O
fondront O
sur O
eux O
? O
La O
viétoire O
ne O
demande O
pas O
grandes O
forces O
| | O
mais O
les O
grandes O
trouppes O
espouvantent O
fort O
, O
& O
de O
leurs O
crys O
font O
un O
grand O
effort O
de O
guerre O
. O
Enfin O
, O
César S-PER
n’ O
est O
pas O
ballant O
pour O
nous O
. O
Croyez O
que O
les O
belles O
Dames B-MISC
Romaines E-MISC
, O
avec O
leurs O
beaux O
cheveux O
espars O
, O
advancces O
pour O
vous O
regarder O
de O
-là O
jusques O
icy O
sur O
les O
murailles O
de O
Rome S-LOC
, O
vous O
exhortent O
au O
combat O
. O
Croyez O
que O
le O
Sénat B-ORG
ancien E-ORG
, O
qui O
, O
pour O
son O
vieil O
afge O
& O
casse O
, O
exempt O
de O
porter O
les O
armes O
, O
prosterne O
à O
vos O
pieds O
son O
chef O
blanc O
& O
vénérable O
| | O
&.que O
tout O
Rome S-LOC
, O
craignant O
& O
abhorrant O
la O
tyrannie O
, O
vient O
au-devant O
de O
vous O
pour O
vous O
recueillir O
. O
Croyez O
aussi O
que O
le O
peuple O
qui O
est O
à O
présent O
, O
& O
celuy O
qui O
est O
à O
venir O
, O
rapporte O
ses O
prieres O
meslées O
ensemble O
pour O
vous O
| | O
car O
l’ O
un O
veut O
naistre O
libre O
, O
& O
l’ O
autre O
veu O
mourir O
franc O
. O
S’ O
il O
y O
avoit O
quelque O
chose O
en O
moy O
digne O
pour O
vous O
faire O
prieres O
après O
de O
si O
grands O
gages O
| | O
avec O
mes O
enfants O
, O
& O
ma O
femme O
, O
s’ O
il O
m’ O
estoit O
aussi O
permis O
, O
sans O
offenièr O
la O
majesté O
D B-MISC
E I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
T I-MISC
0 I-MISC
AI E-MISC
E. O
21 O
de O
l’ O
Empire S-LOC
, O
humble O
je O
m’ O
eftendrois O
à O
vos O
pieds O
pour O
vous O
supplier O
davantage O
, O
& O
de O
vous O
monstrer O
encore O
comme O
avecques O
moy O
autres O
fois O
vous O
avez O
eu O
part O
en O
mes O
conquestes O
. O
Si O
vous O
n’ O
estes O
victorieux O
maintenant O
, O
vostre O
grand O
Pompée S-PER
est O
vaincu O
& O
banny O
, O
mocquerie O
de O
son O
beau-pere O
, O
vostre O
grand O
Vitu S-PER
- O
pere O
. O
Je O
dételle O
ma O
derniere O
fatalité O
. O
Jà S-PER
n’ O
ad- O
vienne O
que O
j’ O
apprenne O
à O
servir O
en O
mon O
vieil O
asge O
. O
OPUSCULES O
divers O
SIXIESME B-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
Comparaison O
des O
deux O
Harangues S-MISC
précédentes O
. O
1 O
L O
semble O
que O
les O
paroles O
de O
l’ O
un O
& O
de O
l’ O
autre O
de O
ces O
Capitaines S-MISC
soient O
fort O
diffem- O
blables O
, O
bien O
qu’ O
elles O
soient O
braves O
& O
superbes O
. O
Tomes-fois O
, O
on O
diroit O
que O
celles O
de O
Pompée S-PER
font O
prononcées O
de O
quelque O
certaine O
peur O
, O
& O
d’ O
une O
mauvaise O
prognostique O
de O
son O
propre O
malheur O
, O
& O
de O
son O
armée O
. O
Cela O
est O
advenu O
souvent O
à O
plusieurs O
grands O
Capitaines S-LOC
, O
qui O
, O
contrefaifans O
des O
gallands O
, O
& O
faisant O
bonne O
mine O
, O
font O
defcouverts O
par O
gens O
d’ O
esprit O
en O
leurs O
paroles O
, O
contenances O
& O
gestes O
. O
Je O
m’ O
en O
rapporte O
aux O
plus O
braves O
Discoureurs S-MISC
, O
& O
à O
ceux O
qui O
se O
font O
trouvez O
en O
telles O
affaires O
. O
Il O
n’ O
y O
a O
qu’ O
une O
chose O
, O
si O
me O
semble O
, O
qui O
manque O
en O
ceste O
Harangue S-PER
de O
César S-PER
, O
qu’ O
il O
devoit O
toucher O
quelque O
mot O
des O
Dames S-MISC
, O
comme O
fait O
Pompée S-PER
| | O
puis O
qu’ O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
qui O
tant O
anime O
un O
courage O
, O
que O
les B-MISC
Dames E-MISC
& O
leur O
amour O
: O
ainsi O
que O
ce O
grand O
Philosophe S-PER
desiroit O
une O
armée O
, O
ou O
pour O
le O
moins O
une O
bande O
d’ O
amoureux O
, O
lesquels O
, O
si O
luy O
lem O
- O
bloit O
, O
fairoieut O
rage O
de O
combattre O
plus O
que O
les O
autres O
. O
Donc O
je O
m’ O
estonne O
que O
César S-PER
fut O
court O
en O
cela O
| | O
car O
le O
bon O
Empereur S-PER
, O
& O
bon O
compagnon O
qu’ O
il O
estoit O
, O
il O
n’ O
estoit O
nullement O
ennemy O
des O
Dames S-MISC
, O
ny O
de O
leur O
accointance O
. O
Tesmoing O
le O
sobriquet O
que O
luy O
donnerent O
ses O
Soldats S-MISC
marchans O
en O
triomphe O
avecques O
luy O
, O
ainsi O
que O
tout O
leur O
estoit O
permis O
ce O
jourlà O
: O
Romani S-MISC
, O
fervate O
uxores O
, O
Mœchum B-MISC
cal E-MISC
- O
vum O
adducimus O
. O
C’est O
-à O
. O
dire O
: O
Romains S-LOC
, O
ferrez O
& O
gardez O
bien O
vos O
femmes O
, O
si O
vous O
voulez O
: O
car O
nous O
amenons O
avec O
nous O
ce O
grand O
Adultere S-PER
le O
chauve O
. O
Par O
-là O
les O
advertissànt O
de O
bonne O
heure O
qu’ O
il O
les O
desbaucheroit O
toutes O
. O
Voilà O
de O
bons O
advertiffe O
- O
ments O
, O
& O
à O
eux O
une O
obligation O
bien O
grande O
pour O
Meilleurs B-MISC
les I-MISC
marys E-MISC
- O
Opuscules B-MISC
DIVERS I-MISC
SEPTIESME I-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
ÉPI B-PER
S I-PER
T I-PER
R I-PER
E E-PER
dédicatoire O
à O
très O
- O
haute O
& O
très O
- O
g O
i-an O
de O
Prince B-PER
très-grande I-PER
Princesse E-PER
, O
la O
Reyne B-PER
Marguerite E-PER
, O
fille O
de O
France S-PER
, O
ma O
trèsillustre O
Dame B-PER
& I-PER
MaifireJJe E-PER
, O
sur O
la O
Harangue S-PER
suivante O
. O
MADAME S-PER
, O
Je O
vous O
envoye O
encore O
ce O
fécond O
eschantïllon O
, O
que O
j’ O
ay O
traduit O
en O
François S-MISC
, O
du O
dixiesme O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lucian E-MISC
, O
ou O
pluflofl O
de O
son O
honnefie O
femme O
Polla B-MISC
Argent I-MISC
aria E-MISC
, O
Gentille-Dame B-MISC
Romaine E-MISC
, O
& O
l’ O
une O
des O
plus O
accomplies O
en O
beauté O
& O
vertus O
, O
qui O
fusi O
de O
son O
temps O
, O
comme O
je O
vous O
ay O
dit O
ailleurs O
. O
Ce O
si O
la O
harangue O
que O
fit O
cesse O
belle O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
à O
Jules B-PER
César E-PER
| | O
lors O
qu’ O
il O
arriva O
en O
Egypte S-LOC
: O
ensemble O
la O
forme O
du O
fefi O
in O
quelle O
luy O
fit O
par O
emprès O
. O
Je O
m O
eifimerois O
bien O
heureux O
, O
Madame S-PER
, O
si O
vous O
y O
prenez O
quelque O
plaisir O
| | O
car O
ma O
plume O
ne O
vole O
que O
pour O
vous O
, O
bien O
qu’ O
elle O
ayt O
le O
vol O
trop O
bas O
, O
para O
alcançar O
fus O
altas O
Virtudes S-MISC
, O
Tome B-MISC
XIV E-MISC
. O
| | O
B B-MISC
Virtudes E-MISC
, O
y O
dignas O
Alabanças S-LOC
( O
1 O
) O
. O
Si O
feufc O
pu O
, O
Madame S-PER
, O
au O
lieu O
de O
cet O
échantillon O
, O
vous O
en O
traduire O
un O
des O
Livres S-MISC
tout O
entier O
, O
ainsi O
que O
me O
t’ O
aviez O
commandé O
, O
je O
t’ O
euffi: O
fait O
. O
Mais O
defpuis O
deux O
ans O
, O
j’ O
ay O
eu O
mon O
esprit O
si O
inquiet O
té O
, O
& O
si O
vague O
de O
tout O
enIhoufiafme O
, O
que O
je O
n’ O
y O
ay O
pu O
travailler O
. O
Possible O
que O
quelque O
jour O
il O
me O
saisira O
& O
surprendra O
tout-à-coup O
, O
que O
je O
vous O
en O
/ O
àiray O
une O
version O
de O
tel O
Livre B-MISC
des I-MISC
dix E-MISC
, O
que O
je O
pourray O
choisir O
vous O
ejire O
agréable O
, O
& O
digne O
de O
vous O
, O
ou O
que O
me O
le O
commanderez O
vous-mesmes O
. O
CO S-PER
C.-à-d. O
atteindre O
[ O
es O
hautes O
vertus O
, O
& O
Jes S-PER
dignes O
louanges O
. O
OPUSCULES B-ORG
Dlf E-ORG
/ O
ERS B-ORG
HUITIESME I-ORG
OPUSCULE E-ORG
. O
H B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
AN I-MISC
GV I-MISC
E E-MISC
que O
fit O
la O
Reyne B-PER
C I-PER
LÉOPATRE E-PER
à O
JULES B-PER
CÉSAR E-PER
, O
lors O
qu’ O
il O
yint O
en O
Egypte S-LOC
, O
poursuivant O
POMPÉE S-PER
. O
A O
RGUME B-MISC
NT E-MISC
, O
pour O
mieux O
entendre O
le O
tout O
, O
tiré O
du O
Xe S-MISC
. O
Livre O
de O
Lucain S-PER
, O
ou O
plufîofl O
de O
[ O
on O
honnejle O
femme O
, O
qui O
paracheva O
ses O
Livres S-MISC
, O
ainft O
que O
fay O
dit O
en O
la O
traduction O
de O
l’ O
Iiarangue S-PER
du-dia O
César S-PER
& O
Pompée S-PER
, O
avant O
la O
battaille O
de O
Pharfalle S-PER
. O
A O
P B-ORG
R I-ORG
Ès E-ORG
que O
César S-PER
eut O
gagné O
la O
battaille O
de O
Pharîalle S-PER
, O
ne O
se O
contenrant O
de O
la O
viétoire O
du O
champ O
, O
il O
la O
voulut O
poursuivre O
plus O
avant O
, O
& O
tirer O
vers O
l’ O
Egypte S-LOC
, O
où O
Pompée S-PER
avoir O
pris O
sa O
retraite O
: O
sur O
les O
sablons O
de O
laquelle O
César S-PER
n’ O
eut O
plustost O
mis O
le O
pied O
, O
que O
sa O
fortune O
, O
& O
le O
destin O
de O
la O
mal-heureuse O
Egypte S-LOC
, O
entrèrent O
en O
contention O
, O
à O
ravoir O
si O
la O
puissance B-MISC
Royale E-MISC
de O
ces O
grands O
Ptolomées S-PER
flefchiroit O
soubs O
les O
Romains S-LOC
, O
ou O
bien O
si O
les O
armes O
des O
Egyptiens S-LOC
osteroient O
à O
l’ O
univers O
avec O
la O
telle O
du O
vaincu O
, O
celle O
du O
victorieux O
. O
La O
mort O
& O
la O
calamité O
de O
Pompée S-PER
fervi O
- O
B B-PER
ij E-PER
rent O
bien O
en O
cela O
d’ O
instruétion O
à O
César S-PER
, O
pour O
se O
garder O
de O
la O
perfidie O
de O
l’ O
Egyptien S-LOC
, O
& O
conlèrvation O
pour O
luy O
& O
du O
peuple O
Romain S-LOC
, O
à O
ce O
( O
1 O
) O
déformais O
ces O
grandes O
plaines O
& O
longues O
campagnes O
du O
Nil S-LOC
, O
ne O
servissent O
| | O
plus O
à O
les O
engraisser O
des O
sépultures O
des O
Romains S-LOC
. O
Et O
par O
ce O
, O
César S-PER
, O
sassant O
semblant O
d’ O
estre O
asseuré O
quelque O
peu O
de O
la O
foy O
de O
ces O
Egyptiens S-LOC
, O
sur O
le O
gage O
de O
la O
mort O
de O
Pompée S-PER
, O
& O
les O
erres O
d’ O
une O
telle O
mefchancecé O
, O
se O
mer O
à O
suivre O
ses O
bandes O
& O
Légions S-LOC
, O
vers O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Paretonie E-LOC
. O
Mais O
le O
peuple O
le O
voyant O
encrer O
dans O
le O
Royaume S-LOC
avecques O
main O
armée O
, O
& O
enseignes O
desployées O
, O
& O
marques O
d’ O
un O
Consul B-PER
Romain E-PER
, O
commença O
avoir O
peur O
, O
à O
murmurer O
& O
se O
plaindre O
, O
que O
la O
majesté O
Royale B-LOC
d’ I-LOC
Egypte E-LOC
estoit O
fort O
diminuée O
par O
la O
présence O
de O
César S-PER
, O
& O
des O
Romains S-LOC
ses O
gens O
de O
guerre O
. O
Ce O
qui O
donna O
à O
penserà O
César S-PER
, O
que O
les O
choses O
ne O
se O
passèroient O
sans O
bruit O
, O
& O
de O
croyre O
que O
Pompée S-PER
n’ O
avoit O
point O
esté O
perdu O
, O
tant O
à O
cause O
de O
luy O
, O
ny O
à O
sa O
considération O
, O
que O
pour O
autre O
meschant O
subjet O
| | O
ce O
qui O
le O
fit O
adviièr O
à O
foy O
. O
Par-quoy O
, O
faisant O
bonne O
conte O
- O
nance O
, O
& O
dissimulant O
l’ O
éminence O
du O
mal O
, O
nullement O
toutesfois O
estonné O
ny O
failly O
de O
cœur O
, O
s’ O
en O
va O
à O
deuein O
visiter O
les O
Temples S-LOC
, O
& O
les O
Dieux S-PER
de O
là O
, O
ensemble O
les O
superbes O
( O
1 O
) O
à O
ce O
que O
. O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
sépultures O
des O
Roys B-MISC
anciens E-MISC
, O
& O
sur-tout O
du O
grand O
Roy B-PER
Alexandre E-PER
, O
qu’ O
il O
admira O
fort O
: O
non O
qu’ O
il O
se O
fouciastt O
autrement O
de O
leurs O
Dieux S-PER
, O
de O
leur O
révérence O
, O
ny O
de O
leurs O
reliques O
| | O
non O
pas O
mesmes O
de O
leur O
or O
& O
richefis O
. O
Là-dessus O
vous O
voyez O
fort O
bien O
escrire O
& O
représentée O
la O
fortune O
bonne O
& O
male O
du O
diét: O
Alexandre S-MISC
, O
qui O
est O
chose O
certes O
belle O
à O
voir O
en O
ce O
Livre S-MISC
. O
Sur O
ces O
entrefaites O
, O
arrive O
celle O
grande O
& O
belle O
Reyne B-PER
Cléopatre E-PER
, O
sur O
une O
gallere O
de O
deux O
rames O
par O
banc O
feulement O
| | O
& O
la O
premiere O
& O
plus O
belle O
chose O
qu’ O
elle O
fit O
d’ O
abord O
, O
c’ O
efi: O
qu’ O
elle O
gaigne O
le O
Capitaine S-PER
, O
& O
la O
garde O
de O
la O
forteressè O
du O
Phar S-PER
, O
( O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
qu’ O
une O
grande O
beauté O
ne O
gaigne O
& O
ne O
corrompe O
, O
) O
( O
ans O
que O
CéCar S-PER
en O
icache O
rien O
, O
( O
montrant O
elle O
par O
là O
son O
gentil O
esprit O
& O
courage O
) O
pour O
s’ O
introduire O
là-dedans O
, O
pour O
le O
voir O
& O
l’ O
aymer O
, O
& O
le O
tenir O
, O
comme O
elle O
s’ O
en O
assèure O
bien O
par O
le O
remede O
de O
ses O
extref O
. O
mes O
beautez O
qu’ O
elle O
portoit O
sur O
elle O
| | O
ne O
se O
promettant O
rien O
moins O
que O
de O
l’ O
espouser O
, O
& O
avoir O
sa O
part O
& O
moitié O
avec O
loy O
en O
l’ O
Empire B-LOC
Romain E-LOC
, O
ou O
bien O
le O
gaigner O
autrement O
, O
& O
le O
réduire O
à O
sa O
totale O
difpofirion O
. O
Quel O
brave O
cœur O
, O
& O
grand O
ambitieux O
dessein O
de O
Princesse S-PER
! O
La O
voilà O
doncques O
venir O
vers O
luy O
, O
avec O
une O
fort O
belle O
grace O
& O
atreurance O
, O
une O
mine O
assez O
trille O
| | O
non O
pourtant O
qu’ O
elle O
jettast O
jamais O
larme O
de O
ses O
beaux O
yeux O
: O
& O
pour O
orner O
là O
tristessè O
seinte O
, O
elle O
s’ O
estoit O
accommodée O
13 O
iij O
de O
ses O
cheveux O
gentiment O
espars O
, O
en O
tant O
qu’ O
il O
falloit O
selon O
sa O
grande O
beauté O
, O
( O
die O
l’ O
Histoire S-MISC
) O
fuit O
ou O
négligemmcnt O
, O
felon O
sa O
jeuneffc O
, O
ou O
par O
curiosité O
| | O
& O
puis O
elle O
parla O
ainsi O
: O
„ O
César O
, O
si O
, O
pour O
estre O
sortie O
de O
cette O
„ O
grande O
& O
noble O
race O
de O
Lagus S-PER
, O
& O
des O
j O
, O
Pcolomées S-PER
, O
mes O
anciens O
& O
braves O
prédé O
- O
, O
, O
ceffeurs O
, O
& O
qu’ O
en O
moy O
vous O
y O
reconnoif O
- O
„ O
fiez O
quelque O
certaine O
marque O
de O
vertu O
& O
„ O
noblesse O
, O
je O
fuis O
maintenant O
hors O
de O
mon O
„ O
Royaume S-LOC
, O
bannie O
pour O
jamais O
de O
mon O
„ O
sceptre O
paternel O
. O
Mais O
si O
ta O
puissànce O
dex O
„ O
tre O
m’ O
y O
veut O
une O
fois O
remettre O
& O
retour9 O
, O
ner O
à O
mon O
premier O
estat O
& O
félicité O
, O
lors O
„ O
estant O
Reyne S-PER
de O
faict O
, O
je O
vous O
embraffcray O
„ O
les O
pieds O
. O
, O
, O
Tu B-MISC
viens I-MISC
à I-MISC
nous I-MISC
comme I-MISC
un I-MISC
bel I-MISC
astre E-MISC
, O
„ O
luyfant O
& O
propice O
, O
& O
comme O
un O
juste O
& O
, O
, O
fort O
équitable O
Juge S-MISC
: O
ce O
que O
m’ O
estant O
par O
, O
, O
toy O
oétroyé O
, O
je O
ne O
feray O
pas O
la O
première O
„ O
qui O
a O
commandé O
en O
ce O
Royaume S-LOC
, O
& O
en O
„ O
a O
eu O
la O
domination O
. O
Car O
l’ O
Egypte S-LOC
s’ O
en: O
ap„ O
prise O
à O
rendre O
obéyssance O
à O
une O
Reyne S-PER
, O
„ O
sans O
distinftion O
ny O
différence O
de O
sexe O
. O
Mef„ O
mes O
par O
la O
Loy S-PER
testamentaire O
& O
derniere O
„ O
volonté O
de O
mon O
pere O
, O
il O
voulut O
le O
droit O
, O
, O
du O
Royaume B-MISC
& I-MISC
du I-MISC
lict I-MISC
Royal E-MISC
m’ O
efire O
com O
„ O
mun O
par O
mariage O
avec O
mon O
frere O
Prolc„ B-MISC
mée E-MISC
, O
& O
que O
je O
fusse O
héridere O
par O
moytié O
„ O
du O
Royaume S-LOC
. O
Quant O
à O
mon O
frere O
, O
je O
veux O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
„ O
fort O
bien O
qu’ O
il O
nyme O
sa O
fœur O
, O
& O
jamais O
je O
„ O
ne O
luy O
defnieray O
toute O
obéyssance O
, O
mais O
3 O
, O
que O
ce O
foie O
en O
tant O
qu’ O
il O
fera O
remis O
en O
la O
„ O
franchise O
de O
sa O
premiere O
liberté O
, O
& O
qu’ O
il O
, O
, O
ne O
foit O
plus O
fubjecr O
soubs O
la O
tyrannie O
& O
9 O
) O
gouvernement O
de O
Photinus S-PER
. O
„ O
Ce O
n’ O
est O
pourtant O
, O
César S-PER
, O
que O
je O
m’ O
en O
„ O
veuille O
prévaloir O
| | O
mais O
au O
moins O
, O
délivre O
„ O
nous O
de O
ceste O
honte O
, O
& O
de O
ce O
meschant O
„ O
homme O
. O
Qu’ O
est O
-il O
besoing O
, O
qu’ O
un O
tel O
petit O
, O
, O
galand O
que O
celuy O
-là O
, O
serviteur O
de O
nostre O
„ O
maison O
, O
mefehant O
& O
vicieux O
, O
foit O
Officier B-MISC
„ I-MISC
de I-MISC
nostre I-MISC
Couronne E-MISC
, O
& O
y O
regne O
| | O
& O
que O
„ O
Ici O
vrays O
enfants O
en O
soient O
repoussez O
& O
„ O
oppreiïèz O
? O
Arrache O
- O
nous O
donc O
, O
César S-PER
, O
„ O
les O
armes O
& O
l’ O
arrogance O
de O
ce O
vilain O
, O
qui O
„ O
font O
pollues O
& O
exécrables O
par O
la O
mort O
de O
„ O
plusieurs O
, O
& O
principalement O
du O
grand O
„ O
Pompée S-PER
. O
„ O
Commandes O
donc O
que O
le O
Roy S-PER
mon O
„ O
frere O
regne O
, O
& O
aye O
la O
Régence B-MISC
de I-MISC
ce I-MISC
„ I-MISC
Royaume I-MISC
asseurée E-MISC
. O
Et O
quoy O
, O
César S-PER
, O
pen„ O
feriez O
-vous O
, O
que O
ce O
maraut O
, O
estant O
devenu O
„ O
fier O
& O
arrogant O
, O
pour O
avoir O
fait O
mourir O
„ B-PER
Pompée E-PER
, O
qu’ O
il O
ne O
conçoive O
pas O
en O
foy O
& O
„ O
ne O
machine O
en O
son O
ame O
, O
d’ O
en O
user O
de O
mef O
„ O
me O
encontre O
vous O
, O
s’ O
il O
peut O
? O
Comme O
des O
„ O
jà O
il O
le O
semble O
, O
estant O
en O
armes O
, O
qu’ O
il O
y O
„ O
bransle O
| | O
ce O
que O
les O
hauts O
Dieux S-PER
veuillent O
„ O
destourner O
. O
Au O
reste O
, O
pour O
avoir O
fait O
mou„ O
rir O
Pompée S-PER
, O
ce O
n’ O
est O
pas O
si O
grande O
gloire O
B B-MISC
iv I-MISC
„ E-MISC
pour O
luy O
, O
qu’ O
il O
s’ O
en O
puisse O
prévalloir O
, O
ny O
„ O
tant O
se O
vanter O
| | O
ny O
si O
grand O
bien O
aussi O
pour O
„ O
toy O
, O
que O
tu O
luy O
en O
doives O
sçavoir O
gré O
: O
& O
„ O
je O
m’ O
asseure O
, O
César S-PER
, O
que O
dans O
vostre O
ame O
„ O
généreuse O
vous O
n’ O
en O
jugez O
l’ O
acte O
beau O
, O
ny O
„ O
luy O
en O
voulez O
pas O
plus O
de O
bien O
Certes O
, O
ces O
paroles O
de O
ceste O
grande O
Reyne S-PER
, O
furent O
très-belles O
& O
bien O
dictes O
, O
& O
bien O
qu’ O
elles O
fussent O
élégamment O
prononcées O
, O
& O
de O
grande O
majesté O
, O
& O
belle O
grace O
, O
( O
car O
elle O
estoit O
très-éloquente O
& O
diserte O
, O
) O
& O
de O
plus O
qu’ O
elle O
parloit O
distinctement O
sept O
ou O
huict O
langues O
sans O
avoir O
truchement O
| | O
mais O
il O
faut O
croyre O
( O
dit O
nostre O
Lucain S-PER
) O
que O
toutes O
ses O
belles O
paroles O
estoient O
vaines O
, O
sans O
son O
extresme O
beauté O
, O
qui O
y O
fit O
plus O
que O
tout O
| | O
carCésar O
ne O
l’ O
eut O
pas O
plustost O
regardée O
, O
qu’ O
il O
en O
devint O
tout O
espris O
. O
Si-bien O
que O
la O
nuict O
d’ O
emprès O
( O
non O
de O
la O
façon O
sotte O
que O
le O
dit O
Plutarche S-PER
, O
qu’ O
elle O
entra O
en O
sa O
chambre O
, O
mais O
d’ O
autre O
plus O
gentille O
) O
elle O
corrompit O
son O
Ju S-PER
- O
ge O
, O
qui O
s’ O
y O
laissa O
aller O
fort O
doucement O
. O
Après O
donc O
que O
Ptolomée S-PER
eut O
acquis O
& O
achepté O
la O
paix O
par O
dons O
& O
présents O
que O
fit O
Cléopatre S-PER
à O
César S-PER
, O
il O
la O
fallut O
célébrer O
par O
beaux O
festins O
& O
somptueux O
banquets O
royaux O
, O
pour O
l’ O
esjouyssance O
desquels O
en O
fut O
fait O
un O
si O
superbe O
appareil O
, O
& O
si O
grand O
monstre O
de O
magnificences O
, O
que O
les O
Romains S-LOC
, O
auparavant O
fort O
grossiers O
, O
disoient O
tous O
n’ O
en O
avoir O
jamais O
veu O
de O
pareilles O
: O
car O
le O
palais O
royal O
, O
oà O
OPUSCULES B-MISC
DITERS E-MISC
estoit O
appresté O
le O
festin O
, O
estoit O
en O
forme O
& O
semblance O
d’ O
un O
temple O
de O
Rome S-LOC
, O
& O
qu’ O
à O
grand O
peine O
les O
afges O
advenir O
, O
tant O
dissolus O
en O
délices O
feroient O
-ils O
, O
n’ O
en O
sçauroient O
faire O
un O
semblable O
. O
Les S-LOC
foiiveaux O
du O
plancher O
estoient O
tous O
couverts O
& O
lambrissés O
d’ O
or O
, O
qu’ O
on O
avoit O
mis O
dessus O
avec O
artifice O
merveilleux O
. O
Et O
n’ O
estoit O
celle O
maison O
royale O
embellie O
ny O
ornée O
de O
marbre O
, O
comme O
elle O
estoit O
par O
l’ O
y O
- O
voire O
& O
les O
perles O
précieuses O
meslées O
parmv O
. O
l’ O
agate O
s’ O
y O
faisoit O
bien O
reconnoistre O
sur-tout O
pas O
son O
esclair O
brillant O
, O
( O
le O
Latin S-MISC
de O
Lucain S-PER
l’ O
appelle O
non O
feignis O
Achates S-PER
. O
) O
De O
me O
( O
nies O
, O
en O
estoit O
le O
porphyre O
rougissant O
, O
la O
cornaline O
y O
estoit O
si O
abondante O
, O
qu’ O
elle O
servoit O
de O
pavé O
, O
& O
se O
soulloit O
aux O
pieds O
d’ O
un O
chascun O
. O
Le O
bois O
exquis O
de O
l’ O
ebene O
Egyptien S-LOC
, O
ou O
Indien S-PER
, O
ne O
couvroit O
ces O
grands O
seuils O
des O
portes O
, O
mais O
servoit O
feulement O
pour O
soustenir O
la O
maison O
royale O
, O
non O
pour O
l’ O
embellir O
nullement O
, O
tenant O
lieu O
là O
d’ O
un O
bois O
vil O
& O
vulgaire O
. O
L’ O
yvoire B-LOC
Indien E-LOC
couvroit O
entiérement O
le O
devant O
de O
la O
salle O
. O
Les O
escailles O
de O
la O
tortuë O
Indienne S-LOC
, O
incisées O
en O
lames O
, O
servoient O
fort O
d’ O
ornement O
, O
avec O
les O
perles O
entremeflées O
par O
un O
merveilleux O
artifice O
, O
& O
plusieurs O
esmeraudes O
colorées O
, O
accompagnées O
ensemble O
. O
Les O
grosses O
perles O
fines O
, O
& O
très-exquises O
, O
paroissoient O
de O
toutes O
parts O
sur O
les O
licts O
où O
l’on O
sestinoit O
, O
lesquels O
estoient O
tendus O
d’ O
un O
fin O
pourpre O
Tyrien S-PER
. O
Bref O
, O
tout O
y O
reluyfoit O
. O
D’ O
une O
autre O
part O
, O
B S-LOC
v O
les O
pavillons O
tyssus O
en O
forme O
de O
plumes O
reluysoient O
extresinement O
, O
à O
cause O
de O
l’ O
or O
furfemé O
par-dessus O
, O
& O
des O
filets O
variez O
& O
diver O
- O
fifiez O
de O
diverses O
couleurs O
, O
que O
les O
Egyp- S-PER
tiens O
ont O
accoustumé O
de O
mettre O
en O
œuvre O
parmy O
leurs O
toilles O
, O
quand O
ils O
les O
tissent O
. O
Si S-MISC
que O
c’ O
estoit O
chose O
fort O
belle O
à O
voir O
. O
Or S-LOC
, O
après O
, O
pour O
le O
service O
des O
tables O
, O
l’on O
y O
voyoit O
un O
grand O
nombre O
d’ O
esclaves O
, O
& O
de O
serviteurs O
de O
bonne O
façon O
, O
distinguez O
les O
uns O
d’ O
avec O
les O
autres O
, O
& O
différents O
en O
couleurs O
, O
en O
beauté O
, O
& O
en O
asge O
. O
Les O
uns O
portoient O
cheveux O
aucunement O
noirs O
, O
autres O
blonds O
: O
si O
que O
César-mesme S-PER
advoua O
n’ O
avoir O
veu O
de O
telles O
, O
ny O
si O
belles O
perrucques O
en O
la O
Germanie S-LOC
, O
où O
il O
avoir O
fait O
la O
guerre O
. O
Les S-LOC
autres O
avoient O
les O
cheveux O
crefpez O
, O
frisez O
, O
entortil O
- O
lez O
, O
regrillez O
, O
& O
fort O
renversez O
en O
haut O
. O
Là O
aussi O
estoit O
la O
malheureuse O
jeunesse O
des O
eunuques O
efféminez O
, O
privez O
de O
toute O
force O
humaine O
. O
A O
l’ O
opposite O
desquels O
estoient O
ceux O
d’ O
afge O
plus O
robuste O
, O
sans O
qu’ O
aucun O
poil O
leur O
couvrist O
le O
visage O
. O
Après O
lesquels O
se O
représentoit O
une O
belle O
bande O
de O
jeunes O
gens O
, O
ausquels O
à O
grand-peine O
commençoit O
encore O
à O
pouffer O
la O
fleur O
de O
leur O
premiere O
barbe O
. O
En O
tel O
équipage O
& O
superbe O
appareil O
, O
commencerent O
à O
s’ O
asseoir O
le O
jeune O
Roy B-PER
Prolomée E-PER
, O
les O
Consuls S-MISC
, O
Préteurs S-MISC
, O
& O
autres O
grands O
Capitaines S-PER
, O
& O
César S-PER
au O
plus O
haut O
lieu O
, O
& O
Cléopatre S-PER
près O
de O
luy O
, O
qui O
ne O
se O
concen O
- O
Opuscules S-MISC
divers O
tant O
, O
pour O
se O
faire O
encore O
plus O
paroistre O
de O
la O
grandeur O
de O
son O
sceptre O
Egyptien S-PER
, O
ny O
de O
Ion S-PER
lict O
royal O
, O
avoit O
fardé O
un O
peu O
son O
visage O
, O
& O
paré O
de O
richesses O
infinies O
de O
la O
mer B-LOC
Rouge E-LOC
, O
qu’ O
elle O
avoir O
tiré O
en O
grande O
despense O
& O
curiosité O
, O
son O
col O
, O
sa O
belle O
& O
délicate O
gorge O
, O
sa O
belle O
teste O
& O
beaux O
cheveux O
, O
qui O
estoient O
tellement O
chargés O
, O
qu’ O
à O
grand-peine O
les O
pouvoit O
-elles O
supporter O
. O
Sur-tout O
, O
on O
voyoit O
ce O
beau O
sein O
royal O
, O
couvert O
feulement O
d’ O
un O
ouvrage O
de O
foye O
de O
Sydon S-PER
, O
fait O
à O
l’ O
aiguille O
, O
dans O
l’ O
Egypte-mesme S-LOC
, O
mais O
si O
industrieusement O
eslabouré O
, O
qu’ O
on O
voyoit O
à O
plein O
& O
à O
travers O
les O
entrelassures O
, O
l’ O
allebastre O
de O
son O
excellente O
blancheur O
| | O
ce O
qui O
tentoit O
fort O
le O
monde O
. O
Les O
tables O
estoient O
rondes O
, O
faites O
de O
bois O
de O
citronnier O
, O
si O
beau O
& O
si O
poly O
, O
que O
César S-PER
disoit O
luy-mesme O
, O
qu’ O
il O
n’ O
en O
avoit O
point O
veu O
de O
plus O
beau O
en O
la O
région O
où O
il O
deffit O
le O
Roy B-PER
Juba E-PER
. O
Les S-LOC
pieds O
des O
tables O
estoient O
tous O
d’ O
yvoire O
. O
Tout O
cela O
fut O
cause O
, O
qu’ O
on O
réputa O
lors O
à O
grande O
blasme O
, O
ou O
d’ O
une O
humeur O
fort O
eftrange O
, O
ou O
fureur O
quasi O
aveuglée O
, O
à O
Cléopatre S-PER
, O
laquelle O
, O
par O
une O
certaine O
ostentation O
ambitieuse O
, O
& O
vanité O
de O
gloire O
, O
elle O
alla O
ainsi O
monstrer O
& O
estendre O
toutes O
ses O
richesses O
& O
grands O
thréfors O
à O
César S-PER
son O
hoste O
, O
& O
armé O
, O
& O
l’ O
exposer O
à O
son O
avarice O
. O
Elle O
estoit O
plus O
advisée O
que O
ceux O
qui O
en O
parloient O
| | O
car O
sa O
beauté O
la O
garantissoit O
de O
tout O
: O
aussi O
que O
Cé S-PER
- O
B B-PER
vj I-PER
sar E-PER
avoit O
l’ O
ame O
trop O
noble O
& O
glorieuse O
, O
pour O
tendre O
à O
si O
vile O
entreprise O
d’ O
avarice O
, O
& O
en O
faire O
son O
magazin O
. O
Il O
estoit O
pourtant O
à O
craindre O
, O
que O
, O
bien O
qu’ O
il O
fust O
si O
noble O
& O
généreux O
, O
qu’ O
il O
ne O
fist O
( O
disoient O
aucuns O
du O
festin O
) O
de O
mesme O
que O
firent O
les O
anciens O
Fabrices S-PER
, O
les O
Curies S-MISC
, O
& O
Cincinates S-PER
, O
qui O
faisoient O
tant O
d’ O
estat O
de O
la O
pau O
- O
vreté O
. O
Si O
desiroient O
-ils O
pourtant O
tousjours O
en O
leurs O
charges O
d’ O
accumuler O
de O
grands O
deniers O
, O
thréfors O
& O
richesses O
pour O
les O
emporter O
à O
Rome S-LOC
, O
& O
en O
triompher O
mieux O
. O
César S-PER
, O
à O
leur O
exemple O
, O
en O
pouvoit O
faire O
autant O
. O
Mais O
de O
là O
il O
en O
sortit O
les O
mains O
vuides O
& O
nettes O
. O
Non O
, O
non O
, O
il O
ne O
vouloir O
rien O
de O
cette O
belle O
Princesse S-MISC
, O
si-non O
ce O
qu’ O
elle O
portoit O
sur O
elle O
, O
qui O
valoit O
bien O
tout O
un O
thrésor O
d’ O
or O
massif O
. O
Nonobstant O
tout O
, O
elle O
fait O
servir O
tous O
ses O
mets O
en O
vaisselle O
d’ O
or O
, O
où O
estoient O
toutes O
fortes O
de O
viandes O
que O
la O
terre O
, O
l’ O
air O
, O
la O
mer O
, O
& O
les O
rivieres O
, O
pouvoient O
fournir O
, O
qu’ O
elle O
avoit O
fait O
rechercher O
& O
apporter O
de O
toutes O
parts O
très-curieusement O
, O
pour O
mieux O
embellir O
la O
feste O
& O
le O
festin O
, O
sa O
grande O
somptuosité O
& O
généreuse O
ambition O
d’ O
honneur O
| | O
mesme O
qu’ O
elle O
ne O
pardonna O
pas O
aux O
Dieux S-PER
d’ O
Egypte S-LOC
, O
qui O
n’ O
y O
fussent O
mangez O
, O
comme O
furent O
aucuns O
oyseaux O
& O
animaux O
, O
lesquels O
sont O
tenus O
th O
pour O
Dieux S-PER
, O
& O
pour O
tels O
révérez O
en O
grande O
vénération O
, O
& O
adorez O
dans O
leurs O
temples O
. O
On O
bailloit O
l’ O
eau O
à O
laver O
dans O
des O
bassins O
OPUSCULES O
DIVERS O
de O
cristal O
, O
& O
les O
couppes O
estoient O
de O
pierres O
précieuses O
, O
toutes O
d’ O
une O
piece O
, O
si O
grandes O
, O
qu’ O
elles O
recepvoient O
du O
vin O
pour O
boire O
en O
assez O
suffisance O
: O
& O
ce O
vin O
n’ O
estoit O
celuy O
qui O
s’ O
amasse O
en O
la O
vigne O
de O
Maréotide B-LOC
d’ I-LOC
Egypte E-LOC
, O
qui O
se O
servoit O
à O
la O
table O
, O
mais O
c’ O
estoit O
de O
celuy O
que O
produit O
l’ O
Isle S-LOC
de O
Meroé S-PER
, O
ayant O
goust O
de O
vin O
vieux O
, O
pour O
estre O
de O
mesme O
purifié O
en O
sa O
boette O
, O
& O
sa O
parfaicte O
bonté O
. O
Si O
qu’ O
on O
eust O
dit O
, O
que O
c’ O
estoit O
vray O
vin O
de O
Falerne S-PER
, O
la O
force O
duquel O
estoit O
telle O
, O
qu’ O
elle O
ne O
se O
pouvoir O
matter O
. O
Ce O
ne O
fut O
pas O
tout O
| | O
car O
les O
feftinez O
receurent O
des O
chapeaux O
& O
guirlandes O
tisseues O
de O
fleurs O
de O
narde O
florissante O
, O
& O
rendant O
une O
odeur O
fort O
suave O
, O
entremessées O
avec O
des O
roses O
qui O
ne O
flestrissent O
jamais O
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
gardent O
tousjours O
leur O
beauté O
& O
leur O
senteur O
. O
Si O
fut O
aussi O
refpandu O
sur O
leurs O
cheveux O
force O
cynamome O
d’ O
Ethiopie S-LOC
, O
l’ O
odeur O
& O
la O
sincérité O
duquel O
n’ O
avoit O
point O
esté O
altérée O
ny O
gastée O
par O
l’ O
attouchement O
des O
hommes O
, O
qui O
l’ O
avoient O
apportée O
d’ O
où O
elle O
estoit O
née O
& O
sortie O
. O
Ce O
fut O
, O
de O
vray O
, O
où O
César S-PER
apprit O
premiérement O
à O
consommer O
& O
defpendre O
par O
vaine O
superfluité O
les O
richesses O
qu’ O
il O
avoir O
de O
longuemain O
, O
qui O
cà O
, O
qui O
là O
, O
amassées O
des O
despouilles O
de O
tant O
de O
Provinces S-LOC
gagnées O
par O
luy O
. O
Si O
qu’ O
il O
eut O
grand O
honte O
en O
foy O
, O
d’ O
avoir O
jamais O
fait O
la O
guerre O
au O
pauvre O
Pompée S-PER
, O
qui O
par O
maniere O
de O
dire O
, O
n’ O
avoit O
pas O
que O
son O
espée O
& O
son O
cheval O
de O
guerre O
: O
qui O
, O
ne O
s’ O
estant O
jamais O
soucié O
d’ O
amasser O
thrésors O
, O
n’ O
estoit O
pas O
digne O
pour O
sa O
pauvreté O
, O
que O
César S-PER
prist O
tant O
de O
peines O
& O
travaux O
à O
luy O
faire O
la O
guerre O
, O
au O
prix O
des O
biens O
, O
richesses O
, O
magni- O
ficences O
, O
& O
somptuositez O
des O
Egyptiens S-LOC
, O
après O
lesquels O
il O
pense O
désormais O
à O
trouver O
quelque O
juste O
occasion O
pour O
les O
tourmenter O
par O
les O
armes O
, O
& O
s’ O
enrichir O
de O
leurs O
despouilles O
. O
A O
quoy O
ne O
tarda O
pas O
long-temps O
par O
celle O
que O
luy O
donna O
Photinus S-PER
, O
qui O
luy O
dressa O
de O
grandes O
menées O
sur O
sa O
vie O
, O
luy O
donnant O
bien O
de O
l’ O
affaire O
, O
& O
le O
mit O
à O
tel O
poinct O
de O
guerre O
, O
& O
à O
si O
extresme O
danger O
, O
qu’ O
il O
fut O
contraint O
se O
jetter O
dans O
la O
mer O
, O
& O
se O
sauver O
à O
nage O
par O
grande O
merveille O
, O
comme O
le O
defcric O
très-bien O
Lucain S-PER
, O
où O
s’ O
aydant O
de O
foy O
, O
„ O
de O
sa O
force O
, O
& O
de O
son O
bon O
courage O
tant O
qu’ O
il O
put O
, O
& O
de O
l’ O
assistance O
que O
luy O
fit O
ce O
brave O
Sæva S-PER
, O
l’ O
un O
de O
ses O
plus O
renommez O
& O
favoris O
soldats O
qu’ O
il O
eust O
point O
, O
qui O
le O
secourut O
& O
le O
sauva O
là O
au O
besoin O
, O
comme O
il O
l’ O
avoit O
fauvé O
aussi O
en O
Epidaure S-LOC
, O
dont O
il O
l’ O
en O
devoit O
bien O
aymer O
: O
ce O
qu’ O
il O
fît O
, O
& O
n’ O
en O
fut O
jamais O
ingrat O
. O
Quel O
malheur O
pourtant O
, O
pour O
ce O
grand O
Capitaine S-PER
, O
qui O
n’ O
agueres O
avoit O
fait O
trembler O
tout O
l’ O
univers O
, O
d’ O
avoir O
esté O
réduict O
à O
telle O
destresse O
par O
ce O
Photinus S-PER
, O
homme O
de O
peu O
, O
qui O
possible O
n’ O
avoit O
pas O
tiré O
deux O
fois O
son O
espée O
en O
toute O
sa O
vie O
! O
Ces O
grands O
Capitaines S-PER
ont O
ainsi O
de O
tels O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
malheurs O
, O
& O
font O
de O
ces O
fautes O
pour O
n’ O
y O
pourvoir O
: O
ainsi O
que O
très-bien O
luy O
avoit O
pronostiqué O
Cléopatre S-PER
, O
que O
l’ O
autre O
luy O
machinoit O
sa O
mort O
: O
Mais O
César S-PER
après O
la O
luy O
rendit O
bien O
bonne O
& O
chaude O
, O
comme O
le O
defcrit O
Plutarche S-PER
, O
& O
comme O
il O
laissa O
Cléopatre B-PER
Reyne E-PER
paisible O
d’ O
Egypte S-LOC
, O
ayant O
eu O
de O
luy O
un O
beau O
fils O
portant O
le O
nom O
de O
Céfarion S-PER
, O
qu’ O
Octave S-PER
puis O
emprès O
traitta O
fort O
mal O
, O
dont O
il O
eut O
tort O
pour O
l’ O
obligation O
qu’ O
il O
avoit O
à O
son O
brave O
oncle O
. O
Lucain S-PER
ne O
touche O
pas O
à O
cela O
| | O
car O
il O
en O
demeure O
court O
à O
la O
fin O
de O
son O
Xe S-MISC
. O
Livre S-MISC
. O
Il O
dit O
bien O
une O
chose O
fort O
belle O
, O
où O
il O
traicte O
, O
qu’ O
après O
ce O
beau O
festin O
achevé O
, O
César S-PER
, O
pour O
mieux O
passer O
& O
allonger O
la O
nuict O
, O
il O
prie O
Achorée S-PER
, O
le O
Grand-Maistre B-PER
de I-PER
la I-PER
Loy E-PER
d’ O
Egypte S-LOC
, O
de O
luy O
discourir O
de O
l’ O
ancienneté O
de O
sa O
Région S-LOC
, O
de O
leurs O
Dieux S-PER
, O
& O
de O
leurs O
cérimonies O
, O
de O
leurs O
loix O
, O
des O
mœurs O
du O
pays O
, O
& O
façon O
de O
vivre O
du O
peuple O
, O
& O
sur-tout O
de O
la O
source O
du O
Nil S-LOC
, O
de O
son O
regorgement O
& O
resserement O
puis O
après O
dans O
son O
lict O
. O
Ce O
qui O
est O
une O
très-belle O
chose O
à O
lire O
, O
que O
j’ O
espere O
un O
jour O
possible O
faire O
voir O
en O
la O
version O
que O
j’ O
en O
fairay O
, O
si O
j’ O
en O
fuis O
en O
humeur O
, O
& O
en O
bon O
enthousiasme O
qui O
m’ O
ayt O
bien O
saisy O
. O
NEUFVIESME B-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
F B-ORG
RAGME I-ORG
NT I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Vie E-ORG
de O
FRANCOIS B-PER
DE I-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
pere O
de O
B B-PER
R I-PER
AN I-PER
TOM I-PER
E. I-PER
PRÉFACE E-PER
OU O
LETTRE B-PER
de I-PER
BRANTOME E-PER
à O
son O
nepveu O
HENRY B-PER
DE I-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
Chevalier B-PER
de I-PER
l’ I-PER
Ordre E-PER
, O
Conseiller B-PER
d’ I-PER
Estat E-PER
, O
Capitaine B-PER
de I-PER
cent I-PER
Hommes I-PER
d’ I-PER
Ordonnance E-PER
, O
Lieutenant-Général S-PER
, O
Séneschal S-PER
> O
& O
Gouverneur B-PER
de I-PER
Perigord E-PER
. O
Vo O
u O
s O
voulez O
donc O
, O
mon O
Vicomte S-PER
& O
cher O
nepveu O
, O
sçavoir O
de O
moy O
, O
par O
la O
priere O
que O
m’ O
en O
avez O
faite O
, O
aucuns O
traits O
& O
faièfs O
de O
la O
vie O
de O
feu O
Monsieur B-PER
DE I-PER
Bou I-PER
RDEILLE E-PER
, O
mon O
pere O
, O
CP O
voflt O
-e O
grand-pere O
, O
afin O
de O
Fen S-PER
imiter O
, O
& O
mieux O
reffimbler O
. O
Et O
vraiment O
de O
bon O
cœur O
j’ O
en O
mets O
icy O
la O
main O
à O
la O
plume O
, O
pour O
vous O
en O
raconter O
aucuns O
, O
que O
je O
luy O
ay O
veu O
faire O
, O
& O
ouy O
dire O
aux O
vieux O
qui O
l’ O
ont O
veu O
& O
connu O
| | O
car O
j’ O
eflois O
fort O
jeune O
, O
& O
de O
l’ O
afga O
defept O
ans O
quand O
il O
mourut O
. O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
Ce O
petit O
Traité O
donc O
vous O
servira O
de O
fil O
représentation O
& O
image O
, O
que O
vous O
arregarderez O
quelquefois O
, O
& O
y O
comparerez O
vos O
avions O
, O
lesquelles O
vous O
feront O
toutes O
louables O
, O
si O
les O
rendez O
semblables O
aux O
Jïsnnes S-PER
, O
ainsi O
que O
fefpere O
que O
Dieu S-PER
vous O
en O
fera O
la O
grâce O
: O
& O
aussî O
que O
je O
vois O
voflre O
semblance O
& O
naturel O
, O
qui O
s’ O
y O
rapporte O
fort O
, O
tant O
à O
l’ O
air O
& O
traits O
du O
vilage O
, O
qu’ O
à O
aucunes O
façons O
, O
plus O
que O
tous O
nous O
autres O
quatre O
ses O
enfants O
, O
qui O
font O
mon O
frere O
le O
Capitaine B-PER
Bourdeille E-PER
, O
mon O
frere O
d’ O
A B-PER
RDE I-PER
L I-PER
A I-PER
Y E-PER
, O
& O
moy O
. O
Je O
dis O
en O
aucuns O
linéaments O
de O
visage O
& O
aucunes O
a&ions O
. O
Car O
pour O
la O
valeur O
& O
la O
vertu O
, O
il O
ne O
nous O
en O
eufl O
sceu O
rien O
reprocher O
, O
s’ O
il O
nous O
eufi O
pu O
voir O
en O
la O
perfection O
de O
nos O
ttfges O
& O
valeurs O
. O
Il O
faut O
que O
nous O
nous O
vantions O
jusques O
là O
| | O
& O
crois O
que O
Ion B-MISC
ame E-MISC
, O
qui O
repose O
en O
Paradis S-PER
, O
s’ O
en O
est O
beaucoup O
& O
souvent O
rcijouye O
. O
Sur O
cela O
je O
brife O
& O
m’ O
en O
vais O
accommencer O
ce O
que O
deftrez O
sçavoir O
, O
après O
vous O
avoir O
bai O
fêles O
mains O
, O
mon O
Vicomtt S-PER
& O
cher O
nepveu O
, O
& O
asseuré O
qu’ O
à O
jamais O
j* O
vous O
fuis O
un O
humble O
& O
obéyffant O
oncle O
, O
Bourdeille S-PER
. O
DE O
BRANTÔME S-LOC
. O
4-I O
VIE B-ORG
DE E-ORG
FRANÇOIS O
DE B-ORG
BOURD E-ORG
EL B-ORG
L E-ORG
LE O
, O
/ O
r O
« O
MESSIRE O
FRANÇOIS B-PER
DE I-PER
Ba I-PER
U I-PER
R I-PER
DEI I-PER
LLE E-PER
, O
vostre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
Messire B-PER
FRANÇOIS I-PER
DE I-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
& O
de O
YLAIRE B-PER
DU I-PER
Fou E-PER
en O
Poictou S-PER
.Je O
ne O
m’ O
amuferay O
point O
à O
vous O
raconter O
l’ O
antiquité O
de O
la O
Maison B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
ny O
des O
hauts O
faicts O
& O
beaux O
exploits O
de O
guerre O
qu’ O
ont O
accomplis O
nos O
pères O
, O
grands-peres O
, O
ayeux O
, O
bifayeux O
, O
-& O
ancestres O
, O
aux O
guerres O
qui O
se O
font O
faires O
, O
tant O
à O
la O
Terre-Saincte S-PER
, O
que O
de O
-là O
& O
de O
-çà O
les O
monts O
, O
soubs O
nos O
braves O
& O
vaillants O
Roys S-PER
, O
qui O
estoient O
pour O
lors O
. O
Je O
ne O
m’ O
amusersy O
non O
plus O
à O
vous O
parler O
de O
l’ O
antiquité O
de O
la O
Maison B-PER
du I-PER
Fou E-PER
, O
venue O
de O
Bretagne S-LOC
, O
& O
fort O
agrandie O
par O
le O
Roy B-PER
Louys I-PER
XI E-PER
, O
& O
autres O
Roys S-PER
qui O
font O
venus O
après O
| | O
mesme O
du O
Roy B-PER
François I-PER
I E-PER
, O
qui O
fit O
espouser O
l’ O
héritiere O
du O
Fou S-PER
, O
niepce O
de O
ma O
- O
grand-mere O
, O
& O
la O
filliole O
& O
cousine O
de O
vostre O
grand O
pere O
, O
à O
Messire B-PER
Antoine I-PER
Desprez E-PER
, O
& O
le O
fit O
Mareschal B-PER
de I-PER
France E-PER
, O
d’ O
où O
font O
fortis O
Messires B-PER
de I-PER
Montpezat E-PER
que O
l’on O
voit O
aujourd’huy O
. O
Je O
ne O
m’ O
amuseray O
donc O
à O
discourir O
de O
toutes O
les O
antiquitez O
de O
ces O
deux O
nobles O
OPUSCULES B-PER
DIVERS I-PER
Maisons I-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
ny B-PER
du I-PER
Fou E-PER
, O
ny O
de O
leurs O
faicts O
& O
gestes O
: O
car O
cela O
seroit O
trop O
long O
, O
& O
n’ O
aurois O
jamais O
fait O
| | O
bien O
que O
, O
quand O
je O
l’ O
aurois O
entrepris O
, O
j’ O
en O
penferois O
venir O
à O
bout O
aussi-bien O
que O
homme O
de O
nostre O
race O
. O
Venons S-LOC
donc O
au O
point O
. O
MESSIRE B-PER
FRANÇOIS E-PER
D O
E B-ORG
Bou I-ORG
R I-ORG
DEI E-ORG
L. O
LE S-PER
, O
donc O
vostre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
ces O
deux O
illustres O
pere O
& O
mere O
que O
je O
viens O
de O
dire O
. O
Après O
qu’ O
il O
vint O
à O
estre O
grand O
& O
en O
asge O
, O
son O
pere O
le O
donna O
Page S-PER
à O
la O
Reyne B-PER
de I-PER
France E-PER
, O
Anne B-PER
Duchesse I-PER
de I-PER
Bretagne E-PER
, O
& O
y O
fut O
huict O
ans O
, O
& O
avoir O
cet O
honneur O
d’ O
estre O
son O
premier O
Page S-MISC
, O
( O
ainsi O
luy O
parloit O
tousjours O
, O
) O
& O
de O
monter O
sur O
son O
mu- O
let O
de O
devant O
, O
qui O
estoit O
un O
très-grand O
honneur O
& O
faveur O
de O
ce O
temps O
-là O
pour O
les O
Pages B-MISC
des I-MISC
Reynes I-MISC
& I-MISC
grandes I-MISC
Princesses E-MISC
, O
pour O
estre O
en O
cela O
préférez O
à O
tous O
les O
autres O
. O
Et O
le O
bon O
- O
homme O
feu O
Monsieur B-PER
d’ I-PER
Estrées E-PER
, O
Grand-Maistre B-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
Artillerie E-MISC
, O
grand O
homme O
digne O
de O
sa O
Charge S-MISC
, O
que O
nous O
avons O
veu O
, O
alloit O
sur O
le O
mulet O
de O
derriere O
, O
ainsi O
qu’ O
il O
me O
l’ O
a O
compté O
( O
I O
) O
souvent O
, O
& O
que O
bien O
souvent O
tous O
deux O
ils O
avoient O
esté O
foüettez O
l’ O
un O
pour O
l’ O
amour O
de O
l’ O
autre O
. O
Car O
vostre O
grand-père O
faisoit O
tousjours O
quelques O
petites O
natretez O
, O
ainsi O
que O
son O
es O
- O
( O
I O
) O
conté O
. O
prit O
prompt O
, O
vif O
& O
gentil O
, O
l’ O
y O
conduisoit O
| | O
& O
sur-tout O
, O
quand O
il O
faisoit O
aller O
le O
mulet O
de O
devant O
plus O
viste O
qu’ O
il O
ne O
falloit O
. O
C’ O
estoit O
lors O
à O
la O
Reyne S-PER
à O
cryer O
: O
Bourdeille S-PER
, O
Bourdeille S-PER
, O
vous O
ferez O
foüetté O
, O
je O
vous O
en O
asseure O
, O
& O
vostre O
compagnon O
| | O
& O
tant O
n’ O
y O
sailloient O
pas O
, O
car O
l’ O
un O
se O
remettoit O
sur O
l’ O
autre O
, O
& O
disoit O
que O
la O
faute O
venoit O
de O
son O
compagnon O
, O
que O
le O
devant O
s’ O
advançoit O
trop O
, O
& O
qu’ O
il O
falloit O
faire O
suivre O
l’ O
autre O
| | O
& O
l’ O
autre O
disoit O
, O
que O
le O
derriere O
advançoit O
& O
passoit O
trop O
l’ O
autre O
de O
devant O
| | O
& O
pour O
ce O
, O
de O
compagnie O
, O
sans O
ouyr O
leurs O
excuses O
& O
raisons O
, O
estoient O
bien O
soüettez O
| | O
mais O
Monsieur B-PER
d’ I-PER
Estrées E-PER
m’ O
a O
dit O
, O
que O
toute O
la O
faute O
venoit O
de O
vostre O
grandpere O
, O
qui O
faisoit O
tout O
le O
mal O
. O
Il O
demeura O
donc O
ainsi O
Page S-MISC
l’ O
espace O
de O
huiét O
ans O
| | O
ce O
qui O
luy O
nuisit O
un O
peu O
à O
sa O
taille O
, O
qui O
estoit O
très-belle O
| | O
& O
la O
rendit O
un O
peu O
voustée O
quand O
il O
vint O
sur O
l’ O
asge O
: O
& O
luy-mesme O
le O
confessoit O
, O
& O
s’ O
en O
plaignoit O
, O
& O
que O
son O
pere O
l’ O
avoit O
voulu O
oster O
de O
-là O
, O
s’ O
il O
eust O
pu O
trouver O
quelque O
honneste O
excuse O
, O
ou O
qu’ O
il O
euLl: O
osé O
| | O
mais O
il O
apprit O
aussi O
que O
la O
Reyne S-PER
l’ O
aymoit O
bien O
fort O
, O
ensemble O
& O
l’ O
une O
de O
ses O
sœurs O
qu’ O
elle O
avoit O
fille O
| | O
mais O
elle O
mourut O
jeune O
à O
l’ O
asge O
de O
quinze O
ans O
à O
la O
Cour S-LOC
qui O
fut O
fort O
regrettée O
, O
& O
du O
Roy S-PER
, O
& O
de O
la O
Reyne S-PER
( O
I O
) O
| | O
car O
elle O
estoit O
l’ O
une O
des O
( O
i O
) O
l’ O
oycr O
le O
Tome B-MISC
II E-MISC
, O
Opuscules B-MISC
divers I-MISC
belles I-MISC
filles I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Cour E-MISC
, O
& O
la O
tenoit O
on O
pour O
un O
petit O
Ange S-MISC
, O
& O
du O
plus O
beau O
esprit O
, O
& O
qui O
disoit O
& O
racontoit O
des O
mieux O
. O
Elle O
fut O
enterrée O
à O
côté O
du O
grand O
autel O
des O
Cordeliers S-LOC
à O
Paris S-LOC
, O
& O
en O
ay O
veu O
le O
tombeau O
en O
gravé O
de O
bronze O
: O
mais O
lorsque O
l’ O
Eglise B-LOC
des I-LOC
Cordeliers E-LOC
se O
brufla O
, O
il O
y O
a O
vingt O
ans O
( O
1 O
) O
, O
il O
fondit O
tout O
, O
& O
n’ O
en O
reste O
plus O
aucune O
vestige O
. O
Elle O
s’ O
appelloit O
LOUISE B-PER
DE I-PER
BOUR- I-PER
DEILLE E-PER
, O
& O
le O
Roy S-PER
efloit O
son O
parain O
, O
& O
l’ O
aymoit O
si O
très-tant O
, O
que O
, O
à O
l’ O
asge O
de O
huict O
ans O
qu’ O
elle O
fut O
menée O
à O
la O
Cour S-LOC
, O
le O
Roy S-PER
la O
trouva O
si O
belle O
, O
si O
jolie O
, O
& O
qui O
causoit O
des O
mieux O
, O
qu’ O
estant O
petite O
garse O
( O
2 O
) O
, O
l’ O
espace O
de O
trois O
ans O
il O
la O
faisoit O
quasi O
ordinairement O
manger O
a O
sa O
table O
, O
quand O
la O
Reyne S-PER
n’ O
y O
man O
- O
geoit O
, O
& O
la O
faisoit O
causer O
, O
si-bien O
qu’ O
il O
l’ O
appelloit O
son O
petit O
perroquet O
, O
& O
luy O
faisoit O
ainsi O
passer O
le O
temps O
. O
Mais O
quand O
elle O
fut O
grandette O
, O
il O
la O
mit O
sur O
la O
sagesse O
& O
la O
réputation O
. O
Car O
à O
un O
enfant O
ou O
fille O
, O
il O
eu: O
bien O
séant O
de O
dire O
& O
faire O
tout O
| | O
mais O
quand O
on O
vient O
sur O
l’ O
afge O
, O
il O
ne O
faut O
pas O
faire O
tousjours O
de O
l’ O
enfant O
. O
Si S-MISC
faut O
-il O
que O
je O
fasse O
ce O
compte O
( O
3 O
) O
d’ O
elle O
. O
Comme O
j’ O
ay O
dit O
, O
elle O
estoit O
des O
plus O
bel O
- O
( O
1 O
) O
En O
1580 O
. O
Voyer S-PER
. O
le O
Journal B-MISC
de I-MISC
Henri I-MISC
III E-MISC
, O
fous O
cette O
année O
. O
( O
2 O
) O
petite O
fille O
. O
( B-LOC
3 I-LOC
) I-LOC
Conte E-LOC
. O
les O
qu’ O
on O
eust O
sceu O
voir O
, O
& O
des O
plus O
aymables O
de O
la O
Cour S-LOC
. O
Par O
cas O
, O
un O
Pere B-PER
Cordelier E-PER
, O
qui O
preschoit O
ordinairement O
devant O
la O
Reyne S-PER
, O
en O
devint O
tellement O
amoureux O
, O
qu’ O
il O
en O
estoit O
perdu O
en O
toute O
contenance O
: O
& O
quelquefois O
en O
ses O
fermons O
se O
perdoir O
, O
quand O
il O
se O
mettoit O
sur O
les O
beautez O
des O
fainétes O
Vierges S-PER
du O
temps O
passé O
| | O
jettant O
tous O
jours O
quelque O
mot O
couvert O
sur O
la O
beauté O
de O
ma-dicte O
tante O
, O
sans O
oublier O
ses O
. O
doux O
regards O
, O
qu’ O
il O
fichoit O
sur O
elle O
: O
& O
quelquefois O
en O
la O
chambre O
de O
la O
Reyne S-PER
prenoit O
un O
grand O
plaisir O
de O
l’ O
arrai O
- O
sonner O
, O
non O
de O
mots O
d’ O
amour O
pourtant O
, O
car O
il O
y O
fust O
allé O
du O
fouet O
, O
mais O
d’ O
autres O
mots O
ombragés O
tendans O
à O
cela O
, O
Ma O
tante O
n’ O
approuvoit O
nullement O
ses O
discours O
, O
& O
en O
tint O
quelques O
propos O
à O
la B-MISC
Gouvernante I-MISC
d’ I-MISC
elle I-MISC
& I-MISC
de I-MISC
ses I-MISC
compagnes E-MISC
. O
La O
Reyne S-PER
le O
sceut O
, O
qui O
ne O
le O
put O
croire O
, O
à O
cause O
de O
l’ O
habic O
& O
saincteté O
de O
l’ O
homme O
| | O
& O
pour O
ce O
coup O
, O
dissimula O
jusques O
à O
un O
Vendredy B-PER
Sainct E-PER
, O
qu’ O
il O
prefcha O
la B-MISC
Passion E-MISC
à O
l’ O
accoustumée O
devanr O
la O
Royne S-PER
, O
& O
d’ O
autant O
que O
les O
Dames B-MISC
& I-MISC
Filles E-MISC
estoient O
placées O
& O
assises O
devant O
le O
beau O
Pere S-PER
, O
com O
- O
me O
en O
l’ O
ordinaire O
, O
& O
qu’ O
elles O
se O
représentoient O
à O
plein O
devant O
luy O
, O
& O
par O
conséquent O
ma O
tante O
, O
le O
beau O
Pere S-PER
, O
pour O
l’ O
introït O
& O
thesme O
de O
son O
sermon O
, O
il O
commença O
à O
dire O
: O
Pour O
vous O
, O
belle O
nature O
humaine O
, O
& O
c’ O
eji O
pour O
vous O
pour O
qui O
aujourd’hui O
j’ O
endure O
, O
dit O
à O
un O
tel O
jour O
Nostre B-MISC
Seigneur I-MISC
Jesus E-MISC
. O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
Christ S-PER
: O
& O
enfilant O
son O
sermon O
, O
il O
fait O
rapporter O
toutes O
les O
douleurs O
, O
maux O
& O
passions O
que O
Jesus- B-PER
Christ E-PER
endura O
à O
sa O
mort O
pour O
nature O
humaine O
, O
& O
à O
la O
croix O
, O
à O
ceux O
& O
celles O
qu’ O
il O
enduroit O
pour O
celle O
de O
ma O
tante O
| | O
mais O
c’ O
estoit O
avec O
des O
mots O
si O
couverts O
& O
paroles O
si O
ombragées O
, O
que O
les O
plus O
sublimes O
y O
eussent O
perdu O
leurs O
sens O
. O
Quelle O
méditation O
pourtant O
! O
La O
Reyne B-PER
Anne E-PER
, O
qui O
estoit O
trèshabile O
, O
& O
d’ O
esprit O
& O
de O
jugement O
, O
mordit O
là-dessus O
: O
& O
en O
ayant O
consulté O
les O
vrayes O
paroles O
de O
ce O
sermon O
tant O
avec O
aucuns O
Seigneurs B-MISC
& I-MISC
Dames E-MISC
, O
que O
sçavantes O
gens O
qui O
y O
assistoient O
, O
trouverent O
que O
le O
sermon O
estoit O
très-escandaleux O
, O
& O
le O
Pere B-PER
Cordelier E-PER
trèspunissable O
| | O
ainsi O
qu’ O
il O
fut O
en O
secret O
très O
bien O
chastié O
& O
fouetté O
, O
& O
puis O
chassé O
sans O
faire O
escandale O
. O
Voilà O
la O
récompense O
des O
amours O
de.ce O
Monsieur B-PER
le I-PER
Cordelier E-PER
, O
& O
ma O
tante O
bien O
vengée O
de O
luy O
, O
duquel O
elle O
estoit O
fouvent O
importunée O
de O
parler O
à O
luy O
: O
car O
. O
de O
ce O
temps O
, O
il O
ne O
falloit O
pas O
sur O
peine O
desdire O
ny O
refuser O
la O
parole O
à O
telles O
gens O
, O
que O
l’on O
croyoic O
qu’ O
ils O
ne O
parloient O
que O
de O
Dieu B-MISC
& I-MISC
du I-MISC
salut I-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
ame E-MISC
( O
1 O
) O
. O
Après O
ma-dicte O
tante O
Louyse S-PER
vint O
en O
sa O
( O
i O
) O
Foyez O
, O
sur O
tout O
ce O
qui O
regarde O
cette O
Louise B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
le O
Tome B-MISC
XIII E-MISC
, O
où O
les O
mêmes O
chofcs O
font O
ricontées O
. O
place O
sa O
sœur O
, O
&ma O
tante O
ANNE B-PER
DE I-PER
BOURDEILLE E-PER
, O
laquelle O
estoit O
fillolle O
de O
la O
Reyne B-PER
Anne:& E-PER
de O
ce O
temps O
, O
les O
grands O
Seigneurs S-MISC
, O
& O
mesme O
mon O
grand O
pere O
, O
estoient O
fort O
curieux O
, O
que O
les O
grands O
Roys S-PER
ou O
Princes S-PER
, O
ou O
Reynes B-PER
& I-PER
Princesses E-PER
, O
tinssent O
leurs O
enfants O
sur O
les O
sonts O
| | O
ce O
qu’ O
ils O
n’ O
offraient O
à O
toutes O
Maisons S-LOC
, O
si-non O
aux O
grandes O
. O
Ceste B-PER
Anne I-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
fut O
mariée O
après O
à O
la O
Cour S-LOC
avec O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
de I-PER
Maumont E-PER
, O
l’ O
une O
des O
grandes O
Maisons B-PER
de I-PER
Limosin E-PER
. O
Elle O
ne O
fut O
si O
belle O
que O
sa O
fœur O
, O
qui O
l’ O
estoit O
en O
perfection O
: O
mais O
elle O
l’ O
en O
approchoit O
fort O
, O
si O
non O
en O
taille O
| | O
car O
elle O
estoit O
fort O
petite O
, O
& O
Louyse S-PER
l’ O
avoit O
grande O
& O
belle O
, O
comme O
son O
frere O
Monsieur B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
. O
J’ O
ay O
fait O
ceste O
disgression O
, O
mon O
nepveu O
: O
car O
il O
faut O
que O
vous O
sçachiez O
des O
nouvelles O
aussi O
bien O
des O
uns O
que O
des O
autres O
, O
qui O
vous O
font O
si O
proches O
. O
Pour O
retourner O
à O
vostre O
grand-pere O
, O
estant O
sorty O
hors O
de O
Page S-PER
, O
il O
demeura O
quelque O
temps O
à O
la O
Cour S-LOC
: O
& O
puis O
son O
pere O
& O
mere O
, O
qui O
estoient O
vieux O
, O
envoyerent O
le O
querir O
, O
pour O
le O
voir O
& O
les O
resjouyr O
| | O
car O
ils O
en O
avoient O
ouy O
dire O
beaucoup O
de O
bien O
( O
ainsi O
qu’ O
est O
la O
plus O
grande O
joye O
aux O
peres O
& O
mcres O
, O
quand O
ils O
voyent O
leurs O
enfants O
vertueux O
. O
) O
Et O
de O
faict O
, O
vostre O
grand O
pere O
fut O
trouvé O
tel O
, O
& O
si O
fort O
, O
qu’ O
ils O
ne O
le O
voyoient O
pas O
à O
demy O
, O
& O
estoit O
leur O
enfant O
bien O
chéry O
: O
de O
forte O
que O
le O
pere O
OPUSCULES B-MISC
HIVERS E-MISC
le O
tenoit O
si O
fort O
subject O
près O
de O
luy O
, O
qu’ O
il O
ne O
le O
vouloit O
eschapper O
, O
ny O
donner O
congé O
pour O
tourner O
à O
la O
Cour S-LOC
, O
ny O
aller O
à O
aucun O
voyage O
de O
guerre O
, O
craignant O
de O
le O
perdre O
par O
son O
courage O
trop O
hazardeux O
. O
Enfin O
, O
ceste O
subjection O
& O
ceste O
délicatesse O
fascha O
fort O
à O
vostre O
grand-pere O
: O
& O
entendant O
que O
les O
François S-PER
faisoient O
tant O
de O
belles O
choses O
au O
Royaume B-LOC
de I-LOC
Naples E-LOC
, O
où O
la O
guerre O
pour O
lors O
estoit O
, O
ayant O
emprunté O
, O
qui O
de O
-çà O
, O
qui O
de O
-là O
, O
de O
ses O
amys O
, O
quelques O
deux O
cents O
escus O
, O
feignant O
un O
bon O
matin O
aller O
à O
la O
chasse O
, O
& O
ayant O
pris O
deux O
des O
meilleurs O
& O
bons O
tra O
- O
vailleurs O
courtauts O
qu’ O
il O
eust O
, O
sans O
faire O
bruit O
, O
partit O
avec O
son O
valet O
de O
chambre O
feulement O
, O
& O
un O
laquais O
, O
& O
avec O
tous O
ses O
chiens O
& O
levriers O
, O
s’ O
en O
alla O
jusqu’ O
à O
une O
demye O
lieuë O
dans O
sa O
Terre S-LOC
, O
tous O
jours O
chassant: O
& O
estant O
venu O
à O
un O
village O
, O
il O
fait O
entrer O
tous O
ses O
chiens O
dan O
| | O
| | O
| -une| O
grange O
, O
& O
les O
bien O
renfermer O
léans O
, O
& O
donner O
bien O
à O
manger O
, O
& O
commande O
au O
maistre O
de O
la O
maison O
& O
de O
la O
grange O
, O
que O
sur O
la O
vie O
, O
il O
ne O
leur O
ouvre O
en O
façon O
du O
monde O
, O
jusqu’ O
à O
ce O
qu’ O
il O
foit O
de O
retour O
, O
qui O
. O
pourroit O
estre O
sur O
le O
soir O
| | O
ou O
si O
de O
cas O
il O
ne O
revenoit O
, O
qu’ O
il O
ne O
faillist O
de O
leur O
ouvrir O
sur O
le O
soir O
, O
& O
qu’ O
il O
les O
laissast O
aller O
seulement O
| | O
car O
ils O
s’ O
en O
retourneroient O
à O
Bourdeille S-LOC
| | O
ce O
que O
le O
Paysan S-MISC
ne O
faillit O
. O
Cependant O
, O
mon O
pere O
gagne O
chemin O
, O
& O
fait O
douze O
grandes O
lieuës O
d’ O
une O
traite O
, O
tirant O
vers O
Lyon S-LOC
. O
Son O
49 O
Tome B-MISC
XIF E-MISC
. O
c O
Son O
pere O
, O
le O
foir O
, O
voyant O
son O
fils O
n’ O
estre O
tourné O
, O
s’ O
en O
estonne O
, O
croyant O
qu’ O
il O
se O
fust O
trop O
amusé O
à O
la O
chasse O
. O
Mais O
le O
lendemain O
au O
matin O
, O
quand O
on O
luy O
vint O
rapporter O
que O
tous O
ses O
chiens O
& O
levriers O
estoient O
à O
la O
porte O
du O
Chasteau S-LOC
, O
il O
fut O
en O
peine O
& O
allarme O
, O
& O
despescha O
aussi-tost O
gens O
par-tout O
, O
pour O
( O
çavoir O
ce O
qu’ O
il O
estoit O
devenu O
, O
qui O
luy O
rapporterent O
au O
vray O
l’ O
histoire O
qu’ O
ils O
avoienc O
apprise O
du O
Paysan S-PER
qu’ O
ils O
luy O
amenerent O
, O
qui O
confirma O
le O
tout O
. O
Soudain O
il O
songea O
qu’ O
il O
s’ O
en O
estoit O
allé O
à O
l’ O
advanture O
voir O
le O
monde O
, O
& O
aussi-tost O
il O
envoya O
vers O
Lyon S-LOC
& O
vers O
la O
Cour S-LOC
, O
pour O
en O
sçavoir O
nouvelles O
| | O
se O
doutant O
qu’ O
il O
prenoit O
l’ O
un O
de O
ces O
deux O
chemins O
. O
Cependant O
, O
son O
fils O
gagne O
Pays S-LOC
, O
& O
ne O
demeura O
que O
fixjours O
depuis O
Bourdeille S-LOC
jusqu’ O
à O
Lyon S-LOC
, O
où O
l’ O
homme O
de O
son O
pere O
le O
trouva O
, O
qui O
luy O
dit O
la O
peine O
en O
laquelle O
le O
pere O
& O
la O
mere O
estoient O
pour O
luy O
, O
& O
luy O
voulant O
persuader O
qu’ O
il O
tournast O
. O
Il O
luy O
dit O
seulement O
: O
Kecommandez-moy S-PER
a O
mon O
pere O
& O
à O
ma O
mere O
, O
& O
dites-luy O
que O
je O
fais O
ce O
qu’ O
il O
a O
fait O
d’ O
autre O
fois O
| | O
& O
que O
je O
m’ O
en O
vais O
voir O
le O
monde O
, O
& O
chercher O
guerre O
au O
Royaume B-LOC
de I-LOC
Naples E-LOC
. O
Il O
ne O
me O
verra O
jamais O
, O
que O
je O
ne O
foye O
plus O
honneste O
homme O
que O
ne O
fuis O
, O
ny O
ne O
jèrois O
, O
fz O
je O
voulois O
le O
croire O
, O
& O
me O
faire O
tenir O
cher O
dans O
une O
boëte O
pleine O
de O
cotlon O
comme O
une O
relique O
. O
Il O
envoya O
aussi O
ses O
recommandations O
à O
sa O
mere O
& O
ses O
freres O
& O
OPUSCULES B-MISC
DITERS E-MISC
fœurs O
, O
& O
ainsi O
s’ O
en O
alla O
vers O
Naples S-LOC
: O
où O
estant O
venu O
, O
il O
fut O
très-bien O
receu O
de O
tous O
les O
grands O
Seigneurs B-PER
& I-PER
Capitaines I-PER
François E-PER
qui O
y O
estoient O
, O
& O
principalement O
de O
Louys S-PER
, O
Comte B-PER
d’ I-PER
Armagnac E-PER
, O
son O
parent O
, O
de O
Messieurs B-PER
de I-PER
la I-PER
Palisse E-PER
, O
de O
Louys B-PER
d’ I-PER
Ars E-PER
, O
de O
Monsieur B-PER
de I-PER
Bayard E-PER
, O
& O
plusieurs O
autres O
. O
Il O
n’ O
eut O
pas O
fait O
long O
séjour O
en O
ces O
Pays B-MISC
& I-MISC
guerres E-MISC
, O
qu’ O
il O
s’ O
y O
fit O
fort O
reconnoistre O
pour O
crtre O
très-brave O
& O
vaillant O
, O
& O
sur-tout O
pour O
emporter O
la O
réputation O
d’ O
estre O
le O
meilleur O
& O
le O
plus O
rude O
homme O
d’ O
armes O
de O
tous O
les O
François S-PER
. O
Car O
il O
estoit O
un O
très-bon O
homme O
de O
cheval O
, O
& O
n’ O
y O
avoit O
cheval O
, O
tant O
rude O
fust O
-il O
, O
& O
allast O
tant O
haut O
& O
incommodément O
qu’ O
il O
put O
, O
qui O
luy O
fist O
jamais O
perdre O
l’ O
estrieu O
| | O
& O
de O
ce O
temps O
là O
, O
les O
chevaux O
n’ O
estoient O
dressés O
, O
ny O
alloient O
à O
temps O
, O
comme O
defpuis O
. O
Et O
ay O
ouy O
dire O
à O
un O
vieux O
Gentil-Homme S-PER
de O
nostre O
maison O
, O
que O
sur O
tel O
cheval O
, O
rude O
qu’ O
il O
fust O
, O
ne O
refusa O
jamais O
à O
monter O
dessus O
, O
ny O
que O
luy O
fit O
perdre O
les O
estrieux O
, O
sur O
lesquels O
il O
mettoic O
ordinairement O
des O
doubles O
ducats O
, O
& O
gageoit O
, O
qu’ O
en O
cas O
qu’ O
il O
desem- O
parast O
l’ O
estrieu O
, O
& O
qu’ O
ils O
tombassent O
en O
terre O
, O
il O
les O
perdoit O
par O
gageure O
faite O
| | O
& O
s’ O
ils O
ne O
tomboient O
, O
ils O
estoient O
pour O
luy O
: O
& O
disoit O
ce O
Gentil-Homme S-PER
, O
qu’ O
en O
sa O
vie O
, O
il O
luy O
avoit O
veu O
faire O
plus O
de O
deux O
cents O
gageures O
toutes O
pareilles O
, O
& O
jamais O
ne O
les O
perdoir O
. O
Outre O
qu’ O
il O
estoit O
ainsi O
fort O
adroit O
, O
& O
bon O
homme O
DE B-PER
BRANTÔME E-PER
. O
5t O
C O
ij O
de O
cheval O
, O
il O
estoit O
grand O
, O
de O
belle O
haute O
taille O
, O
fort O
puissant O
, O
& O
nerveux O
| | O
ce O
qui O
le O
rendoit O
encore O
plus O
furieux O
& O
rude O
homme O
de O
cheval O
. O
Or O
, O
il O
demeura O
au O
Royaume B-LOC
de I-LOC
Naples E-LOC
en O
tout O
environ O
quatorze O
à O
quinze O
mois O
, O
jusqu’ O
à O
ce O
que O
les O
François S-PER
en O
furent O
chassés O
par O
le O
grand B-PER
Capitan E-PER
, O
qui O
obtint O
sur O
eux O
plusieurs O
belles O
viétoires O
, O
& O
mesme O
à O
la O
rencontre O
du O
Garillan S-PER
, O
là-où O
mon O
pere O
fit O
trèsbien O
, O
& O
y O
fut O
blessé O
, O
sans O
que O
l’ O
Histoire B-MISC
de I-MISC
Belle-Forest E-MISC
en O
cet O
endroit O
le O
raconte O
. O
Je O
l’ O
ai O
ainsi O
aussi O
ouy O
dire O
aux O
vieux O
, O
& O
en O
portoit O
aussi O
la O
marque O
& O
la O
playe O
. O
En O
ce O
combat O
, O
il O
secourut O
& O
seconda O
si O
bien O
Mon S-PER
- O
sieur O
de O
Bayard S-PER
, O
qu’ O
il O
dit O
souvent O
defpuis O
, O
qu’ O
il O
penseroit O
tous O
jours O
avec O
Monsieur B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
son O
second O
de O
combattre O
six O
Espagnols S-LOC
& O
les O
deffaire O
, O
estans O
à O
cheval O
. O
Toutesfois O
, O
Monsieur B-PER
de I-PER
Bayard E-PER
estoit O
petit O
, O
& O
non O
si O
fort O
ny O
advantageux O
que O
mon O
pere O
. O
Voilà O
donc O
les O
François S-PER
chassés O
& O
renvoyés O
de O
Naples S-LOC
, O
La O
guerre O
s’ O
esmeut O
en O
la O
Romanie S-LOC
, O
où O
le O
Roy S-PER
envoya O
secours O
au O
Pape B-PER
Jules E-PER
, O
pour O
le O
recouvrement O
de O
Boulogne S-LOC
, O
contre O
les O
Ben S-PER
- O
tivogles O
| | O
ce O
que O
très-mal O
defpuis O
& O
fort O
in O
.. O
gratement O
il O
reconnut O
, O
comme O
il O
se O
trouve O
parmy O
les O
Histoires S-MISC
, O
Monsieur B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
faisoit O
tousjours O
parler O
de O
luy O
en O
quelque O
belle O
faction O
, O
& O
se O
rendoic O
fort O
aymable O
& O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS E-MISC
agréable O
à O
un O
chascun O
: O
car O
il O
estoit O
avec O
sa O
valeur O
un O
très-beau O
jeune O
homme O
, O
& O
sur-tout O
de O
fort O
bonne O
conversation O
, O
& O
qui O
disoit O
fort O
bien O
le O
mot O
. O
Le O
Pape S-PER
le O
prit O
donc O
en O
amitié O
, O
& O
prenoit O
plaisir O
de O
causer O
& O
de O
jouer O
avec O
luy O
| | O
car O
il O
estoit O
bon O
compagnon O
, O
& O
familier O
. O
Un O
jour O
, O
ils O
jouerent O
ensemble O
, O
qu’ O
il O
gagna O
à O
mon O
pere O
quelques O
trois O
cents O
escus O
, O
& O
ses O
chevaux O
, O
qui O
en O
avoit O
de O
beaux O
, O
& O
tout O
son O
équipage O
. O
Après O
qu’ O
il O
eut O
