ILEleae B-MISC
Euvres E-MISC
du O
seigneur O
de O
Brantome S-LOC
. O
Tome O
14 O
/ O
. O
Nouvelle O
edition O
, O
considerablement O
augmentee O
, O
revue O
, O
accompagnee O
de O
[... O
] O
1e O
Gallica S-MISC
sI O
] O
I1 B-PER
I I-PER
1I E-PER
] O
Brantome S-PER
, O
Pierre B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
( O
15402-1614 O
| | O
seigneur O
de O
) O
. O
] O
Auteur O
du O
texte O
. O
Euvres O
du O
seigneur O
de O
Brantome S-LOC
. O
Tome O
14 O
/ O
. O
] O
Nouvelle O
edition O
, O
considerablement O
augmentee O
, O
revue O
, O
] O
accompagnee O
de O
remarques O
historiques O
critiques O
, O
distribuee O
1I S-MISC
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
Tome O
premier O
. O
[- O
quinzieme O
. O
] O
. O
1779 O
. O
CLI0QUERIC S-LOC
POURACCEDER O
AUXTARFS S-LOC
ET O
A S-LOC
LA O
LUICENCE S-LOC
2 O
/ O
Les O
contenus O
de O
Gallica S-MISC
sont O
la O
propriete O
de O
la O
BnF S-LOC
au O
sens O
de O
larticle O
L.2112-1 O
du O
code O
general O
de O
la O
propriete O
des O
personnes O
publiques O
. O
3 O
/ O
OQuelques S-MISC
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
regime O
de O
reutilisation O
particulier O
. O
Ceux-ci O
sont O
signales O
par O
la O
mention O
Source S-MISC
gallica.BnF.fr O
/ O
Bibliotheque O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
II B-MISC
Il I-MISC
1I1 E-MISC
s O
t O
2 O
-- O
( B-LOC
.I I-LOC
1 I-LOC
I E-LOC
( O
1 1 O
1 O
.1 O
AI O
I B-MISC
Ii E-MISC
3 O
[ O
I O
l O
I1 O
1 O
1i O
I O
.1 O
I S-MISC
1II B-MISC
II E-MISC
2Ml O
f O
) O
Ill B-MISC
l1 I-MISC
1I E-MISC
Ji S-LOC
st O
mn O
t O
- O
e-5 O
: O
. O
e O
- O
a O
n. O
f. O
n O
- O
, O
...a. O
. O
1 O
. O
. O
L O
, O
1 O
r O
.. O
i O
o. O
s. O
' O
. O
n O
g O
a2 O
. O
' O
3 O
. O
r O
- O
0- O
. O
L: O
a O
' O
rL S-MISC
, O
: O
.3 O
a' O
. O
, O
e O
a O
a'..' O
A O
,., O
. O
. O
n O
. O
.. O
4 O
' O
. O
- O
1 O
.. O
L- O
s O
A S-LOC
. O
C O
t O
g O
h O
nA S-ORG
i O
: O
h O
- O
Ln S-LOC
e: O
s O
.. O
7 O
L O
- O
.A O
g O
. O
i O
.. O
1 O
. O
t0 O
A S-LOC
1 O
1 O
.. O
I S-MISC
. O
, O
: O
o O
.i. O
. O
. O
. O
' O
s O
M O
. O
. O
, O
. O
A O
' O
A' S-LOC
. O
..4 O
: O
. O
. O
n O
. O
e O
, O
t O
.. O
. O
g5 O
4 O
s O
. O
. O
' O
s O
' O
L- O
i O
. O
4 O
' O
A O
.. O
eA O
, O
L O
p O
. O
0 O
. O
'- O
e B-MISC
Ln E-MISC
. O
. O
e. O
, O
. O
n O
. O
' O
. O
s O
M O
" O
l. O
1 O
i O
. O
, O
a O
. O
- O
. O
.o. O
.- O
, O
A' B-MISC
Source E-MISC
gallica.bnf.fr O
/ O
Blbllotheque O
nationale O
de O
France S-LOC
t1 O
rL O
. O
, O
5W B-LOC
ZEti E-LOC
-- O
N S-MISC
v2 O
k-x O
iri O
': O
. O
5 O
lllAiWl O
ilItx O
s O
.lII O
11 O
M O
' O
- O
/ O
IlI B-MISC
t1'1 I-MISC
: I-MISC
Fl E-MISC
. O
iEl O
s O
IR2 O
I O
. O
: O
2EAIt S-MISC
W S-ORG
.M O
- O
g4N O
- O
.. O
1 O
/ O
g O
4 O
7S O
o O
- O
5 O
= O
' O
-- O
t O
g- O
Le O
LF B-LOC
-e( I-LOC
' I-LOC
-- I-LOC
..2 I-LOC
2 I-LOC
N.-y I-LOC
N E-LOC
. O
G B-MISC
NL E-MISC
. O
+ O
o O
e O
) O
| rLs| O
- O
, O
. O
7- O
r O
`5 O
y O
E' O
. O
eN O
N O
Y B-LOC
13V E-LOC
t O
. O
: O
) O
' O
. O
113 O
IA O
3-rW O
h O
. O
1I O
' O
Y O
a O
rr O
g O
C O
P11 S-LOC
i O
: O
Na S-LOC
- O
] O
-7 O
, O
3 O
, O
t O
F B-LOC
z E-LOC
- O
s O
'- O
. O
v B-ORG
sGL E-ORG
. O
N O
15 O
YW B-MISC
vN I-MISC
I..y E-MISC
' O
, O
N-c' O
.. O
Y B-LOC
W. I-LOC
Y I-LOC
1 I-LOC
Y. E-LOC
. O
. O
11 O
Z B-LOC
NY I-LOC
NuC E-LOC
r-eP O
-- O
- O
I O
3 O
.5 O
i O
. O
y O
' O
' O
, O
L B-MISC
ee E-MISC
- O
. O
. O
f.i O
e' O
Y. O
i O
-- O
- O
, O
... O
YN S-PER
) O
. O
3 O
. O
, O
I O
2N O
i O
ll O
r O
. O
: O
1 O
IN O
r. O
-... O
1 O
L O
-( O
. O
a O
" O
s O
N O
rNc O
Y O
lN S-LOC
- O
='/1 O
? O
. O
2A S-LOC
1 O
. O
- O
- O
L O
: O
L-' O
yC O
g S-LOC
. O
M O
-- O
-- O
-- O
.. O
. O
- O
aLd O
2zzz O
I O
. O
= O
- O
e O
-- O
. O
, O
e O
. O
E B-ORG
U E-ORG
, O
. O
-' O
' O
v O
. O
t O
i O
-' O
, O
-. O
` O
. O
'.. O
. O
- O
5I O
. O
, O
' O
. O
. O
.. O
W B-LOC
Y: E-LOC
. O
l O
. O
-/ O
1 O
A O
B S-LOC
s-g O
I1 O
W' O
.l O
' O
fhee-. O
t O
2 O
- O
F S-LOC
-' O
2 O
. O
. O
-. O
: O
. O
i- O
I S-MISC
r O
7 O
A S-LOC
.3 O
. O
1 O
. O
s O
hP S-ORG
. O
- O
r. O
h O
- O
- O
e O
y O
eMMh S-MISC
% O
I O
2 O
isi O
3 O
. O
. O
, O
' O
Y B-MISC
e E-MISC
.: O
6m-L O
r' O
. O
..L O
: O
| | O
e-C4 O
EE S-MISC
I S-MISC
.Y. O
a O
, O
h O
: O
1 O
i O
s O
y O
r O
f'' O
v O
, O
S' S-MISC
: O
a O
. O
C B-LOC
xC E-LOC
' O
1 O
:. O
e O
, O
N O
. O
rt O
M O
.-A O
. O
a O
. O
.. O
. O
. O
- O
: O
A O
. O
e' O
1 O
" O
. O
. O
. O
ii O
. O
I B-MISC
N I-MISC
F' E-MISC
. O
L. O
. O
: O
ELA S-ORG
y O
i O
s O
.-: O
| | O
se O
.: O
re O
a O
0 O
, O
EaAA6 S-MISC
ai O
. O
. O
| ?-| O
. O
. O
, O
.- O
.. O
. O
. O
. O
, O
.A. O
2 `5 O
. O
: O
s O
. O
? O
e.. O
c O
|N | O
I B-LOC
:t E-LOC
. O
g O
tE O
2 O
: O
. O
, O
sc. O
: O
. O
: O
. O
..A. O
f O
' O
' O
:2A O
, O
P B-LOC
x E-LOC
.'.. O
. O
. O
h O
t O
G: O
Ri- O
/ O
y' O
: O
' O
eeec O
-- O
tx O
: O
. O
n O
3i O
I O
- O
.i' O
. O
r:t O
, O
. O
ih O
. O
1.3 O
. O
.A O
. O
I O
17 O
s O
. O
' O
.I O
. O
, O
y O
I O
| I| O
.. O
|. | O
, O
f O
i O
, O
. O
rN O
/ O
. O
, O
4J B-LOC
aE I-LOC
T I-LOC
W// E-LOC
: O
..er O
L- O
..9 O
% O
I1i B-LOC
I E-LOC
. O
1 O
- O
- O
' O
. O
A O
1 O
. O
' O
. O
l O
.. O
5 O
.- O
L O
-- O
, O
FN S-ORG
. O
. O
Ps S-LOC
. O
'5 O
.1 O
, O
A3 S-LOC
- O
| | O
' O
g O
- O
.. O
. O
- O
h O
| | O
, O
ii O
xssi O
aa O
- O
- O
-: O
: O
. O
6 O
..-e O
,L O
. O
.e O
- O
s O
, O
: O
I.S O
r'-' O
-e O
-- O
2 5 O
' O
ye O
es O
. O
E S-ORG
.e O
f O
-- O
. O
C- O
t.j O
Il O
. O
' O
'e. O
z O
- O
I O
e..-Y O
' O
a O
r: O
. O
- O
: O
Aa S-LOC
. O
... O
. O
A O
. O
. O
WV S-LOC
, O
-- O
, O
' O
'' O
' O
. O
' O
: O
G:G S-MISC
r O
: O
1 O
, O
' O
: O
. O
7 O
. O
.:.- O
. O
: O
s O
r O
. O
. O
5 O
Y O
EEEE S-LOC
- O
t O
( O
N. O
, O
-- O
2 O
. O
LeL B-LOC
r E-LOC
. O
xe O
- O
: O
, O
.: O
. O
' O
, O
'- O
si O
. O
3 O
' O
I O
c. O
. O
ti S-MISC
. O
, O
LLA-c S-LOC
, O
c O
` O
, O
: O
.. O
L O
. O
' O
' O
: O
3t O
. O
x O
r O
. O
' O
L. O
C O
As S-LOC
' O
z2 O
.=e::t O
: O
' O
. O
WL O
er:L O
, O
l O
' O
-c. O
i.. O
i: O
. O
3 O
- O
eAA O
- O
s O
L- O
g O
( O
. O
ti O
, O
: O
, O
|: .| O
fC: O
, O
4 O
. O
1 O
, O
't O
, O
.2 O
, O
iL O
a O
. O
... O
.a. O
.yi O
N O
.: O
e O
, O
, O
V S-LOC
. O
r' O
as O
1 O
A S-LOC
.4 O
, O
' O
. O
i. O
4 O
es O
, O
' O
ae O
M' O
. O
- O
. O
, O
. O
i O
: O
- O
s O
I O
' O
ii. O
-- O
r O
1 O
- O
i-r22 O
d4 O
. O
1 1 O
. O
e-: O
9 3o5 O
- O
- O
- B-LOC
- I-LOC
- I-LOC
-- I-LOC
-- I-LOC
t I-LOC
T7 I-LOC
r I-LOC
D I-LOC
U I-LOC
v I-LOC
R I-LOC
E I-LOC
S I-LOC
D I-LOC
U I-LOC
sE I-LOC
I I-LOC
GNE I-LOC
U I-LOC
R I-LOC
DE I-LOC
BRANTOME E-LOC
. O
ro O
ME B-MISC
Q I-MISC
U I-MISC
AT I-MISC
oO I-MISC
R I-MISC
Z I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
M I-MISC
E. E-MISC
Contenant O
LEs O
Or O
Usc B-MISC
U I-MISC
LE E-MISC
s O
. O
l O
. O
f O
s O
n O
L O
. O
1 O
a O
n O
' O
M O
gs O
' O
. O
1 O
0 O
A O
a O
o O
s O
3 O
Y O
1 O
I O
- O
x B-LOC
rr I-LOC
D E-LOC
. O
U B-ORG
V I-ORG
R I-ORG
E I-ORG
S I-ORG
D E-ORG
s O
EI B-ORG
G I-ORG
NE I-ORG
R I-ORG
DE I-ORG
BRANTOME E-ORG
. O
Nouvelle B-MISC
Edition E-MISC
, O
conideiralemen O
augmentee O
, O
revue O
, O
accompagnee O
de O
Remargues S-PER
hiforiues O
criige O
diriue O
dans O
un O
meildeur O
ordre O
. O
Lgy O
9E2E2ELLEELL S-LOC
- O
LU S-LOC
- O
, O
. O
-- O
. O
- O
' O
. O
: O
L B-MISC
O I-MISC
N I-MISC
D I-MISC
R I-MISC
E I-MISC
s E-MISC
, O
A B-MISC
Ux I-MISC
frE I-MISC
Ns I-MISC
D I-MISC
U I-MISC
LI I-MISC
B I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
I I-MISC
Rr. E-MISC
. O
D O
Cc B-MISC
L I-MISC
X I-MISC
YI E-MISC
. O
r O
II: O
. O
i O
t O
, O
E B-LOC
r' E-LOC
i-. O
. O
M O
, O
| .| O
. O
' O
- O
I O
i O
| | O
a O
n O
ti S-MISC
. O
1 O
-.4 O
a O
. O
I B-PER
n E-PER
1 O
4 O
.5 O
:? O
, O
s O
. O
, O
r-. O
. O
, O
, O
i O
r O
, O
) O
I O
| | O
. O
' O
e O
i O
.i O
: O
.. O
H.-. O
te O
-e O
1 O
: O
1 O
A S-LOC
..' O
t O
i O
: O
.. O
i O
... O
| | O
I.-. O
' O
. O
I.. O
.k O
, O
hI O
. O
.5 O
ai O
e O
, O
. O
n O
: O
E: O
. O
I O
i O
- O
:' O
L. O
: O
. O
. O
' O
A O
Y B-ORG
IMI E-ORG
s O
-- O
. O
A O
.rr O
A O
3en O
. O
. O
.e O
- O
w O
' O
, O
+ O
- O
:i O
.. O
a' O
" O
a. O
. O
- O
r O
. O
s5-re O
s.: O
g O
, O
i O
, O
-c O
a O
. O
, O
.. O
-- O
. O
. O
E O
o O
. O
. O
t O
w O
1 O
I O
1 O
.. O
H O
. O
It O
, O
LA O
. O
.i O
1 O
, O
. O
d O
M-N B-LOC
G E-LOC
g O
e O
- O
i1 O
. O
i O
, O
:r. O
' O
' O
Wi S-LOC
.:. O
. O
e O
aa O
-: O
|: -| O
..r.. O
| .| O
. O
: O
. O
.i' O
-7 O
. O
r' O
h O
- O
.P B-LOC
Ln E-LOC
, O
eL O
-- O
. O
.:. O
' O
A O
- O
.'i O
, O
- O
. O
' O
' O
I1 O
' O
s O
,g. O
I. O
tA O
k O
, O
eP. O
... O
. O
. O
wis O
- O
' O
ii O
- O
eL O
. O
I S-MISC
-' O
. O
. O
a O
1o O
. O
.+. O
, O
: O
- O
I O
sf O
- O
- O
. O
' O
- O
.. O
. O
w O
| -| O
t O
. O
- O
.i. O
I O
i' O
-- O
, O
n O
A S-LOC
. O
, O
-- O
.2 O
-- O
- O
- O
s: O
.A' O
'.. O
, O
:' O
e O
. O
. O
Ys S-MISC
s O
gr O
' O
l. O
i O
. O
4 O
' O
. O
t' O
t O
i.: O
. O
'i. O
. O
' O
. O
..1 O
: O
5t O
31 O
| | O
.. O
5 O
: O
iY O
L O
.t.. O
a O
v O
a O
4.M O
.. O
. O
f O
. O
' O
Li O
i O
-s O
L O
| | O
.ea O
.ia O
: O
e.. O
' O
-i O
. O
a O
- O
, O
. O
3 O
.-' O
' O
. O
, O
`: O
: O
, O
I.. O
. O
s O
' O
-.. O
- O
. O
e O
. O
.. O
t' O
is O
. O
. O
L' O
. O
: O
f O
. O
: O
s-.G O
L O
i.ie'f. O
. O
L& O
e O
.l O
: O
. O
.e O
" O
i. O
, O
Ae:. O
. O
: O
e. O
1 O
- O
, O
.1 O
. O
.I O
i O
. O
' O
.r O
1 O
. O
.s.M O
. O
, O
' O
' O
[ O
A B-LOC
g.I E-LOC
, O
|r | O
4 O
. O
. O
. O
- O
, O
a O
L.P. S-PER
-' O
like O
' O
r: O
: O
.:.: O
t-. O
. O
: O
. O
L5i S-MISC
. O
5 O
1 O
i O
t: O
.: O
5W O
`W O
r O
, O
Ls S-MISC
. O
.u O
% O
L O
' O
, O
3 O
. O
A: O
I B-LOC
t E-LOC
a O
-e O
- O
A O
e. O
. O
% O
-- O
9 O
. O
s O
a O
. O
, O
' O
aia O
-e-. O
rtS O
. O
:.: O
, O
. O
' O
. O
. O
ir O
, O
aa O
" O
t O
' O
. O
i O
, O
| .r| O
.5 O
- O
- O
. O
.. O
-- O
.r. O
. O
. O
E S-LOC
, O
' O
a O
- O
r O
a'r O
, O
s-s O
' O
. O
, O
's. O
' O
- O
. O
, O
. O
, O
| :| O
, O
r O
. O
-. O
5i O
,' O
. O
. O
g O
` O
. O
. O
'- O
, O
, O
.:.i O
' O
z O
-- O
. O
b. O
. O
: O
.- O
i5 O
. O
. O
'- O
, O
' O
, O
i: O
. O
. O
, O
' O
.r O
g O
' O
, O
g O
e O
. O
' O
. O
: O
..a O
- O
L B-PER
i I-PER
P I-PER
n E-PER
. O
ee O
, O
' O
, O
a O
: O
' O
. O
- O
i. O
rz B-LOC
I I-LOC
ci E-LOC
y O
' O
. O
. O
I- O
r O
. O
" O
Ak B-MISC
f.I E-MISC
g O
' O
e O
d O
a' O
- O
. O
- O
, O
r O
, O
| 1 45| O
. O
,7 O
' O
i B-LOC
er I-LOC
A E-LOC
it.f O
, O
-1 O
| | O
: O
: O
rL O
. O
. O
3 O
i' O
Nie S-LOC
.', O
. O
, O
b+A O
. O
: O
: O
s O
. O
iJ O
r O
m O
: O
v O
. O
i' O
F S-LOC
' O
. O
4 O
. O
1 O
, O
, O
-.r O
. O
.. O
- O
, O
A O
.: O
.. O
.I O
e O
' O
ssea O
m O
- O
a O
-. O
2 O
. O
N O
. O
, O
. O
' O
. O
, O
1 O
, O
.a O
r. O
, O
:s O
gs O
| .| O
. O
N O
: O
b O
. O
' O
. O
a O
. O
: O
I B-PER
LI E-PER
- O
.- O
. O
i O
7 O
u O
if: O
I O
2r O
. O
' O
- O
a O
A O
,e O
. O
Y O
, O
... O
L O
. O
- O
, O
. O
m O
Q B-ORG
eA E-ORG
. O
2 O
mA1 S-MISC
s O
- O
N.. O
h O
. O
, O
5 O
.. O
.. O
Lsasr'g B-LOC
P E-LOC
, O
.e O
. O
, O
:' O
m O
, O
. O
-' O
|. a| O
s.2or:i O
.e O
. O
, O
. O
- O
' O
a. O
+ O
, O
A.-e O
. O
. O
-- O
7n O
- O
iLAI O
: O
a' O
.s O
, O
w O
. O
e O
igii O
r' O
, O
- O
. O
'.. O
- O
: O
-' O
. O
: O
:- O
e: O
- O
, O
::-: O
: O
3 O
| | O
12 O
I O
, O
-i O
We O
|.-T | O
n O
.. O
b O
k O
Lh S-LOC
- O
...t O
, O
. O
-- O
: O
h O
ar. O
. O
-: O
-' O
7 O
) O
. O
: O
. O
f O
g O
'6 O
. O
' O
o O
- O
rs O
gt O
-' O
- O
L- O
-.. O
..' O
. O
. O
e O
.`tFa O
.: O
. O
-.- O
. O
- O
, O
a O
, O
. O
, O
. O
y O
- O
- O
' O
a O
?-. O
i O
:t O
. O
, O
, O
, O
: O
: O
: O
i: O
|.: A| O
, O
.eas O
. O
f O
s O
. O
L O
. O
, O
.. O
.. O
' O
. O
II S-LOC
. O
, O
.E- O
| :e| O
s' O
-- O
:.5 O
t: O
: O
x O
: O
' O
: O
: O
Ei'. O
.. O
' O
I O
- O
' O
- O
| :| O
: O
, O
-- O
: O
y O
: O
: O
: O
.:t.1L O
: O
, O
: O
... O
. O
- O
kt( O
. O
.A O
- O
y O
Er S-LOC
, O
-.: O
AI O
: O
' O
... O
: O
,N O
. O
: O
:: O
: O
A' O
, O
'. O
i. O
e O
. O
A S-LOC
-. O
. O
: O
, O
..: O
: O
t O
i O
. O
t.. O
i O
= O
s O
. O
- O
- O
. O
.N. O
. O
.. O
. O
- O
:: O
| | O
, O
:c O
r'' O
-.:. O
' O
a O
- O
r:-. O
.: O
. O
. O
, O
: O
, O
. O
ITe S-LOC
: O
9. O
.- O
, O
: O
. O
..- O
. O
- O
E. O
. O
- O
, O
. O
Al S-PER
-. O
, O
- O
' O
i. O
'z2 O
- O
' O
= O
-- O
a-' O
: O
: O
.. O
g-'' O
A.. B-LOC
Hi E-LOC
. O
- O
' O
1F O
1 O
. O
e O
. O
- O
e O
-..' O
) O
-' O
. O
sP' O
: O
| | O
:rr::.-: O
|  | O
-- O
-i.- O
. O
L0 S-MISC
. O
=er O
: O
. O
.. O
4 O
, O
. O
, O
` O
..: O
P'he S-PER
J. O
, O
.gr O
- O
.e O
a O
s O
---- O
e O
, O
1 O
-. O
.. O
2 O
M O
1 O
' O
. O
- O
- O
- O
g O
r' O
` O
- O
, O
. O
. O
M. O
- O
ec O
, O
i.. O
P B-LOC
tL E-LOC
. O
..- O
- O
i: O
' O
- O
, O
.e O
.. O
. O
- O
, O
|r- | O
. O
Mi S-MISC
y O
' O
| | O
' O
`e O
|r | O
Aa S-LOC
-'' O
, O
. O
s: O
: O
Y O
, O
. O
: O
y O
t O
i O
. O
M.:i. O
: O
, O
.. O
G S-LOC
, O
e O
5 O
?:: O
... O
..' O
: O
: O
- O
. O
t O
mn O
` O
. O
- O
i. O
. O
. O
- O
' O
:- O
... O
o.A O
. O
-w. O
- O
p O
- O
. O
' O
g' O
, O
i O
.ii O
, O
A O
, O
-y O
- O
' O
: O
. O
2t O
. O
- O
.3.:.: O
.. O
. O
:' O
: O
. O
a- O
, O
-:. O
- O
raL O
. O
1.: O
y. O
M O
: O
. O
, O
e O
l O
Iig.L..'.. O
s O
- O
. O
' O
' O
gh O
c O
, O
. O
, O
.A O
: O
re O
.:, O
- O
:-: O
- O
- O
2-p O
, O
- O
' O
...... O
, O
- O
.. O
. O
. O
-- O
.t O
s' O
. O
i: O
-t O
. O
: O
, O
, O
|Z. | O
t. O
s. O
. O
. O
L' O
: O
-- O
.. O
a O
1 O
1 O
:F O
..5. O
.A O
. O
- O
r- O
5 O
: O
a O
. O
, O
t O
n O
M- O
. O
. O
s O
5 O
. O
5 O
: O
a O
' O
-: O
4 O
..3 O
: O
' O
i.-:i O
. O
-r O
: O
.0 O
- O
- O
' O
a O
- O
] O
s O
s O
, O
1.R.I: O
n O
- O
1 O
. O
: O
. O
. O
i O
. O
F S-LOC
.. O
, O
, O
A.. B-LOC
G E-LOC
a O
.. O
s O
.': O
- O
y O
. O
p O
5 O
. O
, O
1 O
. O
s O
P: O
- O
. O
. O
- O
. O
- O
P S-ORG
rL S-LOC
- O
- O
.s1 O
, O
. O
. O
-7 O
- O
. O
s. O
. O
.o' O
. O
' O
. O
'6 O
, O
M O
1 O
i O
h O
y O
Ii S-MISC
. O
-= O
, O
: O
-- O
. O
A-L O
e O
7 O
- O
- O
-- O
t O
tt O
I B-MISC
oOP I-MISC
U I-MISC
S I-MISC
CU I-MISC
L I-MISC
ES I-MISC
C I-MISC
r I-MISC
r I-MISC
C I-MISC
D I-MISC
I I-MISC
v I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
S I-MISC
D I-MISC
U I-MISC
s I-MISC
E I-MISC
I I-MISC
G I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
U I-MISC
R I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
TO I-MISC
M I-MISC
E. E-MISC
=== O
P B-MISC
R I-MISC
EM I-MISC
IE I-MISC
R I-MISC
OPUsCULE E-MISC
. O
A O
R B-MISC
G I-MISC
U I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
T E-MISC
s O
De O
ce O
gue O
cutienent O
les O
dix O
Livres B-PER
de I-PER
L I-PER
c I-PER
N. I-PER
I-E E-PER
gee O
con O
een O
Il O
cie O
e O
e O
eee O
ne O
ron O
t: O
: O
. O
comme O
le O
Snat S-MISC
sctonne O
, O
& O
s' O
enfiut O
, O
ayant O
enendu O
l' O
arrivee O
de O
Cefar S-PER
a O
Rome S-LOC
. O
7ne O
XII B-MISC
O I-MISC
s I-MISC
c I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
Ts I-MISC
II E-MISC
. O
Le O
fecond O
contient O
comme O
C4fr B-PER
af- I-PER
fiege I-PER
Pompe E-PER
dans O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Brundutie E-LOC
, O
d O
luy O
donne O
la O
chaffe O
, O
le O
mct O
en O
fuicte O
. O
III S-MISC
. O
Le O
troifiefine O
exalte O
d O
louc O
aucuns O
grands O
Capitaines B-MISC
des I-MISC
armees E-MISC
| | O
conte O
aufli O
commne O
Cefar S-PER
met O
la O
main O
fur O
le O
thrdfor O
pu O
- O
blic O
, O
& O
s' O
en O
fit O
accroyre O
a O
bon O
efcient O
| | O
& O
conme O
il O
aiege O
Mlarfeille S-PER
. O
IV S-MISC
. O
ILe O
quatriefime O
raconte O
comme O
il O
com O
- O
bat O
Affranius S-PER
& O
Petreius S-PER
, O
deux O
Capitaines B-PER
Pompeians E-PER
, O
les O
met O
en O
fite O
, O
puis O
les O
contraint O
h O
telle O
faim O
& O
tellc O
foif O
, O
qu' O
ils O
fe O
rendent O
a O
luy O
. O
V. O
Le O
cinquiefime O
reprefente O
Pompee S-PER
gou O
- O
ernant O
Rome S-LOC
| | O
Appius S-PER
craignant O
pour O
luy O
- O
mefme O
| | O
la O
fediion O
punie O
| | O
Celr O
abandon O
- O
nnt O
la B-LOC
Vlle E-LOC
| | O
& O
fes O
plaintes O
contre O
Mlarc- B-PER
Antoine E-PER
. O
VI S-MISC
. O
Le O
fixiefimne O
conte O
comme O
Pompte B-MISC
eft I-MISC
aliege E-MISC
dans O
fon O
camp O
, O
pres O
d' O
Epidaure S-LOC
| | O
de O
grandes O
longues O
tranchees O
que O
fit O
faire O
Ce S-PER
- O
|far | O
& O
la O
introduit O
aui O
Cneus B-PER
Pompeius E-PER
, O
fils O
du O
grand O
Pompee S-PER
, O
aller O
h O
une O
Devinerefle B-PER
Theffilicque E-PER
, O
pour O
invocquer O
quelques O
om O
- O
bres O
manes O
, O
rentrans O
dans O
les O
corps O
hu O
- O
mains O
, O
pour O
fcavoir O
quelle O
fin O
cefte O
guerre O
prendoit O
. O
IT B-MISC
VII E-MISC
. O
Le O
feptiefme O
raconte O
& O
conticnt O
Ia O
derniere O
fin O
& O
totale O
catafirophe O
du O
pauvre O
Pompee S-PER
par O
la O
battaille O
de O
Pharfalle S-PER
, O
fa O
fuitte O
en O
Egy9 B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
o I-MISC
F. I-MISC
3 I-MISC
VIII E-MISC
. O
Le O
huitiefine O
raconte O
la O
mort O
de O
Pom S-PER
- O
pte O
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
la O
trahyfon O
qu' O
on O
luy O
ufa O
, O
en O
deplore O
la O
fagon O
de O
mort O
fi O
miferable O
. O
IX S-MISC
. O
Le O
neufviefime O
raconte O
comme O
Caton S-PER
, O
ayant O
recueilly O
les O
pauvres O
Bandes B-MISC
reftees E-MISC
de O
l' O
armee O
deffaicte O
, O
s' O
enfuic O
, O
fe O
retire O
en O
Lybie S-LOC
, O
dont O
il O
defcrit O
les O
divers O
genres O
de O
ferpents O
qu' O
il O
y O
trouva O
, O
& O
les O
remedes O
con O
- O
tre O
leurs O
morfures O
G S-PER
venins O
. O
N. O
Le O
dixieline O
declare O
l' O
arrivee O
de O
Cefar S-PER
en O
lgypte O
, O
fon O
entreveu O
& O
de O
la O
Reyne B-PER
Clopatre E-PER
| | O
le O
fiuperbe O
feftin O
qu' O
elle O
luy O
fait O
, O
fcs O
pompes O
magnificences O
. O
Recice O
aufi O
les O
myteres O
de O
la O
Religion B-MISC
des I-MISC
Egypiens E-MISC
, O
leurs O
facons O
, O
& O
la O
fource O
du O
Nil S-LOC
, O
lon O
desborde O
- O
ment O
, O
& O
fon O
reerrement O
dans O
fon O
lict O
. O
Ra O
- O
conte O
auffi O
les O
menees O
de O
Photinus S-PER
contre O
la O
vie O
de O
Cefar S-PER
, O
comme O
ilfe O
fauva O
h O
gand O
hazard O
& O
merveille O
. O
t O
- O
A O
ii O
r O
-- O
- O
- O
- O
- O
- O
4 O
O B-LOC
P I-LOC
sc I-LOC
Es I-LOC
D I-LOC
I I-LOC
E I-LOC
Rs I-LOC
1 I-LOC
E I-LOC
sE I-LOC
CO I-LOC
ND I-LOC
OPU I-LOC
SCU I-LOC
LE E-LOC
. O
rr O
Commencement O
du O
premier O
Livre B-MISC
de I-MISC
L I-MISC
v I-MISC
- I-MISC
c I-MISC
N E-MISC
, O
oiite O
Latin S-MISC
, O
' O
Chevalier B-MISC
Ra E-MISC
- O
min O
, O
ue O
j' O
avois O
commence O
| | O
mais O
jo B-PER
Jy E-PER
lie O
imprfait O
. O
[ O
M,s O
chnos O
iey O
tes O
srnes O
&sleee O
res O
plus O
ue O
civiles O
, O
i O
furent O
faieses O
champs O
Emathiens S-PER
de O
Pharfalle S-PER
, O
enfemnble O
une O
caufe O
& O
un O
droit O
donne O
& O
abandonne O
tout O
yvice O
&c O
mefchancete O
, O
un O
peuple O
auffi O
res O
puint O
, O
qui O
a O
touroe O
de O
victoricufe O
cone O
e O
propres O
entilles O
. O
Nous O
chtoe O
ient O
les O
trouppes O
entre O
elles O
apparenees O
d O
tres-alliees O
, O
bandees O
a O
outrance O
les O
unes O
con O
- O
te O
les O
autres O
, O
& O
contre O
le O
malheur O
de O
tout O
un O
Public S-MISC
, O
& O
de O
tout O
l' O
univers O
, O
enfeignes O
contre O
enfeignes O
toutes O
fenblables O
, O
aigles O
contre O
aigles O
tous O
pareils O
, O
& O
mefines O
armes O
t O
dards O
conre O
mefmes O
armes O
& O
dards O
, O
fe O
menagans O
& O
fe O
tuans O
les O
uns O
les O
autres O
. O
Miis O
dites O
, O
Cioyens S-PER
, O
quelle O
rage O
vous O
h O
efmeus O
d' O
avoir O
mis O
les O
armes O
en O
main O
de O
l' O
ef- O
nrnge O
& O
du O
bbe O
. O
Peyrendge S-PER
oain O
, O
qui O
daileurs O
l' O
aymoit O
afez O
fns O
' O
y O
attirer O
davantge O
: O
x O
mefines O
aftheure O
p O
B O
R O
r O
o O
r O
E. O
5 O
( O
) O
qu' O
i O
flloi O
ofter O
&k O
rvir O
la O
fiperbe O
Ba S-PER
- O
bylonne O
les O
defpouilles O
& O
les O
eneignes O
dont O
elle O
triomphe O
, O
& O
que O
l' O
ombre O
vagibonde O
de O
1 O
Craius S-PER
foit O
fns O
fepulture O
& O
vengeance O
? O
Il O
vous O
a O
pleu O
maintenant O
faire O
la O
guerre O
. O
qui O
ne O
vous O
rapportera O
pas O
de O
grands O
triomphes O
ny O
trophies O
: O
& O
combien O
pouviezvous O
par O
vos O
mains O
& O
vos O
efpees O
civiles O
, O
( O
qui O
ont O
tnt O
efpandu O
& O
tire O
de O
fang O
) O
conquerir O
de O
terres O
de O
mners O
, O
fuft O
aux O
regions O
d' O
o O
vient O
le O
foleil O
, O
fufl O
en O
celles O
ou O
la O
nuit O
cache O
fes O
eftoilles O
? O
( O
i O
) O
a O
cette O
heure O
. O
sg O
-- O
4: O
.. O
, O
. O
0 O
l O
e O
ad O
fai O
A O
ii O
6 O
O B-LOC
P I-LOC
s I-LOC
c I-LOC
L I-LOC
E I-LOC
s I-LOC
D I-LOC
I I-LOC
E I-LOC
R E-LOC
s O
ESj B-LOC
1 I-LOC
rTr I-LOC
TROISIESME I-LOC
OPUSCULE E-LOC
. O
r O
s O
rR B-LOC
E E-LOC
de4dicatoire O
IM O
c O
v O
E B-LOC
n I-LOC
Ts E-LOC
c: O
::.: O
IMl O
LLADAME O
, O
Denierement S-LOC
, O
e O
e O
vor O
eois O
ale O
fire O
redrence O
d O
Un S-MISC
, O
i' O
eus O
cef O
hn O
- O
neur O
enrer O
dns O
vore O
/ O
lle O
, O
C' O
us O
oir O
znatger O
tos O
es O
jotrs O
, O
oi O
ie O
notay O
une O
clvoe O
tres-loualle O
gte O
je O
e O
ss O
yiamais O
e O
fire O
rs O
, O
te O
, O
dean O
ofre O
tale O
, O
vs O
' O
eie O
de O
fir O
lones O
ge O
. O
' O
avants O
, O
lguel O
s O
meiez O
iuiurs O
ir O
uees O
eaa O
diours O
, O
diutes O
, O
prpo O
nao O
con O
- O
ns O
/ O
F O
gte O
je O
n' O
ay O
icnis O
veu O
les O
talles O
des O
Rys S-MISC
vos O
feres O
niex O
remplies O
' O
gar O
- O
nies O
de O
ces O
eaa O
nets O
, O
gte O
l O
o/re O
: O
P O
ce O
ui O
efit O
le O
pl O
eou O
, O
' O
plas O
d O
prier O
, O
ce O
( O
e O
ets O
priie O
ar O
des O
, O
' O
en O
diiez O
vore O
ans O
, O
' O
icz O
ore O
n O
- O
ece O
, O
par O
de O
f O
eaux O
' O
rifi O
mots O
, O
ge O
jentry O
e O
adiratio O
de O
sois O
, O
de O
re O
aooir O
eu O
dire O
, O
us O
ge O
ie O
ne O
f O
ia O
- O
mir O
. O
n O
E B-LOC
B I-LOC
R I-LOC
N I-LOC
r I-LOC
o I-LOC
E. E-LOC
Or O
, O
a O
iot' O
, O
entre O
utres O
di O
/ O
cours O
gue O
l'on O
it O
d O
parer O
de O
ules O
Car S-MISC
, O
de O
/ O
es O
louages O
' O
de O
es O
leatx O
fais O
, O
vus O
en O
pries O
la O
parle O
, O
' O
J' O
allaes O
exalter O
pr O
de O
/ O
i O
gentils O
brief O
mts O
, O
gtils O
pefient O
, O
C' O
portoient O
plus O
de O
ct2 O
, O
e O
cent O
otgs O
ifcours O
gue O
d' O
autres O
en O
etent O
/ O
ceu O
fire O
. O
Lntre B-MISC
autres E-MISC
, O
en O
de O
/ O
atprouvant O
' O
taxant O
ft O
les O
meurtries O
qui O
l' O
avoient O
mis O
d O
mort O
, O
fit O
ce O
/ O
tycy O
, O
' O
le O
dernier O
. O
Car O
, O
difes-ves O
. O
la O
plus O
belle O
gloire O
qu' O
curent O
jamais O
les O
Ro S-PER
- O
mains O
, O
Ccfr S-PER
la O
leur O
avoit O
acquife O
, O
d O
C4far S-PER
efloit O
digne O
plus O
que O
de O
Rome S-LOC
. O
oild O
vos O
prres O
ots O
, O
' O
rcs-leua O
certes O
. O
Swr S-MISC
le O
- O
geeles O
louatges O
, O
je O
me O
nis O
d O
traduire O
en O
t.::cc. O
Plar O
/ O
elle O
, O
enyellede O
Pompe S-MISC
, O
gece O
grand O
Pe B-PER
Lati E-PER
, O
' O
Genil-Chevalier O
onain O
de O
/ O
n O
tens O
, O
Lucin S-PER
, O
fite O
dns O
le O
/ O
e O
- O
tie O
/ O
ine O
de O
/n O
Livre S-MISC
. O
e O
ne O
y O
, O
odme O
, O
s O
es O
ovez O
jais O
vees O
| | O
meis O
a O
tout O
hzard O
, O
je O
vots O
ces O
de O
/ O
die O
, O
coy O
te O
eus O
en O
azdirerez O
les O
paroles O
' O
l' O
eurnce O
de O
lauelle O
Cr S-MISC
les O
profera O
, O
gui O
/ O
ntoit O
ien O
certiement O
os O
omme O
rave O
' O
courageux O
, O
' O
nullemente O
iy O
de O
peur O
| | O
/ O
gu' O
elle O
donne O
l/ O
re O
d O
celle O
de O
Pomee S-PER
, O
uon O
diroit O
qu' O
elle O
/ O
ent O
on O
om O
- O
e O
iide O
, O
ui O
s' O
advance O
d O
/ O
ryne O
' O
lz O
rge O
| | O
ais O
purtat O
, O
il O
fsit O
e O
Je O
- O
A O
i O
1 O
. O
8 B-MISC
O I-MISC
P I-MISC
sc I-MISC
z I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
Rs E-MISC
l O
re O
, O
' O
onre O
bonne O
ine O
, O
aini O
ue O
Ton S-MISC
a O
e O
, O
' O
it O
on O
plieurr O
Capitaines S-MISC
, O
' O
graonds O
, O
G' S-MISC
petits O
, O
' O
autres O
, O
avant O
aller O
atx O
combats O
, O
en O
telles O
alteres O
, O
contrefaire O
des O
raves O
, O
' O
tenir O
elle O
contenance O
. O
oild O
, O
gr O
ce O
ctt O
, O
en O
cey O
, O
a O
li O
- O
rence O
de O
Car B-PER
' I-PER
Pee E-PER
. O
ii O
wn O
de O
- O
meura O
viorieux O
, O
' O
' O
utre O
vainct O
, O
aini O
ue O
la O
frtune O
ayde O
aux O
haves O
' O
coura O
- O
gta O
/ O
ns O
gte O
je O
veuille O
pourtant O
toucler O
/ O
onneur O
de O
onpee O
, O
ny O
d O
/ O
es O
eat O
e O
- O
poies O
t' O
il O
fits O
en O
/ O
vie O
: O
mais O
ati O
il O
f O
ener O
' O
coniderer O
les O
enneis O
avec O
ge O
il O
oi O
e O
ofaire O
' O
itres O
fis O
| | O
Cr S-MISC
, O
' O
/ O
e O
ilints O
ldats O
, O
e O
ete O
heure O
-ld O
, O
' O
a O
derniere O
. O
Or O
, O
Iadame S-PER
, O
en O
lint O
ce O
Lucin B-MISC
G I-MISC
eie E-MISC
ces O
haranges O
, O
gui O
ne O
/ O
emlen O
tes O
- O
elles O
, O
je O
e O
/ O
iir O
efnne O
cen O
fiis O
, O
guee O
taot O
de O
n O
aeots O
Poites B-PER
Fris E-PER
, O
ui O
ont O
tant O
fait O
des O
galants O
, O
e O
e O
/ O
nt O
meec O
de O
le O
traduire O
' O
touner O
en O
rais O
, O
- O
ien O
g' O
ils O
on O
fi O
irgie O
, O
tres O
a- O
theurs O
. O
e O
n' O
en O
puis O
excogiter O
une O
cle O
rai- O
n O
, O
/ O
f-non O
gu' O
ils O
' O
one O
troue O
un O
eu O
dif O
- O
cile O
| | O
ou O
hien O
v' O
ils O
J' O
ont O
tente O
, O
'touvnt O
le O
fardea O
tr O
pe O
/nt O
, O
ont O
uf-tf O
lai O
' O
jette O
en O
terre O
dont O
c' O
dommge O
, O
car O
les O
Livres S-MISC
en O
/ O
ont O
tres-leux O
, O
' O
les O
ay O
ves O
| | O
1 O
D O
E B-LOC
B I-LOC
R I-LOC
T I-LOC
o I-LOC
E. E-LOC
9 O
1zis O
ce O
n' O
et O
pastout O
| | O
voicy O
le O
meilleur O
: O
car O
inf O
u' O
il O
/ O
e O
troue O
par O
ecrit O
, O
ledi O
Lacain S-PER
n' O
en O
ut O
faire O
' O
parfire O
gte O
gua O
- O
tre O
ou O
cing O
Livres S-MISC
, O
dutant O
e O
la O
ort O
le O
preint O
, O
' O
ly O
empe O
/ O
cha O
aclevement O
: O
mais O
/ O
a O
femne O
, O
Gentille-Dame B-MISC
Romaine E-MISC
, O
lelle O
, O
bonnefe O
, O
vertuet O
/ O
e O
, O
frt O
/ O
gavante O
, O
le O
/ O
irvivant O
, O
iivit O
/ O
es O
erres O
' O
/ O
es O
eaux O
de O
% O
ins O
, O
apres O
en O
avoir O
veu O
/ O
es O
Iemoires S-PER
, O
' O
/ O
cea O
/ O
es O
conceptions O
, O
mit O
la O
main O
d O
lz O
plume O
, O
' O
en O
paracheva O
auvre O
tout O
entier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
' O
digne O
memoire O
une O
/ O
f O
honnete O
Dame S-LOC
| | O
' O
ces O
Livres S-MISC
- O
rachevez O
d' O
elle O
frt O
a O
prier O
, O
en O
/ O
emble O
ces O
deux O
harangues O
Si S-MISC
gtte O
, O
genere O
/ O
e O
qu' O
ele O
e O
/ O
foit O
, O
elle O
mn O
/ O
roit O
ien O
gu' O
ele O
aymoit O
/ O
on O
/ O
emblable O
Car O
genereux O
Sur O
ce O
, O
IMadame S-MISC
, O
j' O
ay O
/ O
oueent O
fait O
un O
/ O
ouhait O
de O
pouvoir O
tradire O
ces O
Livres B-MISC
de I-MISC
Luczin E-MISC
en O
lange O
Franoi S-MISC
/e O
: O
j' O
entends O
en O
proe O
, O
iny O
/ O
i O
gi O
' O
fis O
igenire O
Defli S-PER
- O
vrance O
de O
Hierufalcm S-PER
. O
car O
autrement O
, O
j O
ne O
/ O
aurois O
, O
ny O
ne O
/ O
roien O
aF O
f O
eaux O
, O
' O
comne O
j' O
ay O
fit O
ces O
dex O
arages O
, O
' O
en O
pe O
/ O
erois O
venir O
3 O
bout O
, O
' O
mon O
grand O
onnetr O
, O
/f O
je O
potvois O
emrunter O
de O
vous O
, O
potr O
gtelgue O
tens O
, O
vo O
/ O
hre O
divin O
e O
/ O
prit O
, O
' O
o/re O
beu O
parler O
, O
aec O
l' O
yde O
de O
quel O
- O
cu O
gui O
fif O
neilleur O
Latin S-MISC
ge O
ny O
cr O
il O
y O
a O
des O
pfges O
tres-dificiles O
. O
e O
ne O
es O
d/ O
dieris O
a O
attre O
qu' O
os O
, O
IMIdve S-LOC
| | O
as B-LOC
A I-LOC
v I-LOC
xo I-LOC
O I-LOC
P I-LOC
s I-LOC
c I-LOC
L I-LOC
E I-LOC
s I-LOC
D I-LOC
rE E-LOC
s O
- O
' O
il O
fiy O
dit O
: O
Un O
Gentil-Csvllier B-LOC
Rouei E-LOC
, O
' O
une O
lelle O
i' O
nne O
/e O
Gentille-Dae S-LOC
- O
ie O
, O
/ O
fee O
, O
les O
ont O
faits O
en O
Lati S-PER
, O
' O
un O
Gentil S-PER
- O
Ine O
aoois O
les O
tra O
- O
duiCs O
en O
lage O
, O
ur O
ler O
de O
/ O
dier O
ans O
Reyne S-PER
, O
la O
erveille O
du O
monde O
. O
Or S-LOC
, O
toutes O
mes O
frces O
n' O
eat O
aez O
antes O
pour O
attenter O
f O
ate O
entreprie O
, O
e O
e O
contenteray O
de O
lavoir O
deiree O
. O
if O
gte O
ie O
deire O
, O
adaue O
, O
ts O
fire O
paroire O
par O
mon O
tres-hae O
ervice O
, O
gte O
ie O
/ O
iis O
perttiite O
, O
Votre O
tres-humble O
& O
trs-oheif O
- O
fnt O
, O
& O
tres O
- O
affectionne O
Serviteur B-MISC
& I-MISC
Subjet E-MISC
, O
Bo B-MISC
UnD I-MISC
EI I-MISC
LLE E-MISC
. O
Y O
e-ex O
' O
. O
' O
A6 B-LOC
E I-LOC
B I-LOC
R I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
7T I-LOC
o I-LOC
E. I-LOC
I I-LOC
EEEglE I-LOC
QUATRIESME I-LOC
OPUSCULE E-LOC
. O
A O
V B-MISC
E I-MISC
R I-MISC
T I-MISC
I I-MISC
S I-MISC
S I-MISC
E I-MISC
MI I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
T. I-MISC
II I-MISC
Rv E-MISC
c O
v O
militaire O
G' O
ldate O
de O
C O
s O
, O
gu' O
il O
ft O
/ O
es O
gens O
, O
e O
iur O
zant O
la O
Battille B-LOC
de I-LOC
Par E-LOC
/ale O
. O
'r O
tradui O
les O
deux O
Haranges S-MISC
/ O
iivan O
- O
tes O
tellesent O
quelleent O
, O
' O
au O
plus O
pes O
, O
lon O
mon O
humetr O
, O
du O
II S-PER
. O
Livre B-MISC
de I-MISC
L- I-MISC
cai E-MISC
, O
ce O
grand O
Poite B-PER
Latin E-PER
| | O
ou O
pour O
mieux O
dire O
, O
repre O
/ O
entee O
' O
de O
/ O
crite O
par O
la O
femme O
u-di O
Lucain S-PER
: O
car O
il O
/ O
e O
trouve O
g' O
il O
mou O
- O
rut O
atres O
avoir O
fai O
' O
parfit O
eulement O
ci O
/ O
fx O
Livres S-MISC
de O
tout O
/ O
n O
aure O
, O
g' O
gue O
/ O
n O
lnne O
/ O
e O
eme O
, O
le O
/ O
irvivant O
, O
' O
/ O
iint O
lcr O
erres O
' O
les O
beaux O
deeins O
de O
onu O
zary O
, O
g' O
elle O
en O
avoit O
compris O
' O
eas O
/ O
es O
IIedoire S-LOC
, O
araclev O
tout O
J' B-LOC
eure E-LOC
en O
- O
tier O
. O
Grande O
gloire O
certes O
, O
' O
dige O
m4 O
- O
oire O
de O
ce O
/ O
e O
onnete O
Dane S-LOC
, O
' O
d' O
autant O
les-dices O
Haravges S-MISC
plts O
d O
pri/ O
er O
ah O
A O
vj O
i O
, O
z B-LOC
O I-LOC
P I-LOC
ts I-LOC
c I-LOC
I I-LOC
Es I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
R I-LOC
s I-LOC
1R I-LOC
/ I-LOC
NGUE I-LOC
DE I-LOC
CEs E-LOC
/ O
R. O
F B-LOC
o I-LOC
R I-LOC
MI I-LOC
E I-LOC
D' I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
G I-LOC
U I-LOC
E I-LOC
N I-LOC
T. I-LOC
.sue I-LOC
Crey E-LOC
te O
re O
- O
contres O
derpieresr O
entre O
ly O
' O
Pone S-LOC
, O
' O
reconn O
gu' O
une O
ruyne O
panchoit O
, O
' O
e/i O
pree O
tomer O
/ O
ir O
un O
dedex O
, O
i O
y O
/ O
rge O
, O
' O
ua O
/ O
i O
cefe O
rage O
onimee O
d O
la O
ttilles' O
ae O
- O
tidit O
un O
peu O
e O
ly O
, O
f' O
/ O
n O
courge O
, O
ar O
- O
dy O
d O
/ O
e O
promettre O
des O
eaeux O
eveneens O
, O
s' O
arret O
guelgte O
pe O
uf O
en O
dote O
| | O
ien O
ge O
/ O
es O
de O
/ O
inees O
ne O
ay O
roint O
dre O
- O
hender O
rien O
de O
mal O
pur O
ly O
, O
ny O
ecr O
rien O
e O
o O
peur O
Pye S-PER
- O
yant O
enf O
pl O
- O
g O
ereie O
. O
il O
e O
covt O
, O
C' B-MISC
inelelle E-MISC
dipotion O
' O
feurce O
, O
haorn O
- O
ge O
aini O
es O
gens O
: O
OoLD B-MISC
ATs E-MISC
, O
qui O
jufques O
icy O
eftes O
foubs O
moy O
Dompteurs S-PER
du O
onde O
, O
de O
la O
fortune O
, O
& O
de O
mes O
affaires O
, O
voicy O
venue O
l' O
heure O
que O
nos O
fouhaits O
font O
parfais O
, O
d O
venue O
l' O
occc- O
fion O
de O
donner O
la O
battaille O
que O
nous O
avons O
tant O
deliree O
, O
&c O
demandde O
. O
Il O
n' O
eft O
meshuy O
befoing O
de O
rien O
plus O
fouhaiter O
. O
Il O
ne O
feut O
' O
advancer O
la O
mort O
nos O
ennemis O
avec O
vos O
armes O
, O
fans O
rien O
temporifer O
. O
Vous B-MISC
fcavez I-MISC
ui E-MISC
. O
M O
1 O
E B-MISC
B I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
r I-MISC
o I-MISC
r I-MISC
F. I-MISC
13 I-MISC
eft I-MISC
Cefr E-MISC
, O
& O
quelle O
eft O
fa O
proiiefe O
. O
Cet O
aujourd'huy O
le O
jour O
mefime O
, O
dont O
bien O
m' O
en O
fouviens O
, O
que O
vous O
me O
promiftes O
fur O
le O
ri- O
vage O
du O
Rubicon S-MISC
, O
que O
ne O
permettriez O
, O
qu' O
a O
vous O
, O
ny O
a O
moy O
, O
on O
nous O
oftallt O
lcs O
triom O
- O
phes O
qui O
nous O
eltoient O
, O
par O
nos O
valeurs O
, O
pei O
- O
nes O
travaux O
, O
juftement O
deubs O
. O
C' O
eflt O
le O
mef O
- O
me O
jour O
aujourd'huy O
, O
qui O
nous O
rendra O
nos O
Dieux S-MISC
, O
nos O
femmes O
, O
nos O
enfants O
, O
nos O
fmil O
- O
les O
, O
nos O
biens O
, O
& O
les O
ames O
de O
nos O
amis O
| | O
& O
vous O
rendra O
manants O
, O
habitants O
d O
coneitoycs O
de O
noftre O
Ville S-LOC
, O
& O
deformais O
francs O
de O
toute O
guierre O
, O
& O
de O
tout O
ml O
. O
C' O
el O
le O
mefme O
jour O
encore O
, O
qui O
, O
avec O
le O
deftin O
, O
fera O
tefioing O
. O
& O
prouvera O
lequel O
aura O
pris O
plus O
jultement O
les O
armes O
. O
Celuy S-PER
qui O
fera O
vaincu O
en O
ceflte O
journee O
, O
aura O
le O
tort O
, O
c O
faira O
connoiltre O
fi O
vous O
avez O
couru O
fus O
votre O
patrie O
a O
feu O
& O
h O
fang O
par O
jufte O
cufe O
. O
Soyez S-MISC
, O
je O
vous O
pric O
, O
furieux O
terribles O
au O
combat O
, O
& O
dcflivrez O
vos O
armes O
& O
efpes O
de O
toute O
coulpe O
d O
reproche O
. O
Il O
ne O
va O
rien O
en O
cecy O
du O
mien O
, O
py O
de O
mon O
inerefl O
. O
Jc S-PER
fuis O
preflt O
de O
vivre O
fans O
aucune O
charge O
, O
au O
thorite O
, O
ny O
magiftrature O
deformsis O
, O
vivre O
en O
prive O
& O
Pldbeyen S-PER
| | O
mais O
que O
vous O
autres O
demeuriez O
libres O
& O
francs O
, O
& O
qu' O
ayez O
pou O
- O
voir O
fur O
toutes O
nations O
de O
l' O
Empire S-LOC
, O
& O
que O
tout O
vous O
foit O
permis O
licite O
, O
comme O
vous O
| ..-e| O
I4 B-MISC
O I-MISC
P I-MISC
s I-MISC
c I-MISC
t I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
Rs E-MISC
grands O
fraixs O
de O
fng O
l' O
efperance O
du O
monde O
. O
Il O
fe O
rencontrera O
devant O
vous O
une O
certaine O
jeunefe O
de O
Grece S-LOC
, O
qui O
ne O
fgait O
que O
c'cft O
de O
guerre O
, O
ny O
porter O
armes O
, O
ny O
aucun O
ordre O
ie O
battaille O
, O
avec O
une O
confufion O
de O
langges O
d' O
un O
divers O
amas O
d' O
Eltrangers S-LOC
, O
que O
c' O
elt O
pitie O
, O
& O
aufquels O
leur O
femble O
que O
leurs O
crys O
& O
hur O
- O
lements O
foient O
dsngers O
. O
Tant O
s' O
en O
fut O
que O
lorfque O
lcs O
trompettes O
fonnent O
, O
& O
les O
troup O
- O
pes O
s' O
esbraullent O
, O
pour O
aller O
au O
combat O
, O
trem O
- O
blent O
de O
peur O
, O
longent O
h O
la O
fuitte O
. O
Peu O
de O
gens O
combattront O
contre O
vous O
autres O
, O
& O
de O
- O
mefleront O
cefte O
guerre O
civile O
. O
IMeflez O
- O
vous O
hardyment O
parmy O
ces O
peu O
- O
ples O
& O
Royaumes S-MISC
fi O
lafches O
: O
& O
d' O
abord O
abat O
- O
tez O
tout O
le O
monde O
| | O
& O
qu' O
on O
fgache O
que O
Po S-PER
- O
pee O
, O
qui O
a O
mene O
ces O
nations O
par O
Romc S-PER
avec O
tant O
d' O
attellge O
, O
n' O
en O
a O
digement O
mcrite O
un O
feul O
petit O
triomphe O
. O
Et O
cuydez O
-vous O
bien O
. O
qu' O
un O
Armenien S-PER
, O
ou O
un O
autre O
Barbare S-MISC
, O
le O
foucye O
qui O
foit O
Capitaine S-PER
ou O
Gneral S-PER
de O
l' O
ar O
- O
mee O
Ronaine S-PER
, O
& O
qui O
vouluft O
, O
dune O
feule O
goutte O
de O
fon O
fang O
, O
rachepter O
Pompee S-PER
, O
ny O
ir O
YEtat B-PER
Romain3 E-PER
Ils O
hayJec O
trop O
les O
Romains S-LOC
, O
tous O
ceux O
qui O
les O
veulent O
dominer O
. O
La O
fortune O
m' O
a O
mieux O
favorife O
| | O
car O
elle O
m' O
a O
mis O
entre O
les O
mnains O
des O
miens O
&t O
de O
mes O
amis O
, O
certains O
& O
alleurez O
| | O
la O
valeur O
defquels O
j' O
ay O
connue O
d O
experimentee O
en O
mille O
hazards O
& O
autant O
de O
rencontres O
, O
en O
la O
Gaule S-LOC
. O
Il O
n' O
y O
a O
foldat O
parmy O
vous O
, O
duquel O
je O
ne O
connoiile O
D B-PER
E I-PER
B I-PER
N I-PER
r I-PER
o I-PER
E. E-PER
5 O
l' O
efpcc O
, O
ny O
le O
dard O
, O
quand O
il O
le O
met O
auven O
: O
Ii S-PER
ne O
faudrey O
de O
gueres O
a O
connoiftre O
de O
quelle O
main O
, O
de O
qucl O
bras O
le O
coup O
aura O
elle O
porte O
. O
Ie O
prends O
pied O
aux O
fignes O
, O
qui O
jamisn' O
ont O
failly O
, O
ny O
faillent O
a O
voftre O
Gneral S-PER
. O
Si O
je O
rcgarde O
feulement O
vos O
vifages O
& O
vos O
yeux O
tous O
pleins O
de O
menaces O
, O
les O
ennemis O
font O
h O
vous O
, O
d O
me O
femble O
d' O
en O
voir O
des O
rivieres O
de O
fang O
, O
& O
enlcmble O
plufieurs O
Roys S-PER
, O
le O
corps O
du O
Snat S-PER
foulez O
aux O
pieds O
, O
d O
eltendus O
par O
terre O
, O
& O
les O
autres O
nageans O
flottans O
h O
grands O
monceaux O
dans O
leur O
fang O
eipandu O
de O
toutes O
parts O
. O
MIais S-MISC
je O
retarde O
trop O
mon O
heure O
& O
mes O
deftinecs O
: O
&t S-MISC
fais O
mal O
, O
foubs O
mes O
difcors O
entreticns O
, O
de O
vous O
arrefter O
& O
retenir O
tous O
courants O
au O
combat O
. O
Pardonnez O
moy O
pourtant O
, O
Soldats S-MISC
, O
fi O
je O
ne O
vous O
y O
mene O
, O
bien O
que O
jamais O
je O
ne O
fenty O
les O
Dieux S-MISC
qui O
me O
promiflent O
plus O
grande O
chofe O
. O
Nous O
ne O
fommes O
plus O
gueres O
eloi O
- O
gnecz O
d' O
un O
grand O
intervalle O
de O
chemin O
, O
ny O
de O
campagne O
, O
pour O
en O
venir-kha O
. O
e O
me O
fens O
celuy O
ui O
, O
a O
la O
fin O
de O
IMars S-PER
, O
efpere O
avoir O
liberte O
6 O
pouvoir O
de O
donner O
ce O
que O
les O
peu O
- O
ples O
& O
les O
Roys S-PER
ont O
en O
leurs O
mains O
G S-PER
puif O
- O
fance O
. O
O B-LOC
Dienxl E-LOC
par O
quelle O
influence O
& O
mouve O
- O
ment O
du O
ciel O
6 O
des O
aftres O
permettez O
-vous O
ant O
aux O
Terres B-LOC
Thefflicques E-LOC
? O
Nous O
acquer O
- O
6 O
O B-LOC
P I-LOC
v I-LOC
s I-LOC
c I-LOC
L I-LOC
E E-LOC
s O
D O
I B-MISC
E I-MISC
R E-MISC
s O
rons O
aujourd'huy O
le O
loyer O
de O
la O
guerre O
, O
ou O
la O
peine O
. O
Jettez O
un O
peu O
les O
yeux O
fiur O
les O
gef O
- O
nes O
de O
Cfar S-MISC
, O
regardez O
fes O
chaifnes O
, O
& O
ccfle O
tefte O
attachee O
fur O
le O
plus O
haut O
des O
Roftres S-LOC
, O
& O
fes O
membres O
defimnembrez O
. O
S' O
il O
nous O
bafte O
mal O
, O
nous O
avons O
la O
guerre O
civile O
avec O
un O
Capitaine S-PER
cruel O
, O
partifn O
de O
Sylla S-PER
, O
cruel O
aufi O
bien O
que O
luy O
. O
Je O
m' O
aflige O
fort O
pourvous O
autres O
. O
Car O
pour O
moy O
, O
mon O
fort O
acquis O
par O
ma O
main O
, O
m' O
eft O
tout O
afleure O
, O
& O
mourray O
avant O
que O
demander O
la O
vie O
. O
Dieux O
. O
qui O
pour O
tout O
cet O
univers O
, O
6 O
pour O
1 O
la O
grande O
Cite B-MISC
de I-MISC
Rome E-MISC
, O
par O
grande O
com- O
pafIion O
, O
avez O
quitte O
le O
Ciel S-LOC
, O
celuy O
qui O
ne O
cuyde O
qu' O
il O
ne O
foit O
tresnecefire O
de O
tirer O
fon O
elpee O
contre O
fes O
adverfaires O
, O
qu' O
il O
foit O
vain O
- O
cu O
, O
& O
demeure O
tel O
au O
champ O
de O
battaille O
. O
Lorfque B-PER
Pompe E-PER
a O
tenu O
vos O
Bandes B-MISC
hdef E-MISC
- O
troit O
, O
defquelles O
la O
vertu O
eftoit O
empefchee O
a O
fe O
remuer O
, O
de O
combien O
de O
fng O
fouilla O
d O
faoula O
-t-il O
fon O
efpee O
& O
fes O
armes O
? O
Toutesfois O
, O
je O
vous O
prie O
, O
Soldats B-MISC
nou E-MISC
- O
veaux O
, O
de O
cecy O
, O
que O
nul O
de O
vous O
veuille O
frapper O
le O
derriere O
de O
l' O
ennemy O
. O
Celuy S-PER
qui O
prendra O
la O
fuitte O
devant O
vous O
, O
je O
veux O
qu' O
il O
foit O
tenu O
Bourgeois B-PER
d I-PER
Citoyen I-PER
de I-PER
noflre I-PER
Vil E-PER
- O
le O
| | O
mais O
tant O
que O
les O
armes O
feront O
au O
vettr O
, O
qu' O
on O
vous O
fera O
tefte O
, O
nulle O
iage O
de O
pitie O
vous O
foit O
reprefentee O
| | O
non O
pas O
vos O
xzc:rc: O
:: O
c: O
: O
z O
r O
D O
E B-PER
B I-PER
R I-PER
N I-PER
r I-PER
o I-PER
E. E-PER
r O
pccterez O
: O
n' O
efpargnez O
freres O
, O
ny O
parents O
: O
tuez O
tout O
. O
e O
prends O
tout O
le O
blafime O
fur O
moy O
Or S-LOC
fus O
abatez-moy O
ces O
tranchees O
, O
empliez O
cn O
les O
fofez O
des O
ruynes O
, O
afin O
que O
les O
trouppes O
en O
fortent O
en O
plus O
belle O
ordon O
- O
nance O
: O
n' O
efpargnez O
pas O
mefmes O
les O
tentes O
. O
Vous O
camperez O
bientoft O
en O
celles O
, O
dns O
les O
tranchees O
, O
d' O
oi O
fortent O
ces O
Bandes S-MISC
qui O
viennent O
a O
vous O
pour O
fe O
perdre O
. O
I S-MISC
W B-MISC
N E-MISC
) O
a O
P==V O
2A O
NE B-MISC
iY I-MISC
A E-MISC
| | O
g O
s O
t O
I B-MISC
V I-MISC
I8 I-MISC
O I-MISC
PscZLE E-MISC
s O
D O
r O
R3 O
ggeeEE O
i O
lL O
rT B-LOC
T I-LOC
cI1NOUIESME I-LOC
OPUSCULE E-LOC
. O
IIL O
svc O
vs O
de O
PonrAs O
i O
le O
oin O
e O
e O
jrnee O
Pbaralie S-LOC
, O
tiree O
l O
e O
/ O
me O
IIe S-LOC
. O
Lire O
de O
LvcN S-ORG
, O
cme O
J' B-MISC
autre I-MISC
precedene E-MISC
. O
F B-MISC
o I-MISC
R I-MISC
ME I-MISC
D' I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
G I-MISC
U I-MISC
M I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
T. I-MISC
O I-MISC
Oudain I-MISC
ge I-MISC
Pomee E-MISC
eut O
deer O
' O
- O
ee O
de O
Snnemy S-PER
/ O
rtir O
camp O
dit O
y O
, O
' O
gi O
n' O
y O
voit O
lus O
lic O
y O
noye O
e O
ezrr O
, O
y O
de O
sen O
elire O
, O
' O
ge O
i O
oir O
agralle O
ux O
Die O
, O
ie O
nt O
e O
cur O
ucunement O
foid O
' O
glae O
, O
ire O
eerdv O
, O
i O
fit O
un O
uvis O
r/ O
ge O
l O
un O
f O
grad O
Capitine S-PER
d' O
apprelener O
es O
arer O
gt' O
il O
avoit O
veu O
f O
/ O
uvent O
reluire O
. O
Toutesfis S-MISC
, O
i O
couvre O
er O
par O
certie O
elle O
cotrefie O
conieance O
, O
' O
onte O
/ O
ir O
n O
cleval O
hut O
' O
grand O
adanteg O
, O
harage O
aoin O
/ O
les O
/ O
exs: O
r O
s O
o O
D O
ATs S-MISC
, O
le O
dernier O
jour O
des O
guerres O
ci O
- O
viles O
que O
voftre O
vertu O
a O
tant O
recherche O
, O
6 O
que O
vous O
avez O
tant O
demande O
, O
efl O
venu O
. O
Def B-MISC
- I-MISC
r I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
r I-MISC
o I-MISC
E. I-MISC
I0 E-MISC
ployez O
maintenant O
toutes O
vos O
forces O
. O
Il O
ne O
refte O
plus O
rien O
que O
cefte O
derniere O
befoigne O
de O
vos O
mains O
, O
d O
une O
feule O
heure O
emporte O
tout O
l' O
univers O
au O
peril O
, O
ou O
l' O
en O
retire O
. O
Quiconque O
defire O
f O
Patrie S-PER
, O
fes O
Dieux S-PER
f- O
miliecrs O
, O
fes O
enfapts O
, O
fa O
femme O
, O
& O
fes O
plus O
chers O
gges O
abandonnez O
, O
qu' O
il O
les O
cherche O
avec O
l' O
efpee O
, O
Dieu S-PER
a O
tout O
mis O
au O
milicu O
de O
ce O
champ O
. O
Noltre O
meilleur O
droic O
nous O
commanded' O
ef O
- O
perer O
les O
Dieux S-PER
a O
nous O
tous O
favorables O
. O
Ils O
guyderont O
nos O
dards O
dans O
les O
cntrailles O
de O
Cr S-LOC
, O
& O
eftbliront O
les O
Loix B-MISC
Romaines E-MISC
. O
S' O
ils O
apprefloient O
une O
donnation O
de O
Royau S-PER
- O
mes O
, O
du O
monde O
h O
mon O
beau-pere O
, O
ils O
c:c: O
roucez O
de O
conferver O
Pompee S-PER
la O
Ville S-LOC
& O
fon O
peuple O
. O
Nous O
avons O
rapporte O
tout O
ce O
que O
nous O
avons O
pu O
pour O
vaincre O
. O
Les O
Nobles S-MISC
, O
de O
leur O
bonne O
volnte O
, O
s' O
y O
font O
expofez O
librcment O
, O
d O
les O
vicux O
Soldats S-MISC
ne O
s' O
y O
font O
non O
plus O
efpar O
- O
gnez O
. O
Si O
les O
Dieux S-PER
vouloient O
faire O
revenir O
en O
ces O
temps O
les O
Curies S-LOC
, O
les O
Camilles S-PER
, O
les O
De O
- O
cies O
, O
qui O
fi O
volontairement O
fe O
font O
prfentez O
h O
la O
mortc O
pour O
leur O
Patrie S-PER
, O
ils O
feroient O
main O
- O
tenant O
de O
noftre O
party O
. O
' O
ay O
nffemble O
tous O
les O
peuples O
du O
haut O
Orient S-MISC
, O
des O
Villes S-LOC
, O
qu' O
on O
n' O
en O
fgauroit O
nombrer O
les O
forces O
qui O
en O
font O
eftces O
tirces O
: O
zo B-MISC
O I-MISC
P I-MISC
s I-MISC
c I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
Rs E-MISC
pour O
venir O
h O
cefte O
battaille O
, O
que O
jamais O
on O
n' O
en O
a O
tant O
veu O
fortir O
. O
Nous O
nous O
fervons O
de O
tout O
le O
monde O
, O
dont O
nous O
avons O
fait O
reveue O
de O
l' O
autain O
de O
la O
bize O
. O
IIe B-MISC
1 E-MISC
ne O
mettrons O
- O
nous O
pas O
donc O
nos O
ennemisau O
milieu O
de O
nous O
, O
renfermez O
de O
nos O
aifles O
qui O
fondront O
fur O
eux O
La O
vitoire O
ne O
demande O
pas O
grandes O
forces O
| | O
mais O
les O
grandes O
trouppcs O
efpouvantent O
fort O
, O
& O
de O
leurs O
crys O
font O
un O
grand O
effort O
de O
guerre O
. O
Enfin O
, O
Cfar S-PER
n' O
ellt O
pas O
baftant O
pour O
n0OUs O
. O
- O
Croyez O
que O
les O
belles O
Dames B-MISC
Romaines E-MISC
, O
avec O
leurs O
beaux O
cheveux O
efpars O
, O
advancces O
pour O
vous O
regarder O
de O
-lh O
julques O
icy O
fur O
les O
murailles O
de O
Rome S-LOC
, O
vous O
exhortent O
au O
com O
- O
bat O
. O
Croyez O
que O
le O
Senat S-LOC
ancien O
, O
qui O
, O
pour O
fon O
vieil O
afge O
& O
caffe O
, O
exempt O
de O
porter O
les O
ar O
- O
mes O
, O
profterne O
a O
vos O
pieds O
fon O
chef O
blanc O
& O
venerable O
| | O
& O
. O
que O
tout O
Rome S-LOC
, O
craignant O
& O
abhorrant O
la O
tyrannie O
, O
vient O
au-devant O
de O
vous O
pour O
vous O
recueillir O
. O
Croyez O
aufli O
que O
le O
peuple O
qui O
eft O
a O
pre O
- O
fent O
, O
& O
celuy O
qui O
efk O
h O
venir O
, O
rapporte O
fes O
prieres O
mefles O
enfemble O
pour O
vous O
| | O
car O
l' O
un O
veut O
naiftre O
libre O
, O
& O
l' O
autre O
veu O
mourir O
firanc O
. O
S' O
il O
y O
avoit O
quelque O
chofe O
en O
moy O
digne O
pour O
vous O
fire O
pricres O
apres O
de O
fi O
grands O
gages O
| | O
avec O
mes O
enfnts O
, O
& O
ma O
femnme O
, O
s' O
il O
meftoit O
aufi O
permis O
, O
fans O
offener O
la O
majclt O
1 O
p O
E B-LOC
R I-LOC
N I-LOC
r I-LOC
o I-LOC
Ir E-LOC
E. O
a3I O
ce O
l' O
Empire S-LOC
, O
humble O
je O
m' O
eftendrois O
a O
vos O
pieds O
pour O
vous O
fiupplier O
davantage O
, O
& O
de O
vous O
monftrcr O
encore O
comme O
avecques O
moy O
autres O
fois O
vous O
avez O
eu O
part O
en O
mes O
con O
- O
queftes O
. O
Si O
vous O
n' O
efltes O
vitorieux O
maintenant O
, O
vof O
- O
tre O
grand O
Pompee S-MISC
eft O
vaincu O
banny O
, O
oc O
- O
querie O
de O
fon O
beau O
- O
pere O
, O
voftre O
grand O
Vitu S-MISC
- O
pere O
. O
Je B-MISC
detete I-MISC
ma I-MISC
derniere I-MISC
ftalie E-MISC
. O
Ja S-LOC
n' O
ad- O
vienne O
que O
j' O
apprenne O
h O
fervir O
en O
mon O
vieil O
afge O
g O
4ae O
' O
, O
... O
, O
, O
( O
: O
nfI O
g O
Z S-LOC
aa O
O B-LOC
P E-LOC
t O
s O
c O
tL B-LOC
E E-LOC
s O
D B-LOC
E I-LOC
R E-LOC
s O
h O
s O
1XIE B-LOC
S I-LOC
ME I-LOC
OPUSCULE E-LOC
. O
CoPR O
soN O
des O
deux O
Haratges S-MISC
te O
- O
cedentes O
. O
LL O
femble O
que O
les O
paroles O
de O
lun O
& O
de O
l' O
autre O
de O
ces O
Capitaines S-MISC
foient O
fort O
difem- O
blables O
, O
bien O
qu' O
elles O
foient O
braves O
& O
fuper O
- O
bes O
. O
Toutes-fois O
, O
on O
diroit O
que O
celles O
de O
Pompee S-PER
font O
prononcees O
de O
quelque O
certai O
- O
e O
peur O
, O
& O
d' O
une O
mauvaife O
prognoflique O
de O
fon O
propre O
malheur O
, O
&t O
de O
fon O
armee O
. O
Cela O
efkt O
advenu O
fouvent O
a O
plufieurs O
grands O
Capi S-MISC
- O
taines O
, O
gui O
, O
contrefaifans O
des O
gallands O
, O
& O
faifant O
bonne O
mine O
, O
font O
defcouverts O
par O
gens O
d' O
efprir O
en O
leurs O
paroles O
, O
contenances O
& O
geftes O
. O
Je O
m' O
en O
rapporte O
aux O
plus O
bravcs O
Difcoureurs S-MISC
, O
G S-PER
a O
ceux O
qui O
fe O
font O
trouvez O
en O
telles O
affaires O
. O
Il O
n' O
y O
a O
qu' O
une O
chofe O
, O
fi O
me O
femble O
, O
qui O
manque O
en O
cefte O
Haraogue S-MISC
de O
Cr S-MISC
, O
qu' O
il O
devoit O
toucher O
quelque O
mot O
des O
Dames S-MISC
, O
comne O
fait O
Pompee S-PER
| | O
puis O
qu' O
il O
n' O
y O
a O
rien O
qui O
tant O
anime O
un O
courage O
, O
que O
les B-MISC
Dames E-MISC
leur O
amour O
: O
ainfi O
que O
ce O
grand O
Philofo S-MISC
- O
phe O
defiroit O
une O
armee O
, O
ou O
pour O
le O
moins O
une O
bande O
d' O
amoureux O
, O
lefquels O
, O
fi O
luy O
fem O
- O
E B-MISC
7T I-MISC
o I-MISC
EF E-MISC
. O
3g O
Dloi S-PER
, O
fairoient O
rage O
de O
combattre O
plus O
que O
les O
autres O
. O
Donc O
je O
m' O
eflonne O
que O
Cfr S-MISC
fut O
cort O
en O
cela O
| | O
car O
le O
bon O
Empereur S-PER
, O
d O
bon O
com O
- O
pagnon O
qu' O
il O
eftoit O
, O
il O
n' O
eftoie O
nullement O
en O
- O
nemy O
des O
Dames S-MISC
, O
ny O
de O
leur O
accointance O
. O
Tefinoing O
le O
fobriquet O
que O
luy O
donnerent O
fes O
Soldats B-MISC
marchans E-MISC
en O
triomphe O
avecques O
luy O
, O
ainfi O
que O
tout O
leur O
eftoit O
permis O
ce O
jour O
- O
lh O
: O
KRomani S-MISC
, O
/ O
ervate O
txores O
, O
Ikecun S-PER
cal O
- O
adducimus O
. O
C' O
et-a O
dire O
: O
Romin S-PER
, O
errez O
gardez O
bie O
or O
fen O
- O
es O
, O
/ O
ous O
voulez O
: O
car O
nous O
aenons O
avec O
uos O
ce O
grand O
dultere O
le O
chuve O
. O
Par O
-lh O
les O
advertifint O
de O
bonne O
heure O
qu' O
il O
les O
des O
- O
baucheroit O
toutes O
. O
Voilh O
de O
bons O
advertife O
- O
mens O
eux O
une O
obligation O
bien O
grnde O
pour O
Meffieurs S-PER
les O
marys O
. O
FF S-LOC
-- O
1 1 O
z B-PER
O I-PER
P I-PER
t I-PER
scEE E-PER
s O
D O
I B-MISC
E I-MISC
R E-MISC
s O
=e O
sEPTIESME O
OPUSCULE S-MISC
. O
Es B-PER
T I-PER
RE E-PER
dedicatoire O
d O
tres O
- O
hute O
C' O
tre-grnde O
Princee S-PER
, O
la O
Reyse B-LOC
M- I-LOC
cv I-LOC
I I-LOC
rTE E-LOC
, O
fille O
de O
France S-LOC
, O
ma O
tres O
- O
illuyfre O
Dae B-PER
' I-PER
Iitree E-PER
, O
ir O
le O
IIa S-LOC
- O
raogte O
/ O
iivante O
. O
1Y1 O
ADAMIE S-LOC
, O
e O
vous O
enye O
encore O
ce O
/ O
econd O
ehan O
- O
illon O
, O
gte O
jay O
traduit O
en O
raneis O
. O
d O
dixie O
/ O
ine O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lucian E-MISC
, O
plto O
de O
fn O
honnefe O
fenme O
Pollargentari S-LOC
, O
Gen S-MISC
- O
tille-Dame O
Romaine S-LOC
, O
' O
l' O
une O
des O
plus O
ac- O
cmplies O
en O
lezute O
C' O
vertus O
, O
gui O
f/t O
de O
/ O
o O
tems O
, O
comme O
ie O
ts O
zy O
dit O
iletrs O
. O
C' O
e O
l O
aroge O
ue O
ft O
cee O
elle O
Reye B-MISC
Clopatre I-MISC
o I-MISC
es I-MISC
C/dr E-MISC
| | O
lors O
g' O
il O
arrie O
en O
Egyte S-PER
: O
enenlie O
la O
frmie O
du O
ffin O
g' O
lle O
uuy O
ft O
par O
emtres O
. O
e O
n' O
eimerois O
ie O
eurex O
, O
IMadame S-PER
, O
f O
vos O
y O
penez O
guelgue O
pliir O
| | O
car O
v O
plume O
ne O
ele O
ge O
pur O
ots O
, O
bien O
gu' O
elle O
ayt O
le O
vol O
trp O
ar O
, O
para O
alcancar O
is O
altas O
Virtudes S-LOC
, O
p O
E B-LOC
B I-LOC
R I-LOC
N I-LOC
r I-LOC
o E-LOC
. O
a5 O
Virudes S-LOC
, O
y O
dignss O
Alabncs S-LOC
) O
. O
Si O
ee O
p O
, O
Iadne S-PER
, O
au O
lieu O
de O
cet O
e O
/ O
chatillon O
, O
ts O
en O
traduire O
un O
des O
Livres B-MISC
tot I-MISC
entier E-MISC
, O
i O
e O
e O
oiez O
comande O
, O
ie O
eue O
fit O
. O
IMais S-MISC
deuis O
de O
ans O
, O
j' O
ay O
eu O
nin O
erit O
/ O
iguette O
, O
' O
A O
vege O
de O
tou O
en O
- O
tufaine O
, O
ge O
je O
ny O
ay O
u O
traviller O
. O
gi O
e O
ele O
iiir O
ime O
iira O
irprendra O
tut-dct O
. O
gte O
ie O
vous O
enzi O
- O
ray O
ne O
erin O
de O
tel O
Lire S-MISC
des O
dix O
, O
ue O
ie O
euray O
cloiir O
ous O
e/ O
re O
ogreale O
, O
' O
dige O
de O
vtts O
, O
t O
ge O
me O
le O
comamnderez O
ots-me O
/ O
ines O
. O
( O
) O
C.-a-d. O
ttindre O
s O
lautes O
ers O
, O
G S-LOC
s O
dges O
leurgs O
. O
Toe B-MISC
IIF E-MISC
. O
g S-LOC
l O
t8 O
6 O
O O
r O
s O
cv O
LE O
s O
D O
I B-MISC
E I-MISC
Rs I-MISC
tEh I-MISC
HUITIESME I-MISC
OPUSCULE E-MISC
. O
H B-MISC
R E-MISC
a O
N B-MISC
c I-MISC
vE I-MISC
ge I-MISC
fi E-MISC
la O
Rcyne B-MISC
Cz I-MISC
Eo- I-MISC
PrTRE E-MISC
d O
vz O
s O
C B-MISC
sR E-MISC
, O
lors O
' O
il O
vint O
en O
Zgyp2te S-MISC
, O
2ouiivan B-MISC
IonurE E-MISC
. O
t. O
ncvnE O
N O
, O
2ur O
ie O
entedre O
le O
tout O
, O
tire O
du O
. O
Lire O
de O
Luci S-PER
, O
ott O
plufot O
de O
/ O
n O
onete O
fee O
, O
gti O
par O
- O
ceva O
/ O
es O
Livres S-MISC
, O
aini O
gue O
j O
ay O
dit O
en O
lz O
radution O
de O
: O
1' O
Ilrange B-MISC
di-dif0 I-MISC
Cr I-MISC
C' I-MISC
Pompee E-MISC
, O
avant O
l O
attaile O
de O
Pla S-PER
/lle O
. O
As O
que O
Ctr S-MISC
eut O
ggne O
I O
aile O
de O
Pharfalle S-PER
, O
ne O
fe O
contenant O
de O
la O
victoire O
du O
champ O
, O
il O
la O
voulut O
pourfuivre O
plus O
avant O
, O
& O
tirer O
vers O
l' O
Egype S-LOC
, O
oi O
Pompee S-PER
avoit O
pris O
fa O
retraite O
: O
fir O
les O
fablons O
de O
laquelle O
Cefr S-PER
n' O
eut O
pluftoft O
mis O
le O
pied O
, O
que O
fa O
fortune O
, O
& O
le O
deftin O
de O
la O
mal-heureufe O
Egypte S-LOC
, O
en O
- O
trerent O
en O
contention O
, O
a O
fcavoir O
fi O
la O
puif O
- O
fnce O
Royale S-PER
de O
ces O
grands O
Ptolomees S-PER
flefchi- O
roit O
foubs O
les O
Romains S-LOC
, O
ou O
bien O
fi O
les O
armes O
des O
Egyptiens S-LOC
ofteroient O
h O
l' O
univers O
avec O
la O
tefte O
du O
vaincu O
, O
celle O
du O
victorieux O
. O
La O
mor O
1a O
calamite O
de O
ompe O
fervi- O
D O
E B-LOC
B I-LOC
R I-LOC
N I-LOC
T I-LOC
o I-LOC
E. E-LOC
a O
rent O
bien O
en O
cela O
d' O
inflruction O
h O
Cefar S-PER
, O
pour O
fe O
grder O
de O
la O
perfidie O
de O
l' O
Egypien S-PER
, O
conlervation O
pour O
luy O
d O
du O
peuple O
Romain S-LOC
, O
h O
ce O
( O
) O
delormais O
ces O
grandes O
plaines O
longues O
camnpagnes O
du O
Nil S-LOC
, O
ne O
ferviflent O
plus O
h O
les O
engraifler O
des O
fepultures O
des O
Romains S-LOC
. O
Et O
par O
ce O
, O
Cfr S-MISC
, O
faitnt O
femblante O
deftre O
af- O
feure O
quelque O
peu O
de O
la O
foy O
de O
ces O
Egyptiens S-LOC
, O
fur O
le O
gage O
de O
la O
mort O
de O
Pompee S-PER
, O
les O
erres O
d' O
une O
telle O
mnefchacete O
, O
fe O
met O
a O
fuivre O
fes O
bandes O
& O
Legions S-PER
, O
vers O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Pa E-LOC
- O
retonie O
. O
Mais O
le O
peuple O
le O
voyant O
entrer O
dans O
le O
Royaume S-LOC
avecques O
main O
armee O
, O
6c O
cnfeignes O
desploydes O
, O
marques O
d' O
un O
Con B-MISC
- I-MISC
ful I-MISC
Romain E-MISC
, O
commenga O
avoir O
peur O
, O
a O
mur O
- O
murer O
& O
fe O
plaindre O
, O
que O
la O
majeft B-MISC
Royale I-MISC
d' I-MISC
Egypte E-MISC
eftoit O
fort O
diminuee O
par O
la O
prdfence O
dce O
Cfr S-MISC
, O
& O
des O
Roains S-PER
fes O
gens O
de O
guerre O
. O
Ce O
qui O
donna O
penfer O
a O
Cefr S-PER
, O
que O
les O
cho- O
fcs O
ne O
fe O
paferoient O
ans O
bruit O
, O
de O
croyre O
que O
Pompee S-PER
n' O
avoit O
poine O
efte O
perdu O
, O
tant O
ha O
canfe O
de O
luy O
, O
ny O
a O
fa O
confidration O
, O
que O
pour O
autre O
mefchant O
fubjet O
| | O
ce O
qui O
le O
fit O
ad- O
vilcr O
a O
foy O
. O
Par-quoy O
, O
faifnt O
bonne O
conte O
- O
nance O
, O
& O
diffimulant O
l' O
eminence O
du O
mal O
, O
nullement O
toutesfois O
cftonne O
ny O
failly O
de O
ceur O
, O
s' O
en O
va O
h O
deIein O
vifiter O
les O
Temples S-LOC
, O
d O
les O
Dicux S-MISC
de O
la O
, O
enfemble O
les O
fuperbes O
( O
) O
a O
ce O
que O
. O
B B-LOC
F E-LOC
-- O
- O
1 O
11 O
1 O
1I O
11 1 O
: O
11 O
a O
, O
28 O
O B-LOC
P E-LOC
s O
c O
. O
E B-MISC
s I-MISC
D I-MISC
I I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
s O
fepultures O
des O
Roys B-MISC
anciens E-MISC
, O
& O
fiur-tout O
du O
grnd O
Roy B-PER
Alexaondre E-PER
, O
qu' O
il O
admnir O
fort O
: O
non O
qu' O
il O
fe O
fouciaft O
autrement O
de O
leurs O
Dieux S-PER
, O
de O
leur O
rdverence O
, O
ny O
de O
leurs O
reliques O
: O
| | O
non O
pas O
mefines O
de O
leur O
or O
richeffs O
. O
Lh-defisvous S-MISC
voyez O
fort O
bien O
efcrie O
d O
reprefentce O
la O
for O
- O
tune O
bonne O
&t O
male O
du O
dict O
Alexandre S-MISC
, O
qui O
eft O
chofe O
certes O
belle O
a O
voir O
en O
ce O
Livre S-MISC
.. O
Sur O
ccs O
entrecfictes O
, O
arrive O
cefte O
grande O
& O
belle O
Rcyne B-MISC
Cleopatre E-MISC
, O
fur O
une O
gallere O
le O
deux O
rames O
par O
banc O
feulement O
| | O
& O
la O
premniere O
& O
plus O
belle O
chofe O
qu' O
elle O
fi O
d' O
a O
- O
bord O
, O
c' O
eft O
qu' O
elle O
gaigne O
le B-MISC
Capitaine E-MISC
, O
la O
grde O
de O
la O
forterefle O
du O
Phr S-PER
, O
( O
il O
n' O
y O
a O
rien O
qu' O
une O
grande O
beaute O
ne O
gaigne O
ne O
corrompe O
, O
) O
fans O
que O
Cefr S-MISC
en O
lcache O
rien O
, O
( O
monttrant O
elle O
par O
lh O
fon O
genil O
elrit O
d O
courage O
) O
pour O
s' O
introduire O
l O
- O
dedans O
, O
pour O
le O
voir O
l1 O
' O
aymer O
, O
& O
le O
tenir O
, O
come O
elle O
s' O
en O
afleure O
bien O
par O
le O
remede O
de O
Ies B-MISC
extref E-MISC
- O
mes O
beautez O
qu' O
elle O
portoit O
fur O
elle O
| | O
ne O
fe O
promnettant O
rien O
moins O
que O
de O
l' O
efpoulcr O
, O
d O
nvoir O
fa O
part O
& O
moiie O
avec O
lay O
en O
l' O
pire O
Romain S-PER
, O
ou O
bien O
le O
gaigner O
autrement O
, O
& O
le O
reduire O
h O
fa O
totale O
difpofition O
. O
Quel O
brave O
caeur O
, O
grand O
ambitieux O
deffcin O
de O
Princef S-PER
- O
fe O
. O
La B-MISC
voilha E-MISC
doncques O
venir O
vers O
luy O
, O
avec O
une O
fort O
belle O
grace O
afeurance O
, O
une O
mine O
affez O
trifle O
| | O
non O
pourtant O
qu' O
elle O
jettaft O
jais O
larme O
de O
fes O
beaux O
yeux O
: O
6 O
pour O
orner O
ta O
triflefe O
feinte O
, O
elle O
s' O
efloit O
accommode O
D B-PER
E I-PER
R I-PER
A I-PER
y I-PER
r I-PER
o I-PER
F. E-PER
z9 O
de O
fes O
cheveux O
gentiment O
efpars O
, O
en O
tant O
qu' O
il O
falloi O
felon O
a O
grande O
beaute O
, O
( O
di O
1Ililloire O
) O
fult O
ou O
ngligemment O
, O
felon O
fa O
jcunefe O
, O
ou O
par O
curiofite O
| | O
puis O
elle O
parla O
ainfi: O
, O
, O
Cefar S-PER
, O
lfi O
, O
pour O
eftre O
fortie O
de O
cefte O
3 O
grade O
d O
noble O
race O
de O
Lagus S-PER
, O
d O
des O
, O
, O
toloees O
, O
mes O
anciens O
d O
braves O
pred O
- O
, O
cefleurs O
, O
qu' O
en O
moy O
vous O
y O
reconnoil O
- O
, O
fiez O
quelque O
certaine O
marque O
de O
vertu O
, O
noblele O
, O
je O
fuis O
maintenant O
hors O
de O
mon O
, O
Royaume S-LOC
, O
bannie O
pour O
jamais O
de O
mon O
, O
fceptre O
paternel O
. O
Mais O
fi O
ta O
puifnte O
dex O
- O
tre O
m' O
y O
veut O
une O
fois O
remettre O
retour O
- O
ner O
a O
mon O
prenier O
eftat O
fclicite O
, O
lors O
, O
eIlant B-PER
Reync E-PER
de O
fit O
, O
je O
vous O
embrafferay O
les O
pieds O
. O
, O
, O
u O
viens O
a O
nous O
comme O
un O
bel O
aflre O
, O
, O
lyfnt O
propice O
, O
d O
comme O
un O
juftc O
& O
, O
, O
fort O
equiable O
Juge S-PER
: O
ce O
que O
m' O
eltant O
par O
toy O
octroye O
, O
je O
ne O
feray O
pas O
la O
premiere O
qui O
a O
commande O
en O
ce O
Royaume S-LOC
, O
cn O
a O
eu O
la O
domination O
. O
Car O
l' O
Egypte S-LOC
s' O
eft O
ap- O
prife O
rendre O
obeyfince O
a O
une O
Reyne S-PER
, O
, O
fans O
diftintion O
ny O
diffcrence O
de O
fexe O
. O
Mef O
- O
nes O
par O
la O
Loy S-PER
teftamentaire O
derniere O
, O
volonte O
de O
mon O
pere O
, O
il O
voulut O
le O
droit O
s O
, O
du O
Royaume S-LOC
d O
du O
lict O
Royal S-PER
m' O
eftre O
com- O
, O
mun O
par O
mariage O
avec O
mon O
frere O
Prolc- S-PER
, O
ne O
, O
& O
que O
je O
fuffe O
hriiere O
par O
moytie O
, O
du O
lkoyaue O
. O
Quant O
mon O
frere O
, O
je O
veux O
B B-MISC
ii E-MISC
II B-MISC
1 I-MISC
1 E-MISC
1: O
t: O
1 O
i O
3 O
.. O
lL B-MISC
3e I-MISC
O I-MISC
P I-MISC
sc I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
Rs E-MISC
, O
fort O
bien O
qu' O
il O
ayme O
fa O
feur O
, O
& O
jamis O
je O
, O
ne O
luy O
defnieray O
toute O
obeyIance O
, O
mais O
s O
e O
ce O
foit O
en O
tant O
qu' O
il O
fera O
remis O
en O
la O
, O
, O
franchife O
de O
fa O
premiere O
liberte O
, O
& O
qu' O
il O
: O
: O
Ee S-MISC
, O
Ce O
n' O
eft O
pourtant O
, O
Cefar S-MISC
, O
que O
je O
m' O
en O
, O
veuille O
prevaloir O
| | O
mais O
au O
moins O
, O
delivre O
- O
nous O
de O
cefte O
honte O
, O
& O
de O
ce O
mefchant O
, O
homme O
. O
Qu' O
eft O
- O
il O
befoing O
, O
qu' O
un O
tel O
petit O
5 O
galand O
que O
celuy O
-la O
, O
lcrviteur O
de O
noftre O
. O
, O
maifon O
, O
mefchant O
& O
vicicu O
, O
foit O
Officier S-MISC
3 O
, O
de O
nofltre O
Couronne S-LOC
, O
y O
|regne | O
& O
que O
les O
vrays O
enfants O
en O
foien: O
repouflez O
&c O
s O
Oppreflez S-PER
? O
Arrche O
-nous O
donc O
, O
Cefar S-PER
, O
, O
les O
armnes O
& O
l' O
arrogance O
de O
ce O
vilain O
, O
qui O
, O
font O
pollucs O
& O
execrables O
par O
la O
mort O
de O
plufieurs O
, O
principalement O
du O
grand O
, O
Pompee S-PER
. O
, O
Commandes S-MISC
donc O
que O
le O
Roy S-PER
mon O
, O
frere O
regne O
, O
& O
aye O
la O
Rgence S-MISC
de O
ce O
, O
Royaume B-MISC
affeuree E-MISC
. O
Et O
quoy O
, O
Cefr S-PER
, O
pen- O
, O
feriez O
-vous O
, O
que O
ce O
maraut O
, O
eltant O
devenu O
, O
fier O
& O
arrogant O
, O
pour O
avoir O
fait O
mourir O
, O
, O
Pompce S-MISC
, O
qu' O
il O
ne O
congcoive O
pas O
cn O
foy O
& O
, O
ne O
machine O
en O
fon O
ame O
, O
d' O
en O
ufer O
de O
mef O
- O
, O
me O
encontre O
vous O
, O
s' O
il O
peut O
? O
Commc S-PER
des O
- O
, O
jh O
il O
le O
femble O
, O
eftnt O
cn O
armcs O
, O
qu' O
il O
y O
branfle O
: O
| | O
ce O
que O
les O
hauts O
Dicux S-PER
veuillent O
, O
deftourner O
. O
Au O
relte O
, O
pour O
avoir O
fait O
mou- O
, O
rir O
Pompee S-PER
, O
ce O
n' O
eft O
pas O
fi O
grande O
gloire O
re O
D O
E B-PER
B I-PER
R I-PER
r I-PER
o I-PER
r I-PER
E. I-PER
3E E-PER
pour O
luy O
, O
qu' O
il O
s' O
en O
puiffe O
prevalloir O
, O
ny O
, O
tant O
fe O
vanter O
| | O
ny O
fi O
grand O
bien O
aufi O
pour O
, O
tOy O
, O
que O
tu O
luy O
en O
doives O
cavoir O
gre O
: O
& O
, O
je O
m' O
aeure O
, O
Ccfr S-PER
, O
que O
dans O
voftre O
ame O
genereufe O
vous O
n' O
en O
jugez O
l' O
ate O
beau O
, O
ny O
, O
luy O
en O
voulez O
pas O
plus O
de O
lien O
'' O
. O
Certes O
, O
ces O
paroles O
de O
cefte O
grande O
Rey S-PER
- O
ne O
, O
furent O
tres-belles O
& O
bien O
dites O
, O
& O
bien O
qu' O
elles O
fufent O
elegamment O
prononcees O
, O
& O
de O
grande O
majefte O
, O
belle O
grace O
, O
( O
car O
elle O
eftoit O
tres O
- O
eloquente O
& O
diferte O
, O
) O
& O
de O
plus O
qu' O
elle O
parloit O
diftinctement O
fept O
ou O
huict O
langues O
fans O
avoir O
truchement O
| | O
mais O
il O
faut O
croyre O
( O
dit O
nolflre O
Lucain S-PER
) O
que O
toutes O
les O
bellzs O
parolcs O
cftoient O
vaines O
, O
fgns O
fon O
ex O
- O
trelie O
bcaute O
, O
qui O
y O
fi O
plus O
que O
tout O
| | O
car O
Cefr S-PER
ne O
leut O
pas O
plutolt O
regardee O
, O
qu' O
il O
en O
devint O
tout O
efpris O
. O
Si-bien O
quc O
la O
nuit O
d' O
em O
- O
pres O
( O
non O
de O
l O
fgcon O
fotte O
que O
le O
dit O
Plu S-PER
- O
tarche O
, O
qu' O
elle O
entra O
en O
fa O
chambre O
, O
mais O
d' O
aute O
plus O
gentille O
) O
elle O
corrompit O
fon O
Ju- S-PER
, O
qui O
s' O
y O
laii O
allcr O
fort O
doucenent O
. O
Aprcs O
donc O
que O
Ptolomee S-PER
eut O
acquis O
& O
achepte O
la O
paix O
par O
dons O
& O
prefents O
que O
fit O
Cldopatre S-PER
a O
Cdfr S-PER
, O
il O
la O
fallu O
celebrer O
par O
beux O
fftins O
6d O
fomptueux O
banquets O
royaux O
, O
pour O
l' O
esjouyffince O
dcfquels O
en O
fut O
fait O
un O
fi O
fupcrbe O
appareil O
, O
& O
fi O
grand O
monflre O
de O
ma- O
gilicences O
, O
que O
les O
Romains S-LOC
, O
auparavant O
1ort O
groffiers O
. O
difoient O
tous O
n' O
en O
avoir O
jamais O
veu O
de O
pareilles O
: O
car O
le O
palais O
royal O
, O
oi O
D B-PER
i I-PER
1 I-PER
11 I-PER
i E-PER
1 O
5 O
i O
. O
1 O
: O
:. O
sa O
g2 O
O B-LOC
P I-LOC
z I-LOC
s I-LOC
c I-LOC
E E-LOC
s O
D O
E B-LOC
R E-LOC
s O
- O
elloit O
apprefte O
le O
feflin O
, O
eftoit O
en O
forme O
& O
femblance O
d' O
un O
temple O
de O
Rome S-LOC
, O
& O
qu' O
a O
grand O
peine O
les O
afges O
advenir O
, O
tant O
difolus O
cn O
ddlices O
feroient O
-ils O
, O
n' O
en O
fcauroient O
faire O
un O
femblable O
. O
Les S-LOC
foliveaux O
du O
plncher O
ef O
- O
toicnt O
tous O
couverts O
lambrifs O
dor O
, O
qu' O
on O
avoit O
mis O
deffis O
avec O
artifice O
merveilleux O
. O
Et S-LOC
n' O
eltoit O
cefte O
maifon O
royale O
embellie O
ny O
ornce O
de O
marbre O
, O
comme O
elle O
eftoi O
par O
l' O
y O
- O
voire O
6 O
les O
perles O
precieufes O
meflees O
pry O
. O
l. O
' O
agate O
s' O
y O
fifoit O
bien O
reconnoiftre O
fur-tou O
pas O
lon O
efclair O
brillant O
, O
( O
le O
Latin S-MISC
dc O
1Lucain O
l' O
appelle O
non O
feigis O
Aclcdtes S-PER
. O
) O
Dc S-PER
mefes O
, O
en O
cltoit O
le O
porphyre O
rougiflnt O
, O
la O
coraline O
y O
elloit O
fiabondante O
, O
qu' O
elle O
fervoit O
e O
pae O
, O
& O
fe O
foulloit O
aux O
pieds O
d' O
un O
chafcun O
. O
Le O
bois O
exquis O
de O
l' O
cbene O
Egypien S-PER
, O
ou O
Indien S-LOC
, O
ne O
couvroit O
ces O
grands O
leuils O
des O
portes O
, O
mais O
fervoit O
feulement O
pour O
fouftenir O
la O
maifon O
royale O
, O
non O
pour O
l' O
embellir O
nullenent O
, O
te O
- O
nant O
lieu O
lh O
d' O
un O
bois O
vil O
vulgaire O
. O
L' O
y O
- O
voire O
Indien S-LOC
couvroit O
entierement O
le O
devant O
de O
la O
falle O
. O
Les O
efcailles O
de O
la O
tortui O
Indien S-LOC
- O
ne O
, O
incifees O
en O
lames O
, O
fervoient O
fort O
d' O
orne O
- O
ment O
, O
avec O
les O
perles O
entremcflces O
par O
un O
merveilleux O
artifice O
, O
& O
plufieurs O
elimeraudes O
colorees O
, O
accompagnees O
enfemble O
. O
Les S-LOC
grof O
- O
fes O
perles O
fines O
, O
trs-exquifes O
, O
paroifloient O
de O
toutes O
parts O
fur O
les O
lis O
oi O
l'on O
ellinoit O
, O
lefquels O
elloient O
tendus O
d' O
un O
fin O
pourpre O
ly O
- O
rien O
. O
Bref O
, O
tout O
y O
reluyfoit O
. O
D' O
une O
aure O
par O
, O
g O
p O
E B-LOC
B I-LOC
R I-LOC
N I-LOC
T I-LOC
o E-LOC
. O
33 O
les O
pavilons O
tyfIius O
en O
forme O
de O
plumes O
re O
- O
luyfoient O
extrefinement O
, O
a O
caule O
de O
l' O
or O
fur O
- O
fee O
par-deffis O
, O
& O
des O
filcts O
variez O
& O
diver O
- O
filicz O
de O
diverfes O
couleurs O
, O
que O
les O
Egyp- S-PER
tiens O
ont O
accouftume O
de O
mettre O
en O
aeuvre O
parmy O
leurs O
toilles O
, O
quand O
ils O
les O
tiffent O
. O
Si S-MISC
que O
c' O
eftoit O
chofe O
fort O
belle O
h O
voir O
. O
Or S-LOC
, O
apres O
, O
pour O
le O
fervice O
des O
tables O
, O
l'on O
y O
voyoit O
un O
grand O
nobre O
d' O
efclaves O
, O
d O
de O
ferviceurs O
de O
bonne O
fagon O
, O
dilinguez O
les O
uns O
d' O
ve O
les O
autres O
, O
d O
diffrents O
en O
couleurs O
, O
en O
bcaute O
, O
en O
afge O
. O
Les O
uns O
portoient O
cheveux O
aucunement O
noirs O
, O
autres O
blonds O
: O
fi O
que O
C6far-mefme S-PER
advoua O
n' O
avoir O
veu O
de O
telles O
, O
ny O
fi O
bclles O
perrucques O
en O
la O
Germa S-PER
- O
nic O
, O
oi O
il O
avoit O
fait O
la O
guerre O
. O
Les S-LOC
autres O
avoicent O
les O
cheveux O
crefpez O
, O
frifez O
, O
entortil O
- O
lez O
, O
regrillez O
, O
fort O
renverfez O
en O
haut O
. O
Lh S-MISC
aufli O
eftoit O
la O
malheureufe O
jeunefe O
des O
eunu O
- O
ques O
effeminez O
, O
privez O
de O
toute O
force O
huai O
- O
ne O
. O
A S-LOC
l' O
oppofie O
defquels O
eftoient O
ceux O
d' O
af- O
ge O
plus O
robufte O
, O
fans O
qu' O
aucun O
poil O
leur O
cou O
- O
vrillt O
le O
viage O
. O
Aprs S-PER
lefquels O
fe O
reprefentoit O
une O
belle O
bande O
de O
jeunes O
gens O
, O
aufqucls O
a O
: O
::: O
:: O
. O
En O
tel O
equipage O
& O
fuperbe O
appareil O
, O
com- O
mencerent O
a O
s' O
aleoir O
le O
jeune O
Roy B-PER
Ptolo E-PER
- O
mee O
, O
les O
Confiuls S-MISC
, O
Preteurs S-MISC
, O
& O
autres O
grands O
Capitaines S-PER
, O
& B-PER
Cefar E-PER
au O
plus O
hue O
liea O
, O
Clopatre S-PER
pres O
de O
luy O
, O
ui O
ne O
fe O
conen O
- O
B O
v O
1 1 O
1 O
1 O
i O
21 O
1 O
- O
..- O
34 O
O B-MISC
P I-MISC
ts I-MISC
cvL I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
s O
tcnt O
, O
pour O
fe O
fire O
encore O
plus O
paroiftre O
de O
la O
grandeur O
de O
fon O
fceptre O
Egyptien S-MISC
, O
ny O
de O
fon O
lit O
royal O
, O
avoit O
farde O
un O
peu O
fon O
vilage O
, O
& O
pare O
de O
richeffes O
infinies O
de O
la O
ner O
Rouge S-LOC
, O
qu' O
elle O
avoit O
tire O
en O
grande O
dcfpenfe O
& O
cu- O
riofite O
, O
fon O
col O
, O
fa O
belle O
& O
delicte O
gorge O
fa O
belle O
tefte O
& O
beaux O
cheveux O
, O
qui O
eltoient O
tellement O
charges O
, O
qu' O
a O
grand-peine O
les O
pou O
- O
voit O
-elles O
fpporter O
. O
Sur-tout O
, O
on O
voyoit O
cc O
bcau O
fein O
royal O
, O
couvert O
feulement O
d' O
un O
o- O
vrage O
de O
foye O
de O
Sydon S-PER
, O
fit O
h O
1' O
aiguille O
, O
dans O
l' O
Egypte-mefine S-LOC
, O
mais O
fi O
induflricufe O
- O
ment O
eflaboure O
, O
qu' O
on O
voyoit O
a O
plein O
d O
h O
travers O
les O
entrelaffires O
, O
l' O
alleballre O
de O
fon O
excellente O
blancheur O
| | O
, O
ce O
qui O
tentoit O
fort O
le O
monde O
. O
Les O
tables O
eftoient O
rondes O
, O
fites O
de O
bois O
de O
cironnier O
, O
fi O
beau O
d O
fi O
poly O
, O
que O
Cfr S-PER
difoit O
luy-mefine O
, O
qu' O
il O
n' O
en O
avoit O
poin O
vcu O
de O
plus O
beau O
en O
la O
region O
o O
il O
detlit O
le O
Roy B-PER
Juba E-PER
. O
Les S-LOC
pieds O
des O
tables O
eftoient O
tous O
dy O
- O
voire O
. O
Tout O
cela O
fut O
caufe O
, O
qu' O
on O
reputa O
lors O
h O
grande O
blafme O
, O
ou O
d' O
une O
humeur O
fort O
ef O
- O
trange O
, O
ou O
fureur O
quafi O
aveuglee O
, O
h O
Cleopa S-MISC
- O
tre O
, O
laquelle O
, O
par O
une O
certaine O
oftenation O
ambitieufe O
, O
& O
vanite O
de O
gloire O
, O
elle O
lla O
ainfi O
mouftcer O
d O
eltendre O
toutes O
fes O
richeffes O
& O
grands O
threfors O
h O
Celar S-PER
fon O
hofte O
, O
& O
arme O
, O
d O
l' O
expofer O
h O
fon O
avarice O
. O
Elle O
eftoit O
plus O
advile O
que O
ceux O
qui O
en O
parloient O
| | O
car O
fa O
beaute O
la O
garantiffoi O
de O
tout O
: O
aufli O
que O
Ce O
- O
r= O
E B-MISC
B I-MISC
R I-MISC
v I-MISC
T I-MISC
o I-MISC
E. E-MISC
35 O
far O
avoit O
l' O
ame O
trop O
noble O
& O
glorieufe O
, O
pour O
tendre O
a O
fi O
vile O
entreprife O
d' O
avarice O
, O
& O
cn O
faire O
fon O
magazin O
. O
Il O
efltoit O
pourtan: O
a O
crainire O
, O
que O
, O
bien O
qu' O
il O
fult O
fi O
noble O
d O
gnereux O
, O
qu' O
il O
ne O
fift O
( O
difoient O
aucuns O
du O
feftin O
) O
de O
mefime O
que O
firent O
les O
anciens O
Fabrices S-PER
, O
les O
Curies S-MISC
, O
&c O
Cincinates S-PER
, O
qui O
fifoient O
tant O
d' O
eftat O
de O
la O
pau O
- O
vrete O
. O
Si O
defiroient O
-ils O
pourtant O
tousjours O
en O
leurs O
ch O
rges O
d' O
accumuler O
de O
grands O
deniers O
, O
threlors O
d O
richefles O
pour O
les O
emporter O
h O
Ro S-LOC
- O
me O
, O
& O
en O
triomnpher O
mieux O
. O
Cefr S-PER
, O
h O
leur O
exemple O
, O
en O
pouvoit O
faire O
autant O
. O
IMIais S-MISC
de O
lh O
il O
en O
iortit O
les O
mains O
vuides O
& O
ncttes O
. O
Non O
, O
non O
, O
il O
ne O
vouloit O
rien O
de O
ceflte O
belle O
Prin S-LOC
- O
cefe O
, O
fi-non O
ce O
qu' O
elle O
portoit O
fur O
elle O
, O
qui O
valoi O
bien O
tout O
un O
threfor O
d' O
or O
maffif O
. O
Nonobftant O
tout O
, O
elle O
fait O
fervir O
tous O
fes O
mets O
cn O
vaifelle O
d' O
or O
, O
oi O
eftoient O
toutes O
for O
- O
tes O
de O
viandes O
que O
la O
terre O
, O
lair O
, O
la O
mer O
, O
& O
les O
rivieres O
, O
pouvoient O
fournir O
, O
qu' O
elle O
avoit O
fait O
rechercher O
& O
apporter O
de O
toutes O
parts O
tres O
- O
curieufcment O
, O
pour O
mieux O
embellir O
la O
tete O
& O
le O
feftin O
, O
fa O
grande O
fomtuofie O
& O
gnereufe O
ambition O
d' O
honneur O
| | O
, O
mefine O
qu' O
el O
- O
le O
ne O
pardonna O
pas O
aux O
Dieux S-PER
d' O
Egypte S-LOC
, O
qui O
n' O
y O
fufent O
mangez O
, O
comme O
furent O
aucuns O
oy O
- O
feax O
S S-PER
animaux O
, O
lefquels O
font O
tenus O
la O
pour O
Dieux S-PER
, O
pour O
rels O
reverez O
en O
grande O
ve O
- O
neration O
, O
d O
adorez O
dans O
leurs O
temples O
. O
On O
bailloi O
l' O
eau O
a O
laver O
dans O
dcs O
bafins O
B B-LOC
vi E-LOC
ii O
1 O
1 O
1 O
: O
i O
. O
6 B-LOC
O I-LOC
P I-LOC
U I-LOC
s I-LOC
cUL I-LOC
E I-LOC
s I-LOC
D I-LOC
E I-LOC
Rs E-LOC
- O
de O
criltal O
, O
d O
les O
couppes O
eltoicnt O
de O
pierres O
precieufes O
, O
toutes O
d' O
une O
piece O
, O
fi O
graides O
, O
qu' O
elles O
recepvoient O
du O
vin O
pour O
boire O
n O
aflez O
fiuffifnce O
: O
& O
ce O
vin O
n' O
elltoit O
celuy O
qui O
s' O
amafe O
en O
la O
vigne O
de O
Mlareotide S-PER
d' O
Egype S-PER
, O
qui O
fe O
fervoit O
h O
la O
table O
, O
mais O
c' O
eftoit O
de O
ce O
- O
luy O
que O
produit O
l' O
IIle B-LOC
de I-LOC
Meroe E-LOC
, O
ayant O
goull O
de O
vin O
vieux O
, O
pour O
eftre O
de O
mefie O
purifid O
en O
fa O
boette O
, O
fa O
parfaicte O
bonte O
. O
Si O
qu' O
on O
euft O
dit O
, O
que O
c' O
eltoit O
vray O
vin O
de O
Falerne S-PER
, O
la O
force O
duquel O
eftoit O
telle O
, O
qu' O
elle O
ne O
fe O
pou O
- O
voit O
matter O
. O
Ce O
ne O
fut O
pas O
tout O
: O
| | O
car O
les O
feftinez O
receu- O
rent O
des O
chapeaux O
& O
guirlandes O
tiffeues O
de O
fleurs O
de O
narde O
tlorifnte O
, O
& O
rendant O
une O
odeur O
fort O
fiuave O
, O
entremeflees O
avec O
dcs O
rofcs O
qui O
ne O
fleftrient O
jmais O
en O
Egypte S-LOC
, O
& O
grdent O
tousjours O
leur O
beaute O
&t O
leur O
fenteur O
. O
Si O
fut O
aufli O
refpandu O
fur O
leurs O
cheveux O
force O
cyna O
- O
mome O
d' O
Ethiopie S-LOC
, O
l' O
odeur O
& O
la O
finccrite O
ia O
- O
quel O
n' O
avoit O
point O
efte O
alteree O
ny O
gallce O
par O
1l' O
attouchement O
des O
hommes O
, O
qui O
l' O
avoient O
: O
:: O
::: O
rement O
a O
confommer O
& O
defpcndre O
par O
vaine O
fuperfluite O
les O
richees O
qu' O
il O
avoit O
de O
longue O
- O
main O
, O
gui O
ch O
, O
qui O
la O
, O
amafdes O
des O
defpouil O
- O
les O
de O
tant O
de O
Provinces S-LOC
gaognees O
par O
luy O
. O
Si O
qu' O
il O
eut O
grand O
honte O
en O
loy O
, O
davoir O
ja O
- O
mais O
fait O
la O
guerre O
au O
pauvre O
Pompee S-MISC
, O
qui O
par O
maniere O
de O
dire O
, O
n' O
avoit O
pas O
que O
fon O
r- O
p O
E B-MISC
B I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
r I-MISC
e I-MISC
EF E-MISC
. O
37 O
efpe O
&t O
fon O
chcval O
de O
guerre O
: O
qui O
, O
ne O
s' O
ef- O
tant O
jamais O
foucie O
damfler O
threlors O
, O
n' O
ef- O
toit O
pas O
digne O
pour O
la O
pauvrete O
, O
que O
Cefr S-PER
prift O
tan O
de O
peines O
avaux O
luy O
faire O
la O
guerre O
, O
au O
prix O
des O
biens O
, O
riclefles O
. O
mnagni- O
ficences O
, O
& O
lomptuofiez O
des O
Egyptiens S-LOC
, O
apres O
lefquels O
il O
penfe O
deformais O
a O
trouver O
quelque O
jufte O
occafion O
pour O
les O
tourmenter O
cc:::::::.:2.:. O
que O
luy O
donna O
Photinus S-PER
, O
qui O
luy O
drei O
de O
grandes O
menees O
fur O
fa O
vie O
, O
luy O
donnant O
bicen O
de O
1' O
affaire O
, O
& O
le O
mit O
h O
tel O
point O
de O
guer O
- O
re O
, O
& O
h O
fi O
cxtrefme O
danger O
, O
qu' O
il O
fut O
con O
- O
traint O
fe O
jetter O
dans O
la O
mer O
, O
fe O
fauver O
h O
nage O
par O
graude O
mervcille O
, O
comme O
le O
def O
- O
crit O
tres-bien O
ILucain S-PER
, O
oi O
s' O
aydant O
de O
foy O
, O
de O
f O
force O
, O
& O
de O
fon O
bon O
courage O
tant O
qwu' O
il O
put O
, O
d O
de O
l' O
ailtnce O
que O
luy O
fit O
ce O
brae O
Seva S-PER
, O
l' O
un O
de O
fes O
plus O
renommez O
& O
fvoris O
foldots O
qu' O
il O
eull O
point O
, O
qui O
le O
fecou O
- O
rut O
& O
le O
fauva O
la O
au O
befoin O
, O
comme O
il O
l' O
a O
- O
voit O
fauve O
aufi O
cn O
Epidaure S-LOC
, O
dont O
il O
l' O
en O
devoit O
bien O
aymer O
: O
ce O
qu' O
il O
fi O
, O
& O
n' O
en O
fut O
jamais O
ingraet O
. O
Quel O
malheur O
pourtan: O
, O
pour O
ce O
grand O
Capitaine S-PER
, O
qi O
n' O
agueres O
avoit O
fit O
trember O
tout O
l' O
uiers O
, O
d' O
avoir O
efte O
rdc O
- O
duict O
h O
telle O
deflrcfle O
par O
ce O
Photinus S-PER
, O
hom O
- O
mc O
de O
peu O
, O
gui O
polible O
n' O
avoic O
pas O
tire O
deux O
fois O
fon O
elpee O
en O
toute O
fa O
vie O
Ces O
grands O
Capitaines S-LOC
ont O
ainfi O
de O
tels O
I O
11 1 1 1 1 O
1 1 O
.. O
g8 O
O B-LOC
P I-LOC
s I-LOC
c I-LOC
t I-LOC
LEs I-LOC
D I-LOC
r I-LOC
rE I-LOC
R E-LOC
s O
- O
malheurs O
, O
font O
de O
ces O
fautes O
pour O
n' O
y O
pourvoir O
: O
ainfi O
que O
tres-bien O
luy O
avoit O
pro O
- O
noftique O
Cleopate S-PER
, O
que O
l' O
autre O
luy O
machi O
- O
noit O
fa O
mort O
: O
Mlais B-PER
C4far E-PER
aprs O
la O
luy O
ren O
- O
dit O
bien O
bonne O
chaude O
, O
comme O
le O
defcrit O
Plutarche S-PER
, O
comme O
il O
laiffi O
Cleopatre B-PER
Reyne E-PER
paifible O
d' O
Egype S-PER
, O
ayant O
eu O
de O
luy O
un O
beau O
fils O
portant O
le O
no O
de O
Cefrion S-PER
, O
qu' O
Oave S-PER
puis O
emprs O
traitta O
fort O
mal O
, O
dont O
il O
eut O
tort O
pour O
l' O
obligation O
qu' O
il O
avoi: O
a O
fon O
brave O
oncle O
. O
Lucain S-PER
ne O
touche O
pas O
h O
cela O
| | O
car O
il O
en O
demeure O
court O
l O
fin O
de O
fon O
X` S-MISC
. O
Livre S-MISC
. O
Il O
dit O
bien O
une O
chofe O
fort O
belle O
, O
oi O
il O
traitte O
, O
qu' O
apres O
ce O
beau O
fftin O
achcve O
, O
Ccfar S-PER
, O
pour O
mieux O
paffer O
& O
allonger O
la O
nuit O
, O
il O
prie O
Achorde S-PER
, O
le O
Grnd B-PER
Mlaillre E-PER
de O
la O
Loy B-PER
d' I-PER
E E-PER
- O
gypte O
, O
de O
luy O
difcourir O
de O
lanciennete O
de O
la O
Rcgion S-PER
, O
de O
lceurs O
Dieux S-PER
, O
de O
leurs O
ce- O
rimonies O
, O
de O
leurs O
loix O
, O
des O
meurs O
du O
pays O
, O
& O
fcon O
de O
vivre O
du O
peuple O
, O
6 O
ur-tout O
de O
la O
fource O
du O
Nil S-LOC
, O
de O
fon O
regorgement O
& O
reflerement O
puis O
apres O
dans O
fon O
lit O
. O
Ce O
qui O
eft O
une O
tres-belle O
chofe O
a O
lire O
, O
que O
j' O
efpere O
un O
jour O
poffible O
faire O
voir O
en O
la O
verfion O
que O
j' O
en O
fairay O
, O
fi O
j' O
en O
fuis O
en O
humeur O
, O
en O
bon O
enthoufiafme O
qui O
m' O
ayt O
bien O
faify O
. O
D O
E B-PER
B I-PER
R I-PER
r I-PER
o I-PER
E. E-PER
39 O
EEEh O
rcTrr O
NEUFVIESME O
OPUSCULE S-MISC
. O
FR B-MISC
o I-MISC
E I-MISC
N I-MISC
T E-MISC
de O
a O
ie O
de O
FR B-MISC
N- I-MISC
co I-MISC
rs I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
B I-MISC
o I-MISC
tR I-MISC
DErL I-MISC
L E-MISC
, O
pre O
de O
B B-PER
A I-PER
N I-PER
r I-PER
o I-PER
M I-PER
E. I-PER
PnirAcr E-PER
ou O
LE B-MISC
TTRE E-MISC
de O
B B-MISC
nANTOME E-MISC
a O
fon O
nepveu O
IIE B-PER
NRY I-PER
DE I-PER
B I-PER
o I-PER
U- I-PER
nEILLE E-PER
, O
Chevalier B-MISC
de I-MISC
1' I-MISC
Ordre E-MISC
, O
Con S-PER
- O
feiller O
d' O
IEftat S-PER
, O
Cnpitaine B-PER
de I-PER
cecnt I-PER
IIom E-PER
- O
mes O
d' O
Ordonnance S-PER
, O
Licutenant-General S-PER
, O
Senefchal S-PER
, O
& O
Gouverneur B-PER
de I-PER
Perigord E-PER
. O
, O
s O
sulez O
dnc O
, O
nn O
icome O
' O
clesr O
nepee O
, O
/ O
avoir O
de O
y O
, O
par O
la O
priere O
e O
m' O
en O
vez O
faite O
, O
ucuns O
taits O
' O
ficics O
le O
la O
vie O
de O
feu O
Ionieur B-MISC
pE I-MISC
Bo I-MISC
R- I-MISC
gLLE E-MISC
, O
tonpere O
, O
' O
vore O
grand-pee O
, O
afin O
de O
' O
en O
initer O
, O
' O
mieu O
rembler O
. O
Et O
vrayment O
de O
bon O
cr O
j' O
en O
mets O
icy O
la O
ain O
d O
la O
plume O
, O
pour O
vous O
en O
raconter O
acuns O
, O
e O
je O
luy O
ay O
veu O
fire O
, O
' O
ouy O
dire O
aux O
vietx O
qui O
l' O
ont O
veu O
' O
conn O
, O
| | O
car O
jeis O
frtieue O
, O
de O
lyge O
deNt O
ns O
quand O
il O
murut O
. O
1 O
' O
I' B-MISC
[ I-MISC
4 I-MISC
1 I-MISC
il I-MISC
I E-MISC
. O
1 O
. O
, O
. O
4o O
O O
r O
zscz.E O
s O
D B-MISC
I I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
s O
l O
Ce O
petit O
Taite S-MISC
doc O
vus O
ervira O
de O
/ O
reprentation O
ioge O
, O
gte O
ots O
arre O
- O
grderez O
gege O
/ O
fis O
, O
' O
y O
canaeeaz O
os O
scions O
, O
le O
/ O
uelles O
ous O
/ O
ernt O
toutes O
ta O
- O
bles O
, O
/ O
i O
les O
rende O
/ O
emlllles O
au O
/ O
ienes O
, O
aini O
gue O
je O
/ O
pere O
ge O
ieu O
cus O
en O
fera O
la O
grace O
: O
' O
aF O
ge O
ie O
cois O
vtre O
en O
- O
lnce O
' O
natre O
, O
gui O
sy O
rapprte O
firt O
, O
tant O
d O
air O
' O
trits O
du O
vi/g O
, O
' O
d O
at O
- O
cne O
fns O
, O
ls O
te O
tous O
nus O
outrcs O
guatre O
/ O
es O
enfants O
, O
gi O
/ O
on O
non O
frere O
le O
Capitine B-MISC
Bovn I-MISC
DLL E-MISC
, O
no O
fiere O
d' O
AR- B-LOC
DEL I-LOC
AY E-LOC
, O
' O
moy O
. O
e O
dis O
e O
ucuns O
lina O
- O
ments O
de O
vi S-MISC
/age O
i O
aucunes O
aions O
. O
Cazr S-PER
pour O
la O
aleur O
' O
la O
vert O
, O
il O
ne O
nous O
en O
e O
/ O
eu O
rien O
procer O
, O
s' O
i O
not O
et O
/ O
oir O
en O
la O
perfion O
de O
nos O
/ O
ges O
' O
valers O
. O
Ifut S-MISC
qte O
nos O
nous O
vantions O
ity O
/ O
esld O
| | O
' O
crois O
gte O
/ O
n O
ae O
, O
ui O
eoe O
en O
Par O
- O
: O
2 O
: O
mencer O
ce O
qte O
de O
/ O
firez O
/ O
gavoir O
, O
opres O
ats O
avoir O
ai O
/ O
/ O
les O
nains O
, O
mon O
Iicome S-MISC
cler O
nepeet O
, O
' O
ae O
g'd O
jmis O
, O
us O
iis O
n O
humle O
ley O
% O
int O
oncle O
, O
B B-MISC
ov I-MISC
n I-MISC
DEILL E-MISC
. O
at O
r O
p O
E B-MISC
B I-MISC
R I-MISC
N I-MISC
r I-MISC
o I-MISC
E. I-MISC
4I I-MISC
rs E-MISC
de O
FANors B-MISC
DE I-MISC
BoR- I-MISC
D I-MISC
EII I-MISC
LE E-MISC
. O
1WI B-MISC
E I-MISC
s I-MISC
sInE I-MISC
F I-MISC
n I-MISC
ANcoIs I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
Boun I-MISC
DEIL E-MISC
- O
Lr S-MISC
, O
vofltre O
grand-pere O
, O
fut O
fiis O
de O
Mlelfire B-MISC
F I-MISC
ANgoIs I-MISC
DE I-MISC
BoRnE1LLE E-MISC
, O
& O
de O
Y B-ORG
L I-ORG
AIE I-ORG
DU I-ORG
Fo I-ORG
u E-ORG
en O
Poictou S-MISC
. O
] O
e O
ne O
m' O
amuferay O
point O
a O
vous O
raconter O
l' O
antiquite O
de O
la O
Maifon S-PER
de O
l3ourdeille O
, O
ny O
des O
hauts O
faits O
& O
beaux O
cxploits O
de O
guerre O
qu' O
ont O
acconplis O
nos O
peres O
, O
grands-peres O
, O
ayex O
, O
biayeux O
, O
& O
anceflres O
, O
aux O
guerres O
qui O
fe O
font O
faies O
, O
tant O
h O
la O
Terre-Saincte S-LOC
, O
que O
de O
-lh O
& O
de-ch O
les O
monts O
, O
foubs O
nos O
bra O
- O
ves O
vaillants O
Roys S-PER
, O
qui O
elloient O
pour O
lors O
. O
c O
ne O
m' O
amufery O
non O
plus O
a O
vous O
parler O
de O
1' O
antiquite O
de O
la O
Nlaifon B-LOC
du I-LOC
Fou E-LOC
, O
venue O
de O
Bretagne S-LOC
, O
& O
fort O
agrandie O
pr O
le O
Roy B-PER
Louys I-PER
XI E-PER
, O
& O
autres O
lRoys S-PER
qui O
font O
venus O
aprs O
| | O
metime O
du O
Roy B-PER
Frangois I-PER
I E-PER
, O
qui O
fit O
elpoufer O
l' O
hcritiere O
du O
Fou S-PER
, O
niepce O
de O
ma O
grand-mere O
, O
& O
la O
filliole O
& O
coufine O
de O
voftre O
r: O
::: O
tis O
lefires O
de O
MIontpezat S-PER
que O
l'on O
voit O
au O
- O
jourd'huy O
. O
c O
ne O
m' O
amuferay O
donc O
h O
difcourir O
de O
toues O
les O
zntigquitcz O
dc O
ces O
dcux O
nobles O
3 O
. O
1. O
1 O
, O
1 O
. O
4a2 B-MISC
O I-MISC
r I-MISC
ts I-MISC
ct I-MISC
E I-MISC
s I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
Rs E-MISC
. O
L- O
Mlnifons B-PER
de I-PER
Bourdeille E-PER
, O
ny B-PER
du I-PER
Fou E-PER
, O
ny O
de O
leurs O
faits O
& O
geftes O
: O
car O
cela O
feroi O
trop O
long O
, O
& O
n' O
aurois O
jamais O
fit O
: O
| | O
bien O
que O
, O
quand O
je O
l' O
aurois O
entrepris O
, O
j' O
en O
penferois O
venir O
h O
bout O
aufIi-bien O
que O
homme O
de O
nof O
- O
tre O
race O
. O
Venons O
donc O
au O
point O
. O
' O
IMEss B-MISC
IRE E-MISC
lFnANcOIs O
D O
E B-PER
Bo I-PER
UR E-PER
DEIL- O
LE S-LOC
, O
donc O
voflre O
graud-pere O
, O
fut O
fils O
de O
ces O
deux O
illuftres O
pere O
& O
mere O
que O
je O
viens O
de O
dire O
. O
Apres O
qu' O
il O
vint O
h O
efltre O
grand O
& O
en O
afge O
, O
fon O
pere O
le O
donna O
Page B-PER
h I-PER
la I-PER
Reyne I-PER
de I-PER
France E-PER
, O
Anne B-PER
Duchee I-PER
de I-PER
Bretagne E-PER
& O
y O
fut O
huict O
ans O
, O
& O
avoit O
cet O
honneur O
d' O
eftre O
fon O
prcmier O
Page S-PER
. O
( O
ainfi O
luy O
par O
- O
loit O
tousjours O
, O
) O
& O
de O
montcr O
fur O
fon O
mu O
- O
let O
de O
devant O
, O
ui O
efloit O
un O
trs-grand O
hon O
- O
neur O
& O
faveur O
de O
ce O
temps O
-lh O
pour O
les O
Pa S-PER
- O
ges O
des O
Reynes S-PER
& O
grndes O
Princcffes S-PER
, O
pour O
eftre O
en O
cela O
prfdrez O
a O
tous O
les O
autres O
. O
Et O
le O
bon O
- O
homme O
feu O
MIonficur B-PER
d' I-PER
Efhrees E-PER
, O
Grand-Mifre B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Artillerie E-LOC
, O
grand O
hommne O
: O
:: O
. O
me O
l' O
a O
copte O
( O
r O
) O
fouvent O
, O
& O
que O
bien O
fouvent O
tous O
deux O
ils O
avoient O
efte O
foiettez O
l' O
un O
pour O
l' O
amour O
de O
l' O
autre O
. O
Car S-MISC
voftre O
grand-pere O
fifoit O
tousjours O
quelques O
petites O
natretez O
, O
ainfi O
que O
fon O
el O
- O
( O
) O
con:e O
. O
rr B-LOC
E E-LOC
3 O
R B-LOC
N E-LOC
r O
o O
r O
E. S-LOC
43 O
r: O
: O
: O
: O
