| 

 

 

| O
Ur B-LOC
|

| I-LOC
Digitized I-LOC
by O
the O
Internet O
Archivi O
|
| O
in O
2009 O
with O
funding O
from O
|
| O
Ontario B-LOC
Council I-LOC
of I-LOC
University I-LOC
Libr I-LOC
: O
|

| O
- O
|
| O
http:/Awww.archive.org O
/ O
details O
/ O
ocrimedopad O
|
| O
. O
|

| O
b O
|

 

   
 

| O
O O
CRIME O
DO O
|
| O
PADRE O
AMARO O
|

 

| O
A O
propriedade O
literária O
e O
artística O
|
| O
está O
garantida O
em O
todos O
os O
países O
|
| O
que O
aderiram O
à O
Convenção B-MISC
de I-MISC
Berna I-MISC
. O
|
| O
Março O
de O
1911 O
. O
No O
Brasil B-LOC
, O
pela O
lei O
|
| O
n.º O
2.677 O
de O
17 O
de O
Janeiro B-LOC
de O
1912 O
|

 

 

   

| O
fia O
trio O
o O
|

| O
EÇA B-ORG
DE O
QUEIROZ B-LOC
|

| I-LOC
EÇA I-LOC
DE I-LOC
QUEIROZ O
|

 

| O
BP O
CRIME O
DO O
|
| O
PADRE O
AMARO O
|

| O
( O
CENAS B-MISC
DA I-MISC
VIDA I-MISC
DEVOTA I-MISC
) O
|

 

| O
LELLO B-ORG
& O
IRMÃO O
— O
EDITORES B-MISC
|
| O
RUA O
DAS O
CARMELITAS O
, O
144 O
— O
PORTO B-MISC
|

| I-MISC
UMA I-MISC
EDIÇÃO I-MISC
MONUMENTAL I-MISC
|

| O
A O
EDIÇÃO O
COMEMORATIVA O
DO O
PRIMEIRO O
|
| O
CENTENÁRIO O
DO O
NASCIMENTO O
|
| O
DO O
GENIAL O
ROMANCISTA O
|

| O
SSEÇA O
DE O
QUEIROZ B-LOC
|

| O
Uma O
: O
edição O
que O
não O
vol O
! O
|

| O
Umã B-PER
édição O
para O
os O
bibliógrafos O
e O
para O
os O
|

| O
apaixonados O
pelo O
bom O
livro O
. O
Uma O
Jóia B-PER
preciosa O
|
| O
para O
a O
sua O
estante O
. O
|

   

| O
— O
SUMARIO B-MISC
DOS I-MISC
15 O
VOLUMES B-MISC
QUE O
CONSTITUEM O
A O
EDIÇÃO O
|

| O
1—0 O
CRIME O
DO B-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
. O
|

| O
W O
— O
O O
PRIMO B-MISC
BASÍLIO I-MISC
. O
|
| O
HI B-ORG
— O
A O
CIDADE B-MISC
E I-MISC
AS I-MISC
SERRAS I-MISC
— O
-O O
MANDARIM B-ORG
. O
|
| O
IV O
— O
05 O
MAIAS B-LOC
( O
1 O
VOLUME B-MISC
) O
. O
|

| O
V O
— O
OS O
MAIAS B-ORG
( O
II B-MISC
VOLUME I-MISC
) O
. O
|

| O
VI O
— O
A O
RELIQUIA O
— O
À O
CORRESPONDENCIA B-MISC
DE I-MISC
FRADIQUE I-MISC
|
| O
MENDES O
. O
|

| O
VII B-MISC
— O
A O
ILUSTRE B-MISC
CASA I-MISC
DE I-MISC
RAMIRES I-MISC
. O
|
| O
VIII O
— O
PROSAS B-MISC
BARBARAS I-MISC
— O
CONTOS B-MISC
. O
|
| O
IX O
— O
CARTAS O
DE O
INCLATERRA O
— O
ECOS B-ORG
DE I-ORG
PARIS I-ORG
— I-ORG
CAR- I-ORG
|
| I-ORG
TAS I-ORG
FAMILIARES I-ORG
E O
BILHETES O
POSTAIS O
DE O
PARIS B-ORG
. O
|
| O
X O
— O
NOTAS O
CONTEMPORANEAS B-MISC
. O
|
| O
XI O
— O
OLTIMAS O
PAGINAS B-MISC
— O
AS B-MISC
MINAS I-MISC
DE I-MISC
SALOMÃO I-MISC
, O
|
| O
XII O
— O
A O
CAPITAL B-ORG
. O
|

| O
XII O
— O
O O
CONDE O
D'ABRANHOS O
— O
ALVES B-MISC
& I-MISC
CG I-MISC
. O
» O
— O
CORRES- B-MISC
|
| O
PONDÊNCIA B-MISC
. O
|

| O
XIV O
— O
O O
EGIPTO B-ORG
q O
CARTAS O
INADITAS B-MISC
DR I-MISC
FRADIQUE I-MISC
MEN I-MISC
: O
|
| O
DES B-MISC
E O
MAIS B-MISC
PACINAS I-MISC
ESQUEC I-MISC
|

| I-MISC
XV I-MISC
— O
UMA O
CAMPANHA O
ALECRE O
— O
( O
08 O
E O
“ O
|

 

| O
mes O
num O
só O
) O
. O
|

| O
EDIÇÕES B-MISC
ILUSTRADAS I-MISC
|

| O
O O
CRIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
( O
1 O
VOLUME B-MISC
) O
. O
|
| O
O O
PRIMO B-MISC
BASÍLIO I-MISC
( O
1 O
VOLUME B-MISC
) O
, O
|

| O
O O
MANDARIM B-ORG
( O
1 O
VOLUME B-MISC
) O
. O
|

| O
OS O
MAIAS B-ORG
( O
2 O
VOLUMES B-MISC
) O
. O
|

| O
NOTA O
|

| O
( O
DA B-MISC
SEGUNDA I-MISC
EDIÇÃO I-MISC
) O
|

| O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
recebeu O
no O
Brasil B-LOC
c O
|
| O
em B-LOC
Portugal I-LOC
alguma O
atenção O
da O
Crítica B-MISC
, O
|
| O
quando O
foi O
publicado O
ulteriormente O
um O
romance O
|
| O
intitulado O
— O
O B-MISC
Primo I-MISC
BAsíLIO I-MISC
. O
E O
no O
Brasil B-LOC
e O
em O
|
| O
Portugal B-LOC
escreveu-se O
( O
sem O
todavia O
se O
aduzir O
|
| O
nenhuma O
prova O
efectiva O
) O
que O
O B-MISC
CRIME I-MISC
DO I-MISC
|
| I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
, O
era O
uma O
imitação O
do O
romance O
do O
|
| O
snr O
. O
E. B-PER
Zola I-PER
— O
LA B-ORG
FAUTE I-ORG
DE O
L"ABBÉ B-ORG
MOURET I-ORG
  O
|
| O
ou O
que O
este O
livro O
do O
autor O
do O
ASSOMOIR B-ORG
e O
de O
outros O
|
| O
magistrais O
estudos O
sociais O
sugerira O
a O
ideia O
, O
os O
per- O
|
| O
sonagens O
, O
a O
intenção O
do O
CRIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
. O
|
| O
Eu O
tenho O
algumas O
razões O
para O
crer O
que O
isto O
|
| O
não O
é O
correcto O
. O
O O
CRIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
foi O
|
| O
escrito O
em O
181 O
, O
lido O
a O
alguns O
amigos O
em O
1872 O
, O
|
| O
e O
publicado O
em O
187 O
% O
. O
O O
livro O
do O
snr O
. O
Zola B-PER
, O
LA B-ORG
|
| I-ORG
FAUTE I-ORG
DE O
L"ABBÉ O
MOURET O
( O
que O
é O
o O
quinto O
volume O
|
| O
da O
série O
ROUGON B-MISC
MACQUART I-MISC
) O
, O
foi O
escrito O
e O
publi- O
|
| O
cado O
em O
1875 O
. O
|

| O
Mas O
( O
ainda O
que O
isto O
pareça O
sobrenatural O
) O
eu O
|
| O
considero O
esta O
razão O
apenas O
como O
subalterna O
e O
|
| O
insuficiente O
. O
Eu O
podia O
, O
enfim O
, O
ter O
penetrado O
no O
|
| O
cérebro O
, O
no O
pensamento O
do O
snr O
. O
Zola B-PER
, O
e O
ter O
avis- O
|
| O
tado O
, O
entre O
as O
formas O
ainda O
indecisas O
das O
suas O
|
| O
criacões O
futuras O
, O
' O
a O
figura O
do O
abade O
Mouret B-PER
, O
— O
|

| O
aj O
|

| O
exactamente O
como O
o O
venerável O
Anquises B-PER
no O
|
| O
vale O
dos O
Eliseus O
podia O
ver O
, O
entre O
as O
sombras O
|
| O
das O
raças O
vindouras O
flutuando O
na O
névoa O
lumi- O
|
| O
nosa O
do O
Lethes B-LOC
, O
aquele O
que O
um O
dia O
devia O
ser O
|
| O
Marcellus B-MISC
. O
Tais O
coisas O
são O
impossíveis O
. O
Nem O
o O
|
| O
homem O
prudente O
as O
deve O
considerar O
mais O
extraor- O
|
| O
dinárias B-PER
que O
o O
carro O
de O
fogo O
que O
arrebatou O
Elias B-PER
|
| O
aos O
céus O
— O
e O
outros O
prodígios O
provados O
. O
|

| O
O O
que O
, O
segundo O
penso O
, O
mostra O
melhor O
que O
a O
|
| O
acusação O
carece O
de O
exactidão O
, O
é O
a O
simples O
com- O
|
| O
paração O
dos O
dois O
romances O
. O
LA O
FAUTE O
DE O
L'ABBÉ B-MISC
|
| I-MISC
MOURET I-MISC
é O
, O
no O
seu O
episódio O
central O
, O
o O
quadro O
ale- O
|
| O
górico O
da O
iniciação O
do O
primeiro O
homem O
e O
da O
|
| O
primeira O
mulher O
no O
amor O
. O
O O
abade O
Mouret B-PER
|
| O
( O
Sérgio B-PER
) O
, O
tendo O
sido O
atacado O
duma O
febre O
cere- O
|
| O
bral O
, O
trazida O
principalmente O
pela O
sua O
exaltação O
|
| O
mística O
no O
culto O
da O
Virgem B-PER
, O
na O
solidão O
dum O
vale O
|
| O
abrasado O
da O
Provença B-LOC
( O
primeira O
parte O
do O
livro O
) O
, O
|
| O
é O
levado O
para O
convalescer O
ao O
Paradou B-LOC
, O
antigo O
|
| O
parque O
do O
século O
xvil B-LOC
a O
que O
o O
abandono O
rejez O
|
| O
uma O
virgindade O
selvagem O
, O
e O
que O
é O
a O
represen- O
|
| O
tação O
alegórica O
do O
Paraíso B-LOC
. O
At B-MISC
, O
tendo O
perdido O
|
| O
na O
febre O
a O
consciência O
de O
si O
mesmo O
a O
ponto O
de O
|
| O
se O
esquecer O
do O
seu O
sacerdócio O
e O
da O
existência O
|

| O
6 O
|

| O
da O
aldeia O
, O
e O
a O
consciência O
do O
universo O
a O
ponto O
|
| O
de O
ter O
medo O
do O
Sol B-LOC
e O
das O
árvores O
do O
Paradou B-LOC
|
| O
como O
de O
monstros O
estranhos O
— O
erra O
, O
durante O
|
| O
meses O
, O
pelas O
profundidades O
do O
bosque O
inculto O
, O
|
| O
com O
Albina B-PER
que O
é O
o O
génio O
, O
a O
Eva B-PER
desse O
lugar O
de O
|
| O
legenda O
  O
Albina B-PER
e O
Sérgio B-PER
, O
semi-nus O
como O
no O
|
| O
paraíso O
, O
procuram O
sem O
cessar O
, O
por O
um O
instinto O
|
| O
que O
os O
impele O
, O
uma O
árvore O
misteriosa O
, O
da O
rama O
|
| O
da O
qual O
cai O
a O
influência O
afrodisíaca O
da O
matéria O
|
| O
procriadora O
  O
sob O
este O
símbolo O
da O
Arvore B-LOC
da I-LOC
Ciên- I-LOC
|
| O
cia O
se O
possuem O
, O
depois O
de O
dias O
angustiosos O
em O
|
| O
que O
tentam O
descobrir O
, O
na O
sua O
inocência O
paradi- O
|
| O
siaca O
, O
o O
meio O
físico O
de O
realizar O
o O
amor O
  O
depois O
, O
|
| O
numa O
mútua O
vergonha O
súbita O
, O
notando O
a O
sua O
|
| O
nudez O
, O
cobrem-se O
de O
folhagens O
  O
e O
daí O
os O
expulsa O
, O
|
| O
os O
arranca O
o O
padre B-PER
Arcangias I-PER
, O
que O
é O
a O
personi- O
|
| O
ficação O
teocrática O
do O
antigo O
Arcanjo B-PER
. O
Na O
últimas O
|
| O
parte O
do O
livro O
o O
abade O
Mouret B-PER
recupera O
a O
cons- O
|
| O
ciência O
de O
si O
mesmo O
, O
subtrai-se O
à O
influência O
dis- O
|
| O
solvente O
da O
adoração O
da O
Virgem B-PER
, O
obtém O
por O
um O
|
| O
esforço O
da O
oração O
e O
um O
privilégio O
da O
graça O
a O
|
| O
extinção O
da O
sua O
virilidade O
, O
e O
torna-se O
um O
asceta O
|
| O
sem O
nada O
de O
humano O
, O
uma O
sombra O
caída O
aos O
|
| O
pés O
da O
cruz O
  O
e O
, O
é O
sem O
que O
lhe O
mude O
a O
cor O
ao O
|

| O
E O
|

| O
+ O
|

| O
rosto O
que O
asperge O
e O
responsa O
o O
esquife O
de O
Albina B-PER
, O
|
| O
que O
se O
asfixiou O
no O
Paradou B-LOC
sob O
um O
montão O
de O
|
| O
flores O
de O
perfumes O
fortes O
. O
|

| O
Os O
críticos O
inteligentes O
que O
acusaram O
O B-MISC
CRIME I-MISC
|
| I-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
de O
ser O
apenas O
uma O
imitação O
da O
|
| O
FAUTE B-ORG
DE O
L B-MISC
/ O
ABBÉ B-LOC
MOURET I-LOC
, O
nãb O
tinham O
infelia- O
|
| O
mente O
lido O
o O
romance O
maravilhoso O
do O
snr O
. O
Zola B-PER
, O
|
| O
que O
foi O
talvez O
a O
origem O
de O
toda O
a O
sua O
glória O
. O
|

| O
Com O
conhecimento O
dos O
dois O
livros O
, O
só O
uma O
|
| O
obtusidade O
córnea O
ou O
má O
fé O
cínica O
poderia O
asse- O
|
| O
melhar O
esta O
bela O
alegeria O
idílica O
, O
a O
que O
está O
mis- O
|
| O
turado O
o O
patético O
drama O
duma O
alma O
mística O
, O
ao O
|
| O
CRIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
que O
, O
como O
podem O
ver O
|
| O
neste O
novo O
trabalho O
, O
é O
apenas O
, O
no O
fundo O
, O
uma O
|
| O
intriga O
de O
clérigos O
e O
de O
beatas B-PER
tramada O
e O
mur- B-MISC
|
| O
murada O
à O
sombra O
duma O
velha O
Sé B-LOC
de O
província O
|
| O
portuguesa O
. O
|

| O
Aproveito O
este O
momento O
para O
agradecer O
à O
|
| O
Crítica B-MISC
do I-MISC
Brasil I-MISC
e O
de O
Portugal B-LOC
a O
atenção O
que O
ela O
|
| O
tem O
dado O
aos O
meus O
trabalhos O
. O
|

| O
Brístol B-LOC
, O
1 O
de O
Janeiro B-LOC
de O
1880 O
. O
|

| O
Eça B-PER
DE I-PER
QUEIROZ I-PER
|

| I-PER
Fo I-PER
no O
domingo B-MISC
de I-MISC
Páscoa I-MISC
que O
se O
soube O
em O
|

| O
Leiria B-LOC
que O
o O
pároco O
da O
Sé B-LOC
, O
José B-PER
Miguéis I-PER
, O
|
| O
tinha O
morrido O
de O
madrugada O
com O
uma O
apoplexia O
. O
|
| O
O O
párcco O
era O
um O
homem O
sanguíneo O
e O
nutrido O
, O
|
| O
que O
passava O
entre O
o O
clero O
diocesano O
pelo O
comi- O
|
| O
lão O
dos O
comilões O
. O
Contavam-se O
histórias O
singu- O
|
| O
lares O
da O
sua O
voracidade O
. O
O O
Carlos B-PER
da I-PER
Botica I-PER
— O
|
| O
que O
o O
detestava O
— O
costumava O
dizer O
, O
sempre O
que O
|
| O
o O
via O
sair O
depois O
da O
sesta O
, O
com O
a O
face O
afogueada O
|
| O
de O
sangue O
, O
muito O
enfartado O
: O
|

| O
— O
Lá B-LOC
vai O
a O
jibóia O
esmoer O
. O
Um O
dia O
estoura O
! O
|

| O
Com O
efeito O
estourou O
, O
depois O
duma O
ceia O
de O
” O
|
| O
peixe O
— O
à O
hora O
em O
que O
defronte O
, O
na O
casa O
do O
|
| O
dr. B-PER
Godinho I-PER
que O
fazia O
anos O
, O
se O
polcava B-LOC
com O
ala- B-LOC
|
| O
rido O
. O
Ninguém O
o O
lamentou O
, O
e O
foi O
pouca O
gente O
|
| O
ao O
seu O
enterro O
. O
Em O
geral O
não O
era O
estimado O
. O
Era O
|
| O
um O
aldeão O
  O
tinha O
os O
modos O
e O
os O
pulsos O
dum O
|
| O
cavador O
, O
a O
voz O
rouca O
, O
cabelos O
nos O
ouvidos O
, O
pala- O
|
| O
vras O
muito O
rudes O
. O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMAKO I-MISC
|

| O
Nunca O
fora O
querido O
das O
devotas O
: O
arrotava O
|
| O
no O
confessionário O
  O
e O
, O
tendo O
vivido O
sempre O
em O
|
| O
freguesias O
da O
aldeia O
ou O
da O
serra O
, O
não O
compreen- O
|
| O
dia O
certas O
sensibilidades O
requintadas O
da O
devoção O
: O
|
| O
perdera O
por O
isso O
, O
logo O
ao O
princípio O
, O
quase O
todas O
|
| O
as O
confessadas O
, O
que O
tinham O
passado O
para O
o O
polido O
|
| O
padre B-PER
Gusmão I-PER
, O
tão O
cheio O
de O
lábia O
! O
|

| O
E O
quando O
as O
beatas O
, O
que O
lhe O
eram O
fiéis O
, O
lhe O
|
| O
iam O
falar O
de O
escrúpulos O
, O
de O
visões O
, O
José B-PER
Miguéis I-PER
|
| O
escandalizava-as O
, O
rosnando O
: O
|

| O
— O
Ora O
histórias O
, O
santinha O
! O
Peça O
juizo O
a O
|
| O
Deus B-MISC
! I-MISC
Mais O
miolo O
na O
bola O
! O
|

| O
As O
-exagerações O
dos O
jejuns O
sobretudo O
irrita- O
|
| O
vam-no O
: O
|

| O
— O
Coma-lhe B-LOC
e O
beba-lhe O
, O
— O
costumava O
gritar O
— O
|
| O
coma-lhe O
e O
beba-lhe O
, O
criatura O
! O
|

| O
Era O
miguelista O
— O
e O
os O
partidos O
liberais O
, O
as O
|
| O
suas O
opiniões O
, O
os O
seus O
jornais O
enchiam-no O
duma O
|
| O
cólera O
irracionável O
: O
|

| O
— O
Cacete B-LOC
! O
cacete O
! O
— O
exclamava O
, O
meneando O
o O
|
| O
seu O
enorme O
guarda-sol O
vermelho O
. O
|

| O
Nos O
últimos O
anos O
tomara O
hábitos O
sedentários O
, O
|
| O
e O
vivia O
isolado O
— O
com O
uma O
criada O
velha O
e O
um O
|
| O
cão O
, O
o O
Joli B-ORG
. O
O O
seu O
único O
amigo O
era O
o O
chantre O
|
| O
Valadares B-LOC
, O
que O
governava O
então O
o O
bispado O
, O
por- O
|
| O
que O
o O
senhor O
bispo O
D. B-PER
Joaquim I-PER
gemia O
, O
havia O
|
| O
dois O
anos O
, O
o O
seu O
reumatismo O
, O
numa O
quinta O
do O
|
| O
alto B-LOC
Minho I-LOC
. O
O O
pároco O
tinha O
um O
grande O
respeito O
|
| O
pelo O
chantre O
, O
homem O
seco O
, O
de O
grande O
nariz O
, O
muito O
|
| O
curto O
de O
vista O
, O
admirador O
de O
Ovídio B-PER
— O
que O
falava O
|
| O
fazendo O
sempre O
boquinhas O
e O
com O
alusões O
mito- O
|
| O
lógicas O
. O
|

| O
O O
chantre O
estimava-o O
. O
Chamava-lhe O
Frei B-PER
|
| I-PER
Hércules I-PER
, O
|

| O
10 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
No O
seu O
enterro O
ele O
mesmo O
foi O
aspergir O
a O
cova O
  O
|
| O
e O
, O
como O
costumava O
oferecer-lhe O
todos O
os O
dias O
|
| O
rapé O
da O
sua O
caixa O
de O
ouro O
, O
disse O
aos O
outros O
cóne- O
|
| O
gos O
, O
baixinho O
, O
ao O
deixar-lhe O
cair O
sobre O
o O
caixão O
, O
|
| O
segundo O
o O
ritual O
, O
o O
primeiro O
torrão O
de O
terra O
: O
|

| O
— O
É O
a O
última O
pitada O
que O
lhe O
dou O
! O
|

| O
Todo O
o O
cabido O
riu O
muito O
com O
esta O
graça O
do O
|
| O
senhor O
governador O
do O
bispado O
  O
o O
cónego O
Campos B-LOC
|
| O
contou-o O
à O
noite O
ao O
chá O
em O
casa O
do O
deputado B-PER
|
| I-PER
Novais I-PER
  O
foi O
celebrada O
com O
risos O
deleitados O
, O
todos O
|
| O
exaltaram O
as O
virtudes O
do O
chantre O
, O
e O
afirmou-se O
com O
|
| O
respeito O
— O
que O
sua O
excelência O
tinha O
muita O
pilhéria O
! O
|

| O
Dias O
depois O
do O
enterro O
apareceu O
, O
errando O
pela O
|
| O
Praça B-LOC
, O
o O
cão O
do O
pároco O
, O
o O
Joli B-ORG
. O
A O
criada O
entrara O
|
| O
com O
sezões O
no O
hospital O
  O
a O
casa O
fora O
fechada O
  O
|
| O
o O
cão O
, O
abandonado O
, O
gemia O
a O
sua O
fome O
pelos O
|
| O
portais O
. O
Era O
um O
gozo O
pequeno O
, O
extremamente O
|
| O
gordo O
, O
— O
que O
tinha O
vagas O
semelhanças O
com O
o O
|
| O
pároco O
. O
Com O
o O
hábito O
das O
batinas O
, O
ávido O
dum O
|
| O
dono O
, O
apenas O
via O
um O
padre O
punha-se O
a O
segui-lo O
, O
|
| O
ganindo O
baixo O
. O
Mas O
ninguém O
queria O
o O
infeliz O
Joli B-ORG
  O
|
| O
enxotavam-no O
com O
as O
ponteiras O
dos O
guarda-sóis O
  O
|
| O
o O
cão O
, O
repelido O
como O
um O
pretendente O
, O
toda O
a O
noite O
|
| O
uivava O
pelas O
ruas O
. O
Uma O
manhã O
apareceu O
morto O
|
| O
ao O
pé O
da O
Misericórdia B-LOC
  O
a O
carroça O
do O
estrume O
|
| O
levou-o O
e O
, O
como O
ninguém O
tornou O
a O
ver O
o O
cão O
na O
|
| O
Praça O
, O
o O
pároco O
José B-PER
Miguéis I-PER
foi O
definitivamente O
|
| O
esquecido O
. O
|

| O
Dois O
meses O
depois O
soube-se O
em O
Leiria B-LOC
que O
|
| O
estava O
nomeado O
outro O
pároco O
. O
Dizia-se O
que O
era O
|
| O
um O
homem O
muito O
novo O
, O
saído O
apenas O
do O
semi- O
|
| O
nário O
. O
O O
seu O
nome O
era O
Amaro B-PER
Vieira I-PER
. O
Atribuía-se O
|
| O
a O
sua O
escolha O
a O
influências O
políticas O
, O
e O
o O
jornal O
|
| O
de O
Leiria B-LOC
, O
4 O
Voz B-MISC
do I-MISC
Distrito I-MISC
, O
que O
estava O
na O
opo- B-ORG
|

| O
1 O
|

   

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| I-MISC
Biçao I-MISC
, O
falou O
com O
amargura O
, O
citando O
o O
Gólgota B-MISC
, O
|
| O
no O
favoritismo O
da O
corte O
e O
na O
reacção O
clerical O
. O
|
| O
Alguns O
padres O
tinham-se O
escandalizado O
com O
o O
|
| O
artigo O
  O
conversou-se O
sobre O
isso O
, O
acremente O
, O
diante O
|
| O
do O
senhor O
chantre O
. O
|

| O
— O
Não O
, O
não O
, O
lá O
que O
há O
favor O
, O
há O
  O
e O
que O
o O
|
| O
homem O
tem O
padrinhos O
, O
tem O
— O
disse O
o O
chantre O
. O
— O
|
| O
A O
mim O
quem O
me O
escreveu O
para O
a O
confirmação O
foi O
|
| O
o O
Brito B-PER
Correia I-PER
( O
Brito B-LOC
Correia I-LOC
era O
então O
minis- O
|
| O
tro O
da O
justiça O
) O
. O
Até O
me O
diz O
na O
carta O
que O
o O
pároco O
|
| O
é O
um O
belo O
rapagão O
. O
De O
sorte O
que O
— O
acrescentou O
|
| O
sorrindo O
com O
satisfação O
— O
depois O
de O
Frei B-PER
Hér- O
|
| O
cules O
vamos O
talvez O
ter O
Frei B-PER
Apolo I-PER
. O
|

| O
Em O
Leiria B-LOC
havia O
só O
uma O
pessoa O
que O
conhecia O
|
| O
o O
pároco O
novo O
: O
era O
o O
cónego B-PER
Dias I-PER
que O
fora O
, O
nos O
|
| O
primeiros O
anos O
do O
seminário O
, O
seu O
mestre O
de O
|
| O
Moral B-MISC
. O
No O
seu O
tempo O
— O
dizia O
o O
cónego O
— O
o O
pároco O
|
| O
era O
um O
rapaz O
franzino O
, O
acanhado O
, O
cheio O
de O
espi- O
|
| O
nhas O
carnais O
... O
|

| O
— O
Parece O
que O
o O
estou O
a O
ver O
com O
a O
batina O
|
| O
muito O
coçada O
e.cara O
de O
quem O
tem O
lombrigas O
! O
... O
|
| O
De O
resto O
bom O
rapaz O
. O
E O
espertote O
... O
|

| O
“ O
O O
cónego O
Dias O
era O
muito O
conhecido O
em O
Leiria B-LOC
. O
|
| O
Ultimamente O
engordara O
, O
o O
ventre O
saliente O
enchia- O
|
| O
-lhe O
a O
batina O
  O
e O
a O
sua O
cabecinha O
grisalha O
, O
as O
olhei- O
|
| O
ras O
papudas O
, O
o O
beiço O
espesso O
— O
, O
faziam O
lembrar O
|
| O
velhas O
anedotas O
de O
frades O
lascivos O
e O
glutões O
. O
|

| O
O O
tio B-PER
Patrício I-PER
, O
o O
Antigo B-MISC
, O
negociante O
da O
Praça B-LOC
, O
|
| O
muito O
liberal O
e O
que O
, O
quando O
passava O
pelos O
padres O
, O
|
| O
rosnava O
como O
um O
velho O
cão O
de O
fila O
, O
dizia O
às O
vezes O
|
| O
ao O
vê-lo O
atravessar O
a O
Praça B-LOC
, O
pesado O
, O
ruminando O
|
| O
a O
digestão O
, O
encostado O
ao O
guarda-chuva O
: O
|

| O
Que O
maroto O
! O
Parece O
mesmo O
D. B-PER
João I-PER
VI I-PER
! O
|
| O
O O
cónego O
vivia O
só O
com O
uma O
irmã O
velha O
, O
a O
|

  
 

| O
12 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
snr O
. O
* O
D. B-PER
Josefa I-PER
Dias I-PER
, O
e O
uma O
criada O
, O
que O
todos O
|
| O
conheciam O
também O
em O
Leiria B-LOC
, O
sempre O
na O
rua O
, O
|
| O
entrouxada O
num O
xaile O
tingido O
de O
negro O
, O
e O
arras- O
|
| O
tando O
pesadamente O
as O
suas O
chinelas O
de O
ourelo O
. O
|
| O
O O
cónego B-PER
Dias I-PER
passava O
por O
ser O
rico O
  O
trazia O
ao O
pé O
|
| O
de O
Leiria B-LOC
propriedades O
arrendadas O
, O
dava O
jantares O
|
| O
com O
peru B-LOC
, O
e O
tinha O
reputação O
o O
seu O
vinho O
duque O
|
| O
de O
1815 O
. O
Mas O
o O
facto O
saliente O
da O
sua O
vida O
— O
o O
|
| O
facto O
comentado O
e O
murmurado O
— O
era O
a O
sua O
antiga O
|
| O
amizade O
com O
a O
snr O
. O
* O
Augusta B-PER
Caminha I-PER
, O
a O
quem O
|
| O
chamavam O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
, O
por O
ser O
natural O
de O
|
| O
S. B-LOC
João I-LOC
da I-LOC
Foz O
: O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
morava O
na O
rua O
|
| O
da O
Misericórdia B-LOC
, O
e O
recebia O
hóspedes O
. O
Tinha O
uma O
|
| O
filha O
, O
a O
Amêéliazinha B-PER
, O
rapariga O
de O
vinte O
e O
três O
|
| O
anos O
, O
bonita O
, O
forte O
, O
muito O
desejada O
. O
|

| O
O O
cónego B-PER
Dias I-PER
mostrara O
um O
grande O
conten- O
|
| O
tamento O
com O
a O
nomeação O
de O
Amaro B-PER
Vieira I-PER
. O
|
| O
Na O
botica O
do O
Carlos B-LOC
, O
na O
Praça B-LOC
, O
na O
sacristia O
da O
|
| O
Sé B-LOC
exaltou O
os O
seus O
bons O
estudos O
no O
seminário O
, O
|
| O
a O
sua O
prudência O
de O
costumes O
, O
a O
sua O
obediência O
: O
|
| O
gabava-lhe O
.mesmo O
a O
voz O
: O
« O
um O
timbre O
que O
é O
um O
|
| O
regalo O
! O
» O
|

| O
— O
Para O
um O
bocado O
de O
sentimento O
nos O
ser- O
|
| O
mões O
da O
Semana B-MISC
Santa I-MISC
está O
a O
calhar O
! O
|

| O
Predizia-lhe B-PER
com O
ênfase O
um O
destino O
feliz O
, O
uma O
|
| O
conezia O
decerto O
, O
talvez O
a O
glória O
dum O
bispado O
! O
|

| O
E O
um O
dia O
, O
enfim O
, O
mostrou O
com O
satisfação O
ao O
|
| O
coadjutor O
da O
Sé B-LOC
, O
criatura O
servil O
e O
calada O
, O
uma O
|
| O
carta O
que O
recebera O
de O
Lisboa B-LOC
de I-LOC
Amaro I-LOC
Vieira I-LOC
. O
|

| O
Era O
uma O
tarde O
de O
Agosto O
e O
passeavam O
ambos O
|
| O
para O
os O
lados O
da O
Ponte B-LOC
Nova I-LOC
. O
Andava O
então O
a O
|
| O
construir-se O
a O
estrada B-LOC
da I-LOC
Figueira I-LOC
: O
o O
velho O
passa- O
|
| O
diço O
de O
pau O
sobre O
a O
ribeira O
do O
Lis B-LOC
tinha O
sido O
|
| O
destruido O
, O
já O
se O
passava O
sobre O
a O
Ponte B-LOC
Nova I-LOC
, O
|

| O
8 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
muito O
gabada O
, O
com O
os O
seus O
dois O
largos O
arcos O
de O
|
| O
pedra O
, O
fortes O
e O
atarracados O
. O
Para O
diante O
as O
obras O
|
| O
estavam O
suspendidas O
por O
questões O
de O
expropria- O
|
| O
ção O
  O
ainda O
se O
via O
o O
lodoso O
caminho O
da O
freguesia O
|
| O
de O
Marrazes B-LOC
, O
que O
a O
estrada O
nova O
devia O
desbastar O
|
| O
e O
encorporar O
  O
camadas O
de O
cascalho O
cobriam O
o O
|
| O
chão O
  O
e O
os O
grossos O
cilindros O
de O
pedra O
, O
que O
acal- O
|
| O
cam O
e O
recamam O
os O
macadames O
, O
enterravam-se O
|
| O
na O
terra O
negra O
e O
húmida O
das O
chuvas O
. O
|

| O
Em O
roda B-LOC
da I-LOC
Ponte I-LOC
a O
paisagem O
é O
larga O
e O
tran- O
|
| O
quila O
. O
Para O
o O
lado O
donde O
o O
rio O
vem O
são O
colinas O
|
| O
baixas O
, O
de O
formas O
arredondadas O
, O
cobertas O
da O
rama O
|
| O
verde-negra O
dos O
pinheiros O
novos O
  O
em O
baixo O
, O
na O
|
| O
espessura O
dos O
arvoredos O
, O
estão O
os O
casais O
que O
dão O
|
| O
àqueles O
lugares O
melancólicos O
uma O
feição O
mais O
|
| O
viva O
e O
humana O
— O
com O
as O
suas O
alegres O
paredes O
|
| O
caiadas O
que O
luzem O
ao O
Sol B-LOC
, O
com O
os O
fumos O
das O
larei- O
|
| O
ras O
que O
pela O
tarde O
se O
azulam O
nos O
ares O
sempre O
|
| O
claros O
e O
lavados O
. O
Para O
o O
lado O
do O
mar O
, O
para O
onde O
|
| O
o O
rio O
se O
arrasta O
nas O
terras O
baixas O
entre O
dois O
|
| O
renques O
de O
salgueiros O
pálidos O
, O
estende-se O
até O
os O
|
| O
primeiros O
areais O
o O
campo O
de O
Leiria B-LOC
, O
largo O
, O
|
| O
fecundo O
, O
com O
o O
aspecto O
de O
águas O
abundantes O
, O
|
| O
cheio O
de O
luz O
. O
Da O
Ponte B-LOC
pouco O
se O
vê O
da O
cidade O
  O
|
| O
apenas O
uma O
esquina O
das O
cantarias O
pesadas O
e O
jesui- O
|
| O
ticas O
da O
Sé B-LOC
, O
um O
canto O
do O
muro O
do O
cemitério O
|
| O
coberto O
de O
parietárias O
, O
e O
pontas O
agudas O
e O
negras O
|
| O
dos O
ciprestes O
  O
o O
resto O
está O
escondido O
pelo O
duro O
|
| O
monte O
ouriçado O
de O
vegetações O
rebeldes O
, O
onde O
des- O
|
| O
tacam O
as O
ruínas B-LOC
do I-LOC
Castelo I-LOC
, O
todas O
envolvidas O
à O
|
| O
tarde O
nos O
largos O
voos O
circulares O
dos O
mochos O
, O
des- O
|
| O
manteladas O
e O
com O
um O
grande O
ar O
histórico O
. O
|

| O
Ao O
pé O
da O
Ponte B-LOC
, O
uma O
rampa O
desce O
para O
a O
|
| O
alameda O
que O
se O
estende O
um O
pouco O
à O
beira O
do O
rio O
. O
|

| O
14 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
É O
um O
lugar O
recolhido O
, O
coberto O
de O
árvores O
antigas O
. O
|
| O
Chamam-lhe O
a O
Alameda B-LOC
Velha I-LOC
. O
Ali O
, O
caminhando O
|
| O
devagar O
, O
falando O
baixo O
, O
o O
cónego O
consultava O
o O
|
| O
coadjutor O
sobre O
a O
carta O
de O
Amaro B-PER
Vieira I-PER
, O
e O
sobre O
|
| O
« O
uma O
ideia O
que O
ela O
lhe O
dera O
, O
que O
lhe O
parecia O
de O
|
| O
mestre O
! O
De O
mestre O
! O
» O
Amaro B-LOC
pedia-lhe O
com O
urgên- O
|
| O
cia O
que O
lhe O
arranjasse O
uma O
casa O
de O
aluguer O
, O
|
| O
barata O
, O
bem O
situada O
, O
e O
se O
fosse O
possível O
mobilada O
  O
|
| O
falava O
sobretudo O
de O
quartos O
numa O
casa O
de O
hós- O
|
| O
pedes O
respeitável O
. O
« O
Bem O
vê O
o O
meu O
caro O
Padre- B-PER
|
| O
-Mestre O
— O
dizia O
Amaro B-LOC
— O
que O
era O
isto O
o O
que O
ver- O
|
| O
dadeiramente O
me O
convinha O
  O
eu O
não O
quero O
luxos O
, O
|
| O
está O
claro O
: O
um O
quarto O
e O
uma O
saleta O
seria O
o O
bas- O
|
| O
tante O
: O
O O
que O
é O
necessário O
é O
que O
a O
casa O
seja O
res- O
|
| O
peitável O
, O
sossegada O
, O
central O
  O
que O
a O
patroa O
tenha O
|
| O
bom O
génio O
e O
que O
não O
peça O
mundos O
e O
fundos O
  O
|
| O
deixo O
tudo O
isto O
à O
sua O
prudência O
e O
capacidade O
, O
e O
|
| O
creia O
que O
todos O
estes O
favores O
não O
cairão O
em O
|
| O
terreno O
ingrato O
. O
Sobretudo O
que O
a O
patroa O
seja O
|
| O
pessoa O
acomodada O
e O
de O
boa O
língua O
» O
. O
|

| O
— O
Ora O
a O
minha O
ideia O
, O
amigo O
Mendes B-PER
, O
é O
esta O
: O
|
| O
metê-lo O
em O
casa O
da O
S. B-PER
Joaneira I-PER
! O
— O
resumiu O
o O
|
| O
cónego O
com O
grande O
contentamento O
. O
— O
É O
rica O
|
| O
ideia O
, O
hein B-MISC
! I-MISC
|

| O
— O
Soberba B-MISC
ideia I-MISC
! I-MISC
— O
disse O
o O
coadjutor O
com O
a O
|
| O
sua O
voz O
servil O
. O
|

| O
— O
Ela O
tem O
o O
quarto O
de O
baixo O
, O
a O
saleta O
pegada O
|
| O
e O
o O
outro O
quarto O
que O
pode O
servir O
de O
escritório O
. O
|
| O
Tem O
boa O
mobília O
, O
boas O
roupas O
... O
|

| O
— O
Ricas O
roupas O
— O
disse O
o O
coadjutor O
com O
res- O
|
| O
peito O
. O
|

| O
O O
cônego O
continuou O
: O
|

| O
— O
É O
um O
belo O
negócio O
para O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
: O
|
| O
dando O
os O
quartos O
, O
roupas O
, O
comida O
, O
criada O
, O
pode O
|

| O
15 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMAKO I-MISC
|

| O
muito O
bem O
pedir O
os O
seis O
tostões O
por O
dia O
. O
E O
depois O
|
| O
sempre O
tem O
o O
pároco O
de O
casa O
. O
|

| O
— O
Por O
causa O
da O
Ameêliazinha B-LOC
é O
que O
eu O
não O
|
| O
sei O
— O
considerou O
timidamente O
o O
coadjutor O
. O
— O
Sim O
, O
|
| O
pode O
ser O
reparado O
. O
Uma O
rapariga O
nova O
... O
Diz O
|
| O
que O
o O
senhor O
pároco O
é O
ainda O
novo O
... O
Vossa O
senho- O
|
| O
xia O
sabe O
o O
que O
são O
línguas O
do O
m O
|

| O
O O
cónego O
tinha O
parado O
: O
|

| O
— O
Ora O
histórias O
! O
Então O
o O
padre B-PER
Joaquim I-PER
não O
|
| O
vive O
debaixo O
das O
mesmas O
telhas O
com O
a O
afilhada O
|
| O
da O
mãe O
? O
E O
o O
cónego O
Pedroso B-LOC
não O
vive O
com O
a O
|
| O
cunhada O
, O
e O
uma O
irmã O
da O
cunhada O
, O
que O
é O
uma O
|
| O
rapariga O
de O
dezanove O
anos O
? O
Ora O
essa O
! O
|

| O
— O
Eu O
dizia O
... O
— O
atenuou O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
— O
Não O
, O
não O
vejo O
mal O
nenhum O
. O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
|
| O
aluga O
os O
seus O
quartos O
, O
é O
como O
se O
fosse O
uma O
hospe- O
|
| O
daria O
. O
Então O
o O
secretário O
geral O
não O
esteve O
lá O
uns O
|
| O
poucos O
de O
meses O
? O
|

| O
— O
Mas O
um O
eclesiástico O
... O
— O
insinuou O
o O
coad O
|
| O
jutor O
. O
|

| O
— O
Mais O
garantias O
, O
snr O
. O
Mendes B-PER
, O
mais O
garan- O
|
| O
tias O
! O
— O
exclamou O
o O
cónego O
. O
E O
parando O
, O
com O
uma O
|
| O
atitude O
confidencial O
: O
— O
E O
depois O
a O
mim O
é O
que O
|
| O
me O
convinha O
, O
Mendes B-PER
! O
A O
mim O
é O
que O
me O
convinha O
, O
|
| O
meu O
amigo O
! O
|

| O
Houve O
um O
pequeno O
silêncio O
. O
O O
coadjutor O
disse O
, O
|
| O
baixando O
a O
voz O
: O
|

| O
— O
Sim O
, O
vossa O
senhoria O
faz O
muito O
bem O
à O
|
| O
S. B-PER
Joaneira I-PER
... O
|

| O
— O
Faço O
o O
que O
posso O
, O
meu O
caro O
amigo O
, O
faço O
|
| O
o O
que O
posso O
— O
disse O
o O
cónego O
. O
E O
com O
uma O
ento- O
|
| O
nação O
terna O
, O
risonhamente O
paternal O
: O
— O
que O
ela O
|
| O
é O
merecedora O
, O
é O
merecedora O
. O
Boa O
até O
ali O
, O
meu O
|
| O
amigo O
! O
— O
Parou O
, O
esgazeando O
os O
olhos O
: O
— O
Olhe O
que O
|

 

 

| O
16 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
ANARO I-MISC
|

| O
dia O
em O
que O
eu O
não O
lhe O
apareça O
pela O
manhã O
às O
|
| O
nove O
em O
ponto O
, O
está O
num O
frenesi O
! O
« O
Oh O
criatura O
! O
|
| O
digo-lhe O
eu O
, O
a O
senhora O
rala-se O
sem O
razão O
» O
. O
Mas O
|
| O
então O
, O
é O
aquilo O
! O
Pois O
quando O
eu O
tive O
a O
cólica O
o O
|
| O
ano O
passado O
! O
Emagreceu O
, O
snr O
. O
Mendes O
! O
E O
depois O
|
| O
não O
há O
lembrança O
que O
não O
tenha O
! O
Agora O
, O
pela O
|
| O
matança O
do O
porco O
, O
o O
melhor O
do O
animal O
é O
para O
o O
|
| O
padre B-PER
santo I-PER
, O
você O
sabe O
? O
é O
como O
ela O
me O
chama O
. O
|

| O
Falava O
com O
os O
olhos O
luzidios O
, O
numa O
satisfação O
|
| O
babosa O
: O
|

| O
— O
Ah O
, O
Mendes B-PER
! O
— O
acrescentou O
— O
é O
uma O
rica O
|
| O
mulher O
! O
|

| O
— O
E O
bonita O
mulher O
— O
disse O
o O
coadjutor O
res- O
|
| O
peitosamente O
. O
|

| O
— O
Lá O
isso O
! O
— O
exclamou O
o O
cónego O
parando O
|
| O
outra O
vez O
. O
— O
Lá O
isso O
! O
Bem O
conservada O
até O
ali O
! O
|
| O
Pois O
olhe O
que O
já O
não O
é O
criança O
! O
Mas O
nem O
um O
|
| O
cabelo O
branco O
, O
nem O
um O
, O
nem O
um O
só O
! O
E O
então O
que O
|
| O
cor O
de O
pele O
! O
— O
E O
mais O
baixo O
, O
com O
um O
sorriso O
|
| O
guloso O
: O
— O
E O
isto O
aqui O
! O
ó O
Mendes B-PER
, O
e O
isto O
aqui O
! O
— O
|
| O
Indicava B-LOC
o O
lado O
do O
pescoço O
debaixo O
do O
” O
queixo O
, O
|
| O
passando-lhe O
devagar O
por O
cima O
a O
sua O
mão O
papuda O
: O
|
| O
— O
É O
uma O
perfeição O
! O
E O
depois O
mulher O
de O
asseio O
! O
|
| O
E O
que O
lembrançazinhas O
! O
Não O
há O
dia O
que O
me O
não O
|
| O
mande O
o O
seu O
presente O
! O
é O
o O
covilhete O
de O
geleia O
, O
|
| O
é O
o O
pratinho O
de O
arroz O
doce O
, O
é O
a O
bela O
morcela O
de O
|
| O
Arouca B-LOC
! O
Ontem O
me O
mandou O
ela O
uma O
torta O
de O
|
| O
maçã O
. O
Ora O
havia O
de O
você O
ver O
aquilo O
! O
A O
maçã O
|
| O
parecia O
um O
creme O
! O
Até O
a O
mana O
Josefa B-PER
disse O
: O
|
| O
« O
Está O
tão O
boa O
que O
parece O
que O
foi O
cozida O
em O
água O
|
| O
benta O
! O
» O
— O
E O
pondo O
a O
mão O
espalmada O
sobre O
o O
|
| O
peito O
: O
— O
São O
coisas O
que O
tocam O
a O
gente O
cá O
por O
|
| O
dentro O
, O
Mendes B-PER
! O
Não O
, O
não O
é O
lá O
por O
dizer O
, O
mas O
|
| O
não O
há O
outra O
: O
|

 

| O
w O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
O O
coadjutor O
escutava O
com O
a O
taciturnidade O
|
| O
da O
inveja O
. O
|

| O
— O
Eu O
bem O
sei O
— O
disse O
o O
cónego O
parando O
de O
|
| O
novo O
e O
tirando O
lentamente O
as O
palavras O
— O
eu O
bem O
|
| O
sei O
que O
aí O
rosnam O
, O
rosnam O
... O
Pois O
é O
uma O
grandis- O
|
| O
sima O
calúnia O
! O
O O
que O
é O
, O
é O
que O
eu O
tenho O
muito O
|
| O
apego O
àquela O
gente O
. O
Já O
o O
tinha O
em O
tempo O
do O
|
| O
marido O
. O
Você O
bem O
o O
sabe O
, O
Mendes B-PER
. O
|

| O
O O
coadjutor O
teve O
um O
gesto O
afirmativo O
. O
|

| O
— O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
é O
uma O
pessoa O
de O
bem O
! O
olhe O
|
| O
que O
é O
uma O
pessoa O
de O
bem O
, O
Mendes B-PER
! O
— O
exclamava O
|
| O
o O
cónego O
batendo O
no O
chão O
fortemente O
com O
a O
pon- O
|
| O
teira O
do O
guarda-sol O
. O
|

| O
— O
As O
línguas O
do O
mundo O
são O
venenosas O
, O
senhor O
|
| O
cónego O
— O
disse O
o O
coadjutor O
com O
uma O
voz O
chorosa O
. O
|
| O
E O
depois O
dum O
silêncio O
, O
acrescentou O
baixo O
: O
— O
Mas O
|
| O
aquilo O
a O
vossa O
senhoria O
deve-lhe O
sair O
caro O
! O
|

| O
— O
Pois O
aí O
está O
, O
meu O
amigo O
! O
Imagine B-MISC
você O
que O
|
| O
desde O
que O
o O
secretário O
geral O
se O
foi O
embora O
, O
a O
|
| O
pobre O
da O
mulher O
tem O
tido O
a O
casa O
vazia O
: O
eu O
é O
que O
|
| O
tenho O
dado O
para O
a O
panela O
, O
Mendes B-PER
! O
|

| O
— O
Que O
ela O
tem O
uma O
fazendita O
— O
considerou O
|
| O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
— O
Uma O
nesga O
de O
terra O
, O
meu O
rico O
senhor O
, O
uma O
|
| O
nesga O
de O
terra O
! O
E O
depois O
as O
décimas O
, O
os O
jornais O
! O
|
| O
Por O
isso O
digo O
eu O
, O
o O
pároco O
é O
uma O
mina O
. O
Com O
os O
|
| O
seis O
tostões O
que O
ele O
der O
, O
com O
o O
que O
eu O
ajudar O
, O
|
| O
com O
alguma O
coisa O
que O
ela O
tire O
da O
hortaliça O
que O
|
| O
vende O
da O
fazenda O
, O
já O
se O
governa O
. O
E O
para O
mim O
é O
|
| O
um O
alívio O
, O
Mendes B-PER
. O
|

| O
— O
É O
um O
alívio O
, O
senhor B-PER
cónego I-PER
! I-PER
— O
repetiu O
o O
|
| O
coadjutor O
. O
|

| O
Ficaram O
calados O
. O
A O
tarde O
descaía O
muito O
lím- O
|
| O
pida O
  O
o O
alto O
Céu B-LOC
tinha O
uma O
pálida O
cor O
azul O
  O
o O
ar O
|

| O
18 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
estava O
imóvel O
. O
Naquele O
tempo O
o O
rio O
ia O
muito O
|
| O
vazio O
  O
pedaços O
de O
areia O
reluziam O
em O
seco O
  O
e O
a O
|
| O
água O
baixa O
arrastava-se O
com O
um O
marulho O
brando O
, O
|
| O
toda O
enrugada O
do O
roçar O
dos O
seixos O
. O
|

| O
Duas O
vacas O
, O
guardadas O
por O
uma O
rapariga O
, O
|
| O
apareceram O
então O
pelo O
caminho O
lodoso O
que O
do O
|
| O
outro O
lado O
do O
rio O
, O
defronte O
da O
alameda O
, O
corre O
|
| O
junto O
dum O
silvado O
  O
entraram O
no O
rio O
devagar O
, O
e O
|
| O
estendendo O
o O
pescoço O
pelado O
da O
canga O
, O
bebiam O
|
| O
de O
leve O
, O
sem O
ruído O
  O
a O
espaços O
erguiam O
a O
cabeça O
|
| O
bondosa O
, O
olhavam O
em O
redor O
com O
a O
passiva O
tran- O
|
| O
quilidade O
dos O
seres O
fartos O
— O
e O
fios O
de O
água O
, O
baba- O
|
| O
dos O
, O
luzidios O
à O
luz O
, O
pendiam-lhes O
dos O
cantos O
do O
|
| O
focinho O
. O
Com O
a O
inclinação O
do O
Sol B-LOC
a O
água O
perdia O
|
| O
a O
sua O
claridade O
espelhada O
, O
estendiam-se O
as O
som- O
|
| O
bras O
dos O
arcos O
da O
ponte O
. O
Do O
lado O
das O
colinas O
ia O
|
| O
subindo O
um O
crepúsculo O
esfumado O
, O
e O
as O
nuvens O
|
| O
cor O
de O
sanguínea O
e O
cor O
de O
laranja O
que O
anunciam O
|
| O
o O
calor O
faziam O
, O
sobre O
os O
lados O
do O
mar O
, O
uma O
deco- O
|
| O
ração O
muito O
rica O
. O
|

| O
— O
Bonita B-LOC
tarde O
! O
— O
disse O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
O O
cónego O
bocejou O
, O
e O
fazendo O
uma O
cruz O
sobre O
|
| O
o O
bocejo O
: O
|

| O
— O
Vamo-nos B-LOC
chegando O
às O
Ave-Marias B-PER
, O
hein O
? O
|

| O
Quando O
, O
daí O
a O
pouco O
, O
iam O
subindo O
as O
esca- O
|
| O
garias O
da O
Sé B-LOC
, O
o O
cónego O
parou O
, O
e O
voltando-se O
para O
|
| O
o O
coadjutor O
: O
|

| O
— O
Pois O
está O
decidido O
, O
amigo O
Mendes B-PER
, O
ferro O
o O
|
| O
“ O
Amaro B-LOC
na O
casa O
da O
S. B-PER
Joaneira I-PER
! O
É O
uma O
pechincha O
|
| O
para O
todos O
. O
|

| O
— O
Uma O
grande O
pechincha O
! O
— O
disse O
respeito- O
|
| O
samente O
o O
coadjutor O
. O
— O
Uma O
grande O
pechincha O
! O
|

| O
E O
entraram O
na O
igreja O
, O
persignando-se O
. O
|

   
 

| O
' O
|

| O
19 O
|

 

| O
U B-MISC
MA O
semana O
depois O
soube-se O
que O
o O
novo O
pároco O
|

| O
devia O
chegar O
pela O
diligência O
de O
Chão B-LOC
de I-LOC
|
| I-LOC
Maçãs I-LOC
, O
que O
traz O
o O
correio O
à O
tarde O
  O
e O
desde O
as O
|
| O
seis O
horas O
o O
cónego B-PER
Dias I-PER
e O
o O
coadjutor O
passeavam O
|
| O
no O
largo O
do O
Chafariz B-LOC
, O
à O
espera O
de O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
Era O
então O
nos O
fins O
de O
Agosto O
. O
Na O
longa O
ala- O
|
| O
meda O
macadamizada O
que O
vai O
junto O
do O
rio O
, O
entre O
|
| O
os O
dois O
renques O
de O
velhos O
choupos O
, O
entreviam-se O
|
| O
vestidos O
claros O
de O
senhoras O
passeando O
. O
Do O
lado O
|
| O
do O
Arco B-LOC
, O
na O
correnteza O
de O
casebres O
pobres O
, O
velhas O
|
| O
fiavam O
à O
porta O
  O
crianças O
sujas O
brincavam O
pelo O
|
| O
chão O
, O
mostrando O
os O
seus O
enormes O
ventres O
nus O
  O
|
| O
e O
galinhas O
em O
redor O
iam O
picando O
vorazmente O
as O
|
| O
imundícies O
esquecidas O
. O
Em O
redor O
do O
chafariz O
|
| O
cheio O
de O
ruído O
, O
onde O
os O
cântaros O
arrastam O
sobre O
|
| O
a O
pedra O
, O
criadas O
ralham O
, O
soldados O
, O
com O
a O
sua O
far- O
” O
|
| O
deta O
suja O
, O
enormes O
botas O
cambadas O
, O
namoravam O
, O
|
| O
meneando O
a O
chibata O
de O
junco O
  O
com O
o O
seu O
cântaro O
|
| O
bojudo O
de O
barro O
equilibrado O
à O
cabeça O
sobre O
a O
|

| O
21 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADEE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
rodilha O
, O
raparigas B-PER
iam-se O
aos O
pares O
, O
meneando O
|
| O
os O
quadris O
  O
e O
dois O
oficiais O
ociosos O
, O
com O
a O
farda O
|
| O
desapertada O
sobre O
o O
estômago O
, O
conversavam O
, O
espe- O
|
| O
rando O
, O
a O
ver O
quem O
viria O
. O
A O
diligência O
tardava O
. O
|
| O
Quando O
o O
crepúsculo O
desceu O
, O
uma O
lamparina O
|
| O
luziu O
no O
nicho B-LOC
do I-LOC
santo I-LOC
, O
por O
cima O
do O
Arco B-LOC
  O
e O
|
| O
defronte O
jam-se O
alumiando O
uma O
a O
uma O
, O
com O
|
| O
uma O
luz O
soturna O
, O
as O
janelas O
do O
hospital O
. O
|

| O
Já O
tinha O
anoitecido O
quando O
a O
diligência O
, O
com O
|
| O
as O
lanternas O
acesas O
, O
entrou O
na O
Ponte B-LOC
ao O
trote O
|
| O
esgalgado O
dos O
seus O
magros O
cavalos O
brancos O
, O
e O
|
| O
veio O
parar O
ao O
pé O
do O
chafariz O
, O
por O
baixo O
da O
estala- O
|
| O
gem O
do O
Cruz B-ORG
  O
o O
caixeiro O
do O
tio O
Patrício B-PER
partiu O
|
| O
logo O
a O
correr O
para O
a O
Praça O
com O
o O
maço O
dos O
Diá- O
|
| O
rios O
Populares B-PER
  O
o O
tio O
Baptista B-PER
, O
o O
patrão O
, O
com O
o O
|
| O
cachimbo O
negro O
ao O
canto O
da O
boca O
, O
desatrelava O
, O
|
| O
praguejando O
tranquilamente O
  O
e O
um O
homem O
que O
|
| O
vinha O
na O
almofada O
, O
ao O
pé O
do O
cocheiro O
, O
de O
chapéu O
|
| O
alto O
e O
comprido O
capote O
eclesiástico O
, O
desceu O
cau- O
|
| O
telosamerte O
, O
agarrando-se O
às O
guardas O
de O
ferro O
|
| O
dos O
assentos O
, O
bateu O
com O
os O
pés O
no O
chão O
para O
os O
|
| O
desentorpecer O
, O
e O
olhou O
em O
redor O
. O
|

| O
— O
Oh B-LOC
, O
Amaro B-LOC
! O
— O
gritou O
o O
cónego O
que O
se O
tinha O
|
| O
aproximado O
— O
oh O
, O
ladrão O
! O
|

| O
— O
Oh O
, O
Padre-Mestre B-LOC
! O
— O
disse O
o O
outro O
com O
|
| O
alegria O
. O
E O
abraçaram-se O
enquanto O
o O
coadjutor O
, O
|
| O
todo O
curvado O
, O
tinha O
o O
barrete O
na O
mão O
. O
|

| O
Daí O
a O
pouco O
as O
pessoas O
que O
estavam O
nas O
lojas O
. O
|
| O
viram O
atravessar-a-—Praça -entre O
-- O
a-corpulência O
|
| O
vagarosa O
do O
cónego O
Dias.e B-PER
a O
figura O
esguia O
do O
. O
|

| O
or O
, O
Um O
homem O
um O
pouco O
curvado O
, O
com O
um O
|
| O
capote O
de O
padre O
. O
Soube-se O
que O
era O
o O
padre O
novo O
  O
|
| O
e O
disse-se O
E O
na O
botica O
que O
era O
ema O
boa O
figura O
, O
|
| O
de O
homem O
. O
O O
João B-PER
Bicha I-PER
levava O
adiante O
um O
baú O
|

| O
2 O
|

| O
O O
OBIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
e O
um O
saco O
de O
chita O
  O
e O
como O
àquela O
hora O
já O
estava O
|
| O
bêbedo O
, O
ia O
resmungando O
o O
Bendito B-ORG
. O
|

| O
Eram O
quase O
nove O
horas O
, O
a O
noite O
cerrara O
. O
Em O
|
| O
redor O
da O
Praça B-LOC
as O
casas O
estavam O
já O
adormecidas O
  O
|
| O
das O
lojas O
debaixo O
da O
arcada O
saía O
a O
luz O
triste O
dos O
* O
|
| O
candeeiros O
de O
petróleo O
, O
entreviam-se O
dentro O
figu- O
|
| O
ras O
sonolentas O
, O
caturrando O
em O
cavaqueira O
, O
ao O
bal- O
|
| O
cão O
. O
As O
ruas O
que O
vinham O
dar O
à O
Praça B-LOC
, O
tortuosas O
, O
|
| O
tenebrosas O
, O
com O
um O
lampião O
mortiço O
, O
pareciam O
|
| O
desabitadas O
. O
E O
no O
silêncio O
o O
sino O
da O
Sé B-LOC
dava O
vaga- O
|
| O
rosamente O
o O
toque O
das O
almas O
. O
|

| O
O O
cónego B-PER
Dias I-PER
ia O
explicando O
pachorrenta- O
|
| O
mente O
ao O
pároco O
« O
o O
que O
lhe O
arranjara O
» O
. O
Não O
lhe O
|
| O
tinha O
procurado O
casa O
: O
seria O
necessário O
comprar O
|
| O
mobília O
, O
buscar O
criada O
, O
despesas O
inumeráveis O
! O
|
| O
Parecera-lhe O
melhor O
tomar-lhe O
quartos O
numa O
casa O
|
| O
de O
hóspedes O
respeitável O
, O
de O
muito O
conchego O
— O
e O
|
| O
nessas O
condições O
( O
e O
ali O
estava O
o O
amigo O
coadjutor O
|
| O
que O
o O
podia O
dizer O
) O
, O
não O
havia O
como O
a O
da O
S. B-ORG
Joa- I-ORG
|
| O
neira O
. O
Era O
bem O
arejada O
, O
muito O
asseio O
, O
a O
cozinha O
|
| O
não O
deitava O
cheiro O
  O
doer O
pa O
restado O
o O
secretário O
|
| O
feia O
e O
o O
Jnspector B-LOC
. O
dos O
estudos O
: O
é O
à O
S. B-PER
Joaneira I-PER
|
| O
( O
o O
Mendes B-PER
amigo O
conhecia-a O
bem O
) O
era O
uma O
mulher O
|

| O
ente O
a O
Deus B-PER
, O
de O
boas O
contas O
, O
muito O
económica O
|
| O
e O
Rae B-PER
de O
condescendências O
... O
|

| O
— O
Você O
está O
ali O
como O
em O
sua O
casa O
! O
Tem O
o O
seu O
* O
|
| O
cozido O
, O
prato O
de O
meio O
, O
café O
... O
|

| O
— O
Vamos O
a O
saber O
, O
Padre-Mestre B-LOC
: O
preço O
? O
— O
|
| O
disse O
o O
pároco O
. O
|

| O
— O
Seis O
tostões O
. O
Que O
diabo O
, O
é O
de O
graça O
! O
Tem O
|
| O
um O
quarto O
, O
tem O
uma O
saleta O
... O
|

| O
— O
Uma O
rica O
saleta O
— O
comentou O
o O
coadjutor O
|
| O
respeitosamente O
. O
|

| O
— O
E O
é O
longe O
da O
Sé B-LOC
? O
— O
perguntou O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
23 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
— O
Dois O
passos O
. O
Pode-se O
ir O
dizer O
missa O
de O
chi- O
|
| O
nelos O
. O
Na O
casa O
há O
uma O
rapariga O
— O
continuou O
com O
|
| O
a O
sua O
voz O
pausada O
o O
cónego B-PER
Dias I-PER
. O
— O
É O
a O
filha O
|
| O
da O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
Rapariga B-ORG
de O
vinte O
e O
dois O
anos O
. O
|
| O
Bonita B-LOC
. O
Sua O
pontinha O
de O
génio O
, O
mas O
bom O
fundo O
... O
|
| O
Aqui O
tem O
você O
a O
sua O
rua O
. O
|

| O
Era O
estreita O
, O
de O
casas O
baixas O
e O
pobres O
, O
esma- O
|
| O
gada O
pelas O
altas O
paredes O
da O
velha O
Misericórdia B-MISC
, O
|
| O
com O
um O
lampião O
lúgubre O
ao O
fundo O
. O
|

| O
— O
E O
aqui O
tem O
você O
o O
seu O
palácio O
! O
— O
disse O
|
| O
o O
cónego O
, O
batendo O
na O
aldraba O
de O
uma O
porta O
|
| O
esguia O
. O
|

| O
No O
primeiro O
andar O
duas O
varandas O
de O
ferro O
, O
|
| O
de O
aspecto O
antigo O
, O
faziam O
saliência O
, O
com O
os O
seus O
|
| O
arbustos O
de O
alecrim O
, O
que O
se O
arredondavam O
aos O
|
| O
cantos O
em O
caixas O
de O
madeira O
  O
as O
janelas O
de O
cima O
, O
|
| O
pequeninas O
, O
eram O
de O
peitoril O
  O
e O
a O
parede O
, O
pelas O
|
| O
suas O
irregularidades O
, O
fazia O
lembrar O
uma O
lata O
|
| O
amolgada O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
esperava O
no O
alto O
da O
escada O
  O
uma O
|
| O
criada O
, O
enfezada O
e O
sardenta O
, O
alumiava O
com O
um O
can- O
|
| O
deeiro O
de O
petróleo O
  O
e O
a O
figura O
da O
S. B-PER
Joaneira I-PER
|
| O
destacava O
plenamente O
na O
luz O
sobre O
a O
parede O
|
| O
caiada O
. O
Era O
gorda O
, O
alta O
, O
muito O
branca O
, O
de O
aspecto O
|
| O
pachorrento O
. O
Os O
seus O
olhos O
pretos O
tinham O
já O
em O
|
| O
redor O
a O
pele O
engelhada O
  O
os O
cabelos O
arrepiados O
, O
|
| O
com O
um O
enfeite O
escarlate O
, O
eram O
já O
raros O
aos O
can- O
|
| O
tos O
da O
testa O
e O
no O
começo O
da O
tisca O
  O
mas O
perce- O
|
| O
biam-se O
uns O
braços O
rechonchudos O
, O
um O
colo O
copioso O
|
| O
e O
roupas O
asseadas O
. O
|

| O
— O
Aqui O
tem O
a O
senhora O
o O
seu O
hóspede O
— O
disse O
|
| O
o O
cónego B-PER
subindo I-PER
. O
|

| O
— O
Muita O
honra O
em O
receber O
o O
senhor O
pároco O
! O
|
| O
muita O
honra O
! O
Há-de B-MISC
vir O
muito O
cansado O
! O
por O
força O
! O
|

| O
24 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARU I-MISC
|

| O
Para O
aqui O
, O
tem O
a O
bondade O
? O
Cuidado B-PER
com O
o O
|
| O
degrauzinho O
. O
|

| O
Levou-o O
para O
uma O
sala O
pequena O
pintada O
de O
|
| O
amarelo O
, O
com O
um O
vasto O
canapé O
de O
palhinha O
encos- O
|
| O
tado O
à O
parede O
, O
e O
defronte O
, O
aberta O
, O
uma O
mesa O
|
| O
forrada O
de O
baeta O
verde O
. O
|

| O
— O
É O
a O
sua O
sala O
, O
senhor O
pároco O
— O
disse O
a O
|
| O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
— O
Para O
receber O
, O
para O
espairecer O
... O
|
| O
Aqui O
— O
acrescentou O
abrindo O
uma O
porta O
— O
é O
o O
seu O
|
| O
quarto O
de O
dormir O
. O
Tem O
a O
sua O
cómoda O
, O
o O
seu O
|
| O
guarda-roupa O
... O
— O
Abriu O
os O
gavetões O
, O
gabou O
a O
|
| O
cama O
batendo O
a O
elasticidade O
dos O
colchões O
. O
— O
Uma O
|
| O
campainha O
para O
chamar O
sempre O
que O
queira O
... O
|
| O
As O
chavinhas O
da O
cómoda O
estão O
aqui O
... O
Se O
gosta O
|
| O
de O
travesseirinho O
mais O
alto O
... O
Tem O
um O
cobertor O
|
| O
só O
, O
mas O
querendo O
... O
|

| O
— O
Está O
bem O
, O
está O
tudo O
muito O
bem O
, O
minha O
|
| O
senhora O
— O
disse O
o O
pároco O
com O
a O
sua O
voz O
baixa O
|
| O
e O
suave O
|

| O
— O
É O
pedir O
! O
O O
que O
há O
, O
da O
melhor O
vontade O
... O
|

| O
— O
Oh B-MISC
criatura I-MISC
de I-MISC
Deus I-MISC
! I-MISC
— O
interrompeu O
o O
|
| O
cónego O
jovialmente O
— O
o O
que O
ele O
quer O
agora O
é O
|
| O
cear O
! O
|

| O
- O
— O
Também O
tem O
a O
ceiazinha B-LOC
pronta O
. O
Desde O
|
| O
as O
seis O
que O
está O
o O
caldo O
a O
apurar O
... O
|

| O
E O
saiu O
, O
para O
apressar O
a O
criada O
, O
dizendo O
logo O
|
| O
do O
fundo O
da O
escada O
: O
|

| O
— O
Vá B-LOC
, O
Ruça B-LOC
, O
mexe-te B-ORG
, O
mexe-te B-PER
! O
... O
|

| O
O O
cónego O
sentou-se O
pesadamente O
no O
canapé O
, O
|
| O
e O
sorvendo O
a O
sua O
pitada O
: O
, O
|

| O
— O
É O
contentar O
, O
meu O
rico O
. O
Foi O
o O
que O
se O
pôde O
|
| O
arranjar O
. O
|

| O
— O
Eu O
estou O
bem O
em O
toda O
a O
parte O
, O
Padre-Mes- B-MISC
|
| I-MISC
tre I-MISC
- O
— O
disse O
o O
pároco O
, O
calçando O
os O
seus O
chinelos O
|

| O
25 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
de O
ourelo O
. O
— O
Olha O
o O
seminário O
! O
... O
E O
em O
Feirão B-LOC
! O
|
| O
Caía-me B-ORG
a O
chuva O
na O
cama O
. O
|

| O
Para O
o O
lado O
da O
Praça B-LOC
, O
então O
, O
sentiu-se O
o O
toque O
|
| O
de O
cornetas O
. O
|

| O
— O
Que O
é O
aquilo O
? O
— O
perguntou O
Amaro B-LOC
, O
indo O
|
| O
à O
janela O
. O
|

| O
— O
Às O
nove O
e O
meia O
, O
o O
toque O
de O
recolher O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
abriu O
a O
vidraça O
. O
Ao O
fim O
da O
rua O
um O
|
| O
candeeiro O
esmorecia O
. O
A O
noite O
estava O
muito O
negra O
. O
|
| O
E O
havia O
sobre O
a O
cidade O
um O
silêncio O
côncavo O
, O
de O
|
| O
abóbada O
. O
|

| O
Depois O
das O
cornetas O
, O
um O
rufar O
lento O
de O
tam- O
|
| O
bores O
afastou-se O
para O
o O
lado O
do O
quartel O
  O
por O
baixo O
|
| O
da O
janela O
um O
soldado O
, O
que O
se O
demorara O
nalguma O
|
| O
viela O
do O
castelo O
, O
passou O
correndo O
  O
e O
das O
paredes O
|
| O
da O
Misericórdia B-MISC
saía O
constantemente O
o O
agudo O
piar O
|
| O
das O
corujas O
. O
|

| O
— O
É O
triste O
isto O
— O
disse O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
Mas O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
gritou O
de O
cima O
: O
|

| O
— O
Pode O
subir O
, O
senhor O
cónego O
! O
Está O
o O
caldo O
|
| O
na O
mesa O
! O
|

| O
— O
Ora O
vá O
, O
vá O
, O
que O
você O
deve O
estar O
a O
cair O
de O
|
| O
fome O
, O
Amaro B-LOC
! O
— O
disse O
o O
cónego O
, O
cerguendo-se O
|
| O
muito O
pesado O
. O
|

| O
E O
detendo O
um O
momento O
o O
pároco O
pela O
manga O
|
| O
do O
casaco O
: O
|

| O
— O
Vai O
você O
ver O
o O
que O
é O
um O
caldo O
de O
galinha O
|
| O
feito O
cá O
pela O
senhora O
! O
Da O
gente O
se O
babar O
! O
... O
|

| O
No O
meio O
da O
sala O
de O
jantar O
, O
forrada O
de O
papel O
|
| O
escuro O
, O
a O
claridade O
da O
mesa O
alegrava O
, O
com O
a O
sua O
|
| O
toalha O
muito O
branca O
, O
a O
louça O
, O
os O
copos O
reluzindo O
|
| O
à O
luz O
forte O
dum O
candeeiro O
de O
abai-jour O
verde O
. O
|

| O
26 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
Da O
terrina O
subia O
o O
vapor O
cheiroso O
do O
caldo O
, O
e O
na O
|
| O
larga O
travessa O
a O
galinha O
gorda O
, O
afogada O
num O
arroz O
|
| O
húmido O
e O
branco O
, O
rodeada O
de O
nacos O
de O
bom O
paio O
, O
|
| O
tinha O
uma O
aparência O
suculenta O
de O
prato O
morgado O
. O
|
| O
No O
armário O
envidraçado O
, O
um O
pouco O
na O
sombra O
, O
|
| O
viam-se O
cores O
claras O
de O
porcelana O
  O
a O
um O
canto O
, O
|
| O
ao O
pé O
da O
janela O
, O
estava O
o O
piano O
, O
coberto O
com O
uma O
|
| O
colcha O
de O
cetim O
desbotado O
. O
Na O
cozinha O
frigia-se O
  O
|
| O
e O
sentindo O
o O
cheiro O
fresco O
que O
vinha O
dum O
tabu- O
|
| O
leiro O
de O
roupa O
lavada O
, O
o O
pároco O
esfregou O
as O
mãos O
, O
|
| O
regalado O
. O
|

| O
— O
Para O
aqui O
, O
senhor O
pároco O
, O
para O
aqui O
— O
disse O
|
| O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
— O
Daí O
pode O
vir-lhe O
frio O
. O
— O
Foi O
fechar O
|
| O
as O
portadas O
das O
janelas O
  O
chegou-lhe O
um O
caixão O
de O
|
| O
areia O
para O
as O
pontas O
dos O
cigarros O
. O
— O
E O
o O
senhor O
|
| O
cónego O
toma O
um O
copinho O
de O
geleia O
, O
sim O
? O
|

| O
— O
Vá O
lá O
, O
para O
fazer O
companhia O
— O
disse O
jovial- O
|
| O
mente O
o O
cónego O
, O
sentando-se O
e O
desdobrando O
o O
|
| O
guardanapo O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
, O
no O
entanto O
, O
mexendo-se O
pela O
|
| O
sala O
, O
ia O
admirando O
o O
pároco O
, O
que O
, O
com O
a O
cabeça O
|
| O
sobre O
o O
prato O
, O
comia O
em O
silêncio O
o O
seu O
caldo O
, O
|
| O
soprando O
a O
colher O
. O
Parecia O
bem O
feito O
  O
tinha O
um O
|
| O
cabelo O
muito O
preto O
, O
levemente O
anelado O
. O
O O
rosto O
|
| O
era O
oval O
, O
de O
pele O
trigueira O
e O
fina O
, O
os O
olhos O
negros O
|
| O
e O
grandes O
, O
com O
pestanas O
compridas O
. O
|

| O
O O
cónego O
que O
não O
o O
via O
desde O
o O
seminário O
, O
|
| O
achava-o O
mais O
forte O
, O
mais O
viril O
. O
|

| O
— O
Você O
era O
enfezadito O
... O
|

| O
— O
Foi O
o O
ar O
da O
serra O
, O
— O
dizia O
o O
pároco O
— O
fez-me O
|
| O
bem O
. O
— O
Contou B-LOC
então O
a O
sua O
triste O
existência O
em O
|
| O
Feirão B-LOC
, O
na O
alta B-LOC
Beira I-LOC
, O
durante O
a O
aspereza O
do O
|
| O
Inverno B-MISC
, O
só O
, O
com O
pastores O
. O
O O
cónego O
deitava-lhe O
|
| O
o O
vinho O
de O
alto O
, O
fazendo-o O
espumar O
. O
|

| O
a O
E B-MISC
|

| I-MISC
O O
OKIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
— O
Pois O
é O
beber-lhe O
, O
homem O
! O
é O
beber-lhe O
! O
Desta O
|
| O
gota O
não O
pilhava O
você O
no O
seminário O
. O
|

| O
Falaram O
do O
seminário O
. O
|

| O
— O
Que O
será O
feito O
do O
Rabicho B-PER
, O
o O
despenseiro O
? O
|
| O
— O
disse O
o O
cónego O
. O
|

| O
— O
E O
do O
Carocho B-PER
, O
que O
roubava O
as O
batatas O
? O
|

| O
Riram O
  O
e O
bebendo O
, O
na O
alegria O
das O
reminiscên- O
|
| O
cias O
, O
recordavam O
as O
histórias O
de O
então O
, O
o O
catarro O
|
| O
do O
reitor O
, O
e O
o O
mestre O
de O
cantochão O
que O
deixara O
um O
|
| O
dia O
cair O
do O
bolso O
as O
poesias O
obscenas O
de O
Bocage B-PER
. O
|

| O
— O
Como O
o O
tempo O
passa O
, O
como O
o O
tempo O
passa O
! O
|
| O
— O
diziam O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
então O
pôs O
na O
mesa O
um O
prato O
|
| O
covo O
com O
maçãs B-LOC
assadas I-LOC
. O
|

| O
— O
Viva B-MISC
! I-MISC
Não O
, O
lá O
nisso O
também O
eu O
entro O
! O
|
| O
— O
exclamou O
logo O
o O
cónego O
. O
— O
A O
bela O
maçã O
assada O
! O
|
| O
nunca O
me O
escapa O
! O
Grande B-PER
dona O
de O
casa O
, O
meu O
|
| O
amigo O
, O
rica O
dona O
de O
casa O
, O
cá O
a O
nossa O
S. B-PER
Joaneira I-PER
! O
|
| O
Grande O
dona O
de O
casa O
! O
|

| O
Ela O
ria O
  O
viam-se O
os O
seus O
dois O
dentes O
de O
diante O
, O
|
| O
grandes O
e O
chumbados O
. O
Foi O
buscar O
uma O
garrafa O
|
| O
de O
vinho O
do O
Porto B-LOC
  O
pôs O
no O
prato O
do O
cónego O
, O
com O
|
| O
requintes O
devotos O
, O
uma O
maçã O
desfeita O
, O
polvilhada O
|
| O
de O
açúcar O
  O
e O
batendo-lhe O
nas O
costas O
com O
a O
mão O
|
| O
papuda O
e O
mole O
: O
|

| O
— O
Isto O
é O
um O
santo O
, O
senhor O
pároco O
, O
isto O
é O
um O
|
| O
santo O
! O
Ai O
, O
devo-lhe O
muitos O
favores O
! O
|

| O
— O
Deixe O
falar O
, O
deixe O
falar O
... O
— O
dizia O
o O
cónego O
. O
|
| O
— O
Espalhava-se-lhe B-MISC
no O
rosto O
um O
contentamento O
|
| O
baboso O
. O
— O
Boa O
gota O
! O
— O
acrescentou O
, O
saboreando O
o O
|
| O
seu O
cálice O
do O
Porto B-LOC
. O
— O
Boa O
gota O
! O
|

| O
- O
— O
Olhe B-LOC
que O
ainda O
é O
dos O
anos O
da O
Amélia B-PER
, O
senhor O
|
| O
cónego O
. O
|

| O
— O
E O
onde O
está O
ela O
, O
a O
pequena O
? O
|

| O
28 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
— O
Foi O
ao O
Morenal B-ORG
com O
a O
D. B-PER
Maria I-PER
. O
Aquilo O
|
| O
naturalmente O
foram O
para O
casa O
das O
Gansosos B-MISC
passar O
|
| O
a O
noite O
. O
|

| O
— O
Cá O
esta O
senhora O
é O
proprietária O
— O
explicou O
|
| O
o O
cónego O
, O
falando O
do O
Morenal B-MISC
. O
— O
É O
um O
condado O
! O
|
| O
— O
Ria B-LOC
com O
bonomia O
, O
e O
os O
seus O
olhos O
luzidios O
|
| O
percorriam O
ternamente O
a O
corpulência O
da O
S. B-PER
Joa- I-PER
|
| O
neira O
. O
|

| O
— O
Ah O
, O
senhor O
pároco O
, O
deixe O
falar O
, O
é O
uma O
nesga O
|
| O
de O
terra O
... O
— O
disse O
ela O
. O
|

| O
Mas O
vendo O
a O
criada O
encostada O
à O
parede O
, O
sacu- O
|
| O
dida O
com O
aflições O
de O
tosse O
: O
|

| O
— O
6 O
mulher O
, O
vai O
tossir O
lá O
p'ra O
dentro O
! O
credo O
! O
|

| O
A O
moça O
saiu O
, O
pondo O
o O
avental O
sobre O
a O
boca O
. O
|

| O
— O
Parece O
doente O
, O
coitada O
— O
observou O
o O
pá- O
|
| O
roco O
. O
|

| O
Muito O
achacada O
, O
muito O
! O
... O
A O
pobre O
de O
. O
Cristo O
|
| O
era O
sua O
afilhada O
, O
orfã O
, O
e O
estava O
quase O
tísica O
. O
|
| O
Tinha-a O
tomado O
por O
piedade O
... O
|

| O
— O
E O
também O
porque O
a O
cilada O
que O
cá O
tinha O
|
| O
RE O
o O
horviia O
rardesaverganhadass O
« O
— O
Meteu-se O
|
| O
ai O
com O
um-soldado!-- O
. O
|

| O
O O
padre B-PER
Amaro I-PER
baixou O
devagar O
os O
olhos O
— O
e O
|
| O
trincando O
migalhas O
, O
perguntou O
se O
havia O
muitas O
|
| O
doenças O
naquele O
Verão B-MISC
. O
|

| O
mecolerinas O
, O
das O
frutas O
verdes O
— O
rosnou O
q O
|
| O
córiego B-LOC
. O
— O
Metem-se O
pelas O
melancias O
, O
depois O
tarra- O
|
| O
cadas O
de O
água O
... O
E O
suas O
febritas O
... O
|

| O
Falaram O
então O
das O
sezões O
do O
campo O
, O
dos O
ares O
|
| O
de O
Leiria B-LOC
. O
LS B-ORG
FPS O
|

| O
— O
Que O
eu O
agora O
— O
dizia O
o O
padre B-PER
Amaro I-PER
— O
ando O
|
| O
mais O
forte O
. O
Louvado O
seja O
Nosso B-PER
Senhor I-PER
Jesus I-PER
|
| I-PER
Cristo I-PER
, O
tenho O
saúde O
, O
tenho O
! O
|

| O
— O
Ai B-LOC
, O
Nosso B-LOC
Senhor I-LOC
lha O
conserve O
, O
que O
nem O
|

 

 

| O
29 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
sabe O
o O
bem O
que O
é O
! O
— O
exclamou O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
— O
|
| O
Contou B-LOC
imediatamente O
a O
grande O
desgraça O
que O
|
| O
tinha O
em O
casa O
, O
uma O
irmã O
meio O
idiota O
entrevada O
|
| O
havia O
dez O
anos O
! O
Ia O
fazer O
sessenta O
anos O
No O
|
| O
Inverno B-MISC
viera-lhe O
um O
catarro O
, O
e O
desde O
então O
, O
coi- O
|
| O
tadinha O
, O
definhava O
, O
definhava O
... O
Ê O
|

| O
— O
Há O
bocado O
, O
ao O
fim O
da O
' O
tarde O
, O
teve O
ela O
um O
|
| O
ataque O
de O
tosse O
! O
Pensei B-MISC
que O
se O
ia O
embora O
. O
Agora O
|
| O
descansou O
mais O
... O
|

| O
Continuou O
a O
falar O
« O
daquela O
tristeza O
» O
, O
depois O
|
| O
da O
sua O
Ameliazinha B-MISC
, O
das O
Gansosos B-MISC
, O
do O
antigo O
chan- O
|
| O
tre O
, O
da O
carestia O
de O
tudo O
— O
sentada O
, O
com O
o O
gato O
no O
|
| O
colo O
, O
rolando O
com O
os O
dois O
dedos O
, O
monôtonamente O
, O
|
| O
bolinhas O
de O
pão O
. O
O O
cónego O
, O
pesado O
, O
cerrava O
as O
pál- O
|
| O
pebras O
  O
tudo O
na O
sala O
parecia O
ir O
gradualmente O
ador- O
|
| O
mecendo O
  O
a O
luz O
do O
candeeiro O
esmorecia O
. O
|

| O
— O
Pois O
senhores O
— O
disse O
por O
fim O
o O
cônego O
|
| O
mexendo-se O
— O
isto O
são O
horas O
! O
|

| O
O O
padre B-PER
Amaro I-PER
ergueu-se O
, O
e O
com O
os O
olhos O
|
| O
baixos O
deu O
as O
graças O
. O
|

| O
— O
O B-MISC
senhor I-MISC
pároco I-MISC
quer I-MISC
lamparina I-MISC
? I-MISC
— O
per- O
|
| O
guntou O
cuidadosamente O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
|

| O
— O
Não O
, O
minha O
senhora O
. O
Não O
uso O
. O
Boas B-PER
noites O
! O
|

| O
E O
desceu O
devagar O
, O
palitando O
os O
dentes O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joaneira I-PER
alumiava O
no O
patamar O
, O
com O
o O
|
| O
candeeiro O
. O
Mas O
nos O
primeiros O
degraus O
o O
pároco O
|
| O
parou O
, O
e O
voltando-se O
, O
afectuosamente O
: O
|

| O
EE B-MISC
prende O
, O
minha O
senhora O
, O
amanhã O
é O
sexta- O
|
| O
-feira O
, O
é O
jejum O
.. O
|

| O
— O
Não O
, O
não O
, O
- O
— O
acudiu O
o O
cónego O
que O
se O
embru- O
|
| O
lhava O
na O
capa O
de O
lustrina B-PER
, O
bocejando O
— O
você O
ama- O
|
| O
nhã O
janta O
comigo O
. O
Eu O
venho O
por O
cá O
, O
vamos O
ao O
|
| O
chantre O
à O
Sé B-LOC
, O
e O
por O
aí O
... O
E O
olhe O
que O
tenho O
lulas O
. O
|
| O
É O
um O
milagre O
, O
que O
isto O
aqui O
nunca O
há O
peixe O
. O
|

 

| O
EM O
) O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| I-MISC
A B-MISC
S I-MISC
, O
Joaneira B-PER
tranquilizou O
logo O
o O
pároco O
: O
|

| O
— O
Ai B-LOC
, O
é O
escusado O
lembrar O
os O
jejuns O
, O
senhor O
|
| O
Pároco B-LOC
, O
.Lenho O
o O
maior O
escrúnulo O
” O
|

| O
“ O
7 O
— O
Eu O
dizia O
— O
explicou O
o O
pároco O
— O
porque-infe- O
.. O
|
| O
lizmente O
hoje O
em O
dia O
ninguém O
cumpre O
... O
|

| O
= O
" O
Tem O
vossa O
senhoria O
muita O
razão O
— O
atalhou O
|
| O
ela O
. O
— O
Mas O
eu O
! O
credo O
! O
... O
A O
salvação O
da O
minha O
|
| O
alma O
antes O
de O
tudo O
! O
|

| O
A O
campainha O
em O
baixo O
, O
então O
, O
retiniu O
forte- O
|
| O
mente O
. O
|

| O
— O
Há-de B-MISC
ser O
a O
pequena O
— O
disse O
a O
S. B-PER
Joaneira I-PER
. O
|
| O
— O
Abre B-LOC
, O
Ruça B-LOC
! O
|

| O
A O
porta O
bateu O
, O
sentiram-se O
vozes O
, O
risinhos O
. O
|

| O
— O
És B-PER
tu O
, O
Amélia B-PER
? O
|

| O
Uma O
voz O
disse O
adeusinho O
! O
adeusinho O
! O
E O
apa- O
|
| O
receu O
, O
subindo O
quase O
a O
correr O
, O
com O
os O
vestidos O
um O
|
| O
pouco O
apanhados O
adiante O
, O
uma O
bela O
rapariga O
, O
forte O
, O
|
| O
alta O
, O
bem O
feita O
, O
com O
uma O
manta O
branca O
pela O
|
| O
cabeça O
e O
na O
mão O
um O
ramo O
de O
alecrim B-LOC
. O
|

| O
— O
Sobe B-PER
, O
filha O
. O
Aqui O
está O
o O
senhor O
párocce O
. O
|
| O
Chegou O
agora O
à O
noitinha O
, O
sobe O
! O
|

| O
Amélia B-PER
tinha O
parado O
um O
pouco O
embaraçada O
, O
|
| O
olhando O
para O
os O
degraus O
de O
cima O
, O
onde O
o O
pároco O
|
| O
ficara O
, O
encostado O
ao O
corrimão O
. O
Respirava O
forte- O
|
| O
mente O
de O
ter O
corrido O
  O
vinha O
corada O
  O
os O
seus O
olhos O
|
| O
vivos O
e O
negros O
luziam O
  O
e O
saía O
dela O
uma O
sensação O
|
| O
de O
frescura O
e O
de O
prados O
atravessados O
. O
|

| O
O O
pároco O
desceu O
, O
cingido O
ao O
corrimão O
, O
para O
a O
|
| O
deixar O
passar O
, O
murmurando O
boas-noites O
! O
com O
a O
|
| O
cabeça O
baixa O
. O
O O
cónego O
, O
que O
descia O
atrás O
, O
pesada- O
|
| O
mente O
, O
tomou O
o O
meio O
da O
escada O
, O
diante O
de O
Amélia B-PER
: O
|

| O
— O
Então O
isto O
são O
horas O
, O
sua O
brejeira O
? O
|

| O
Ela O
teve O
um O
risinho O
, O
encolheu-se O
. O
|

| O
— O
Ora O
vá-se O
encomendar O
a O
Deus B-PER
, O
vá O
! O
— O
disse O
|

  

| O
31 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
batendo-lhe O
no O
rosto O
devagarinho O
com O
a O
sua O
mão O
|
| O
grossa O
e O
cabeluda O
. O
|

| O
Ela O
subiu O
a O
correr O
, O
enquanto O
o O
cónego O
, O
depois O
|
| O
de O
ir O
buscar O
o O
guarda-sol O
à O
saleta O
, O
saía O
, O
dizendo O
|
| O
à O
criada O
, O
que O
erguia O
o O
candeeiro O
sobre O
a O
escada O
: O
|

| O
— O
Está O
bem O
, O
eu O
vejo O
, O
não O
apanhes O
frio O
, O
rapa- O
|
| O
riga O
. O
Então O
às O
oito O
, O
Amaro B-LOC
! O
Esteja O
a O
pé O
! O
Vai-te O
, O
|
| O
rapariga O
, O
adeus O
! O
Reza B-MISC
à I-MISC
Senhora I-MISC
da I-MISC
Piedade I-MISC
. O
que O
|
| O
te O
seque O
essa O
catarreira O
. O
|

| O
pároco O
fechou O
a O
porta O
do O
quarto O
. O
A O
roupa O
|
| O
da O
cama O
entreaberta O
, O
alva B-PER
, O
tinha O
um O
bom O
cheiro O
|
| O
de O
linho O
lavado O
. O
Por O
cima O
da O
cabeceira O
pendia O
a O
|
| O
gravura O
antiga O
dum O
Cristo B-PER
crucificado O
. O
Amaro B-LOC
|
| O
abriu O
o O
seu O
Breviário B-MISC
, O
ajoelhou O
aos O
pés O
da O
cama O
, O
|
| O
persignou-se O
  O
mas O
estava O
fatigado O
, O
vinham-lhe O
|
| O
grandes O
bocejos O
  O
e O
então O
por O
cima O
, O
sobre O
o O
tecto O
, O
|
| O
através O
das O
orações O
rituais O
que O
maquinalmente O
ia O
|
| O
lendo O
, O
começou O
a O
sentir O
o O
tique-taque O
das O
botinhas O
|
| O
de O
Amélia B-PER
e O
o O
ruído O
das O
saias O
engomadas O
que O
ela O
|
| O
sacudia O
ao O
despir-se O
. O
|

| O
32 O
|

| O
Amaro B-PER
VIEIRA I-PER
nascera O
em O
Lisboa B-LOC
em O
casa O
da O
|
| O
senhora O
marquesa O
de O
Alegros B-PER
. O
Seu O
pai O
era O
|
| O
criado O
do O
marquês O
  O
a O
mãe O
era O
criada O
de O
quarto O
, O
|
| O
quase O
uma O
amiga O
da O
senhora O
marquesa O
. O
Amaro B-LOC
|
| O
conservava O
ainda O
um O
livro O
, O
o O
Menino B-MISC
das I-MISC
selvas I-MISC
, O
|
| O
com O
bárbaras O
imagens O
coloridas O
, O
que O
tinha O
escrito O
|
| O
na O
primeira O
página O
branca O
: O
À O
minha O
muito O
esti- O
|
| O
mada O
criada O
Joana B-PER
Vieira I-PER
e O
verdadeira O
amiga O
|
| O
que O
sempre O
tem O
sido O
, O
— O
Marquesa B-PER
de I-PER
Alegros I-PER
. O
|
| O
Possuía O
também O
um O
daguerreótipo O
de O
sua O
mãe O
: O
|
| O
era O
uma O
mulher O
forte O
, O
de O
sobrancelhas O
cerradas O
, O
+ O
|
| O
a O
boca O
larga O
e O
sensualmente O
fendida O
, O
e O
uma O
cor O
|
| O
ardente O
. O
O O
pai O
de O
Amaro B-PER
tinha O
morrido O
Q- B-MISC
|
| O
plexia O
  O
ed O
-sã O
, O
sucumbiu O
, O
. O
|
| O
ai O
à O
um O
ano O
, O
a O
um O
de-laringe O
. O
Amaro B-LOC
|
| O
completara O
então O
seis O
anos O
. O
Tinha O
uma O
irmã O
|
| O
mais O
velha O
que O
desde O
pequena O
vivia O
com O
a O
avó O
em O
|
| O
Coimbra B-LOC
, O
e O
um O
tio O
, O
merceeiro O
abastado O
do O
bairro O
|
| O
da O
Estrela B-LOC
. O
Mas O
a O
senhora O
marquesa O
ganhara O
|

 
 
 
   

| O
33 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
amizade O
a O
Amaro B-LOC
  O
conservou-o O
em O
sua O
casa O
, O
por O
|
| O
uma O
adopção O
tácita O
  O
e O
começou O
, O
com O
grandes O
|
| O
escrúpulos O
, O
a O
vigiar O
a O
sua O
educação O
. O
|

| O
A O
marquesa O
de O
Alegros B-PER
ficara O
viúva O
aos O
qua- O
|
| O
renta O
e O
três O
anos O
e O
passava O
a O
maior O
parte O
do O
ano O
|
| O
retirada O
na O
sua O
quinta O
de O
Carcavelos B-LOC
. O
Era O
uma O
|
| O
pessoa O
passiva O
, O
de O
bondade O
indolente O
, O
com O
om B-PER
capela I-PER
— O
|

| O
gm O
casa O
, O
Um B-PER
. O
respeito O
. O
devo O
o O
pelos O
padres O
. O
de O
. O
|
| O
- O
Luis B-PER
, O
sempre O
preocupada O
dos O
interesses O
da O
|
| O
fSraa B-MISC
As O
suas O
duas O
filhas O
, O
educadas O
no O
receio O
|

| O
do O
Céu B-LOC
e O
nas O
preocupações O
da O
Moda B-ORG
, O
eram O
beatas B-PER
|
| O
e O
faziam O
o O
chic O
falando O
com O
igual O
fervor O
da O
il O
|
| O
dade O
cristã O
e O
do O
último O
figurino O
de O
Bruxelas B-LOC
. O
|
| O
Um O
jornalista O
de O
então O
dissera O
delas O
: O
— O
Pensam O
|
| O
todos O
os O
dias O
na O
toilette O
com O
que O
hão-de O
entrar O
|
| O
no O
Paraíso B-LOC
. O
|

| O
uela O
quinta O
|

| O
No O
isolamento O
de O
. O
Carcavelos B-LOC
, O
naquela O
quinta O
|
| O
de O
-alamedas O
aristocráticas O
onde O
os O
pavões O
grita- O
|
| O
A B-MISC
Tie I-MISC
|

| I-MISC
vam I-MISC
, O
as O
duas O
meninas O
enfastiavam-se O
. O
A O
Religião B-LOC
, O
|
| O
a O
Carl B-PER
1 O
âvidamente O
|
| O
“ O
aproveitadas O
: O
cosiam O
vestidos O
para O
os O
pobres O
da O
|
| O
H B-MISC
! I-MISC
ais O
para O
os O
altares O
da O
|
| O
ig O
e O
Maio B-LOC
a I-LOC
Outubro I-LOC
estavam O
inteiramente O
|
| O
absorvidas O
pelo O
trabalho O
de O
salvar O
a O
sua O
alma O
  O
|
| O
liam O
os O
livros O
beatos O
e O
doces O
  O
como O
não O
tinham O
|
| O
S. B-PER
Carlos I-PER
, O
as O
visitas O
, O
a O
Aline B-ORG
, O
recebiam O
os O
padres O
|
| O
e O
cochichavam O
sobre O
a O
virtude O
dos O
santos O
. O
Deus O
|
| O
era O
o O
seu O
luxo O
de O
Verão B-MISC
. O
ud B-LOC
|

| O
“ O
— O
A O
senhora O
marquesa O
resolvera O
desde O
logo O
|
| O
fazer O
entrar O
Amaro B-LOC
na O
vida O
eclesiástica O
. O
A O
sua O
|
| O
figura O
amarelada O
e-magrita O
pedia O
aquele O
destino O
|
| O
recolhido O
: O
era O
já O
afeiçoado O
às O
coisas O
da O
capela O
, O
|
| O
e O
o O
seu O
encanto O
era O
estar O
aninhado O
ao O
pé O
das O
|
| O
mulheres O
, O
no O
calor O
das O
saias O
unidas O
, O
ouvindo O
falar O
|

 

     
  

| O
3 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
de O
santas O
. O
A O
senhora O
marquesa O
não O
o O
q O
não O
o O
san O
|
| O
dar O
ao O
colégio O
, O
porque O
receava O
a O
impie B-PER
|
| O
empos O
e O
as O
camaradagens O
imorais O
. O
O O
aaa B-ORG
|
| O
da O
casa O
ensinava-lhe O
o O
latim O
, O
e O
a O
filha O
mais O
velha O
, O
|
| O
a O
snr O
. O
* O
D. B-PER
Luísa I-PER
, O
que O
tinha O
um O
nariz O
de O
cavalete O
|
| O
e O
lia O
Chateaubriand B-LOC
, O
dava-lhe O
lições O
de O
francês O
e O
|
| O
de O
geografia O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
era O
, O
como O
diziam O
os O
criados O
, O
um O
mos- O
|
| O
quinha O
morta O
. O
Nunca O
brincava O
, O
nunca O
pulava O
ao O
|
| O
Sol B-LOC
. O
Se O
à O
tarde O
acompanhava O
a O
senhora O
marquesa B-PER
|
| O
às O
alamedas O
da O
quinta O
, O
quando O
ela O
descia O
pelo O
|
| O
braço O
do O
padre B-PER
Liset I-PER
ou O
do O
respeitoso O
procurador O
|
| O
Freitas B-PER
, O
ia O
a O
seu O
lado O
, O
mono O
, O
muito O
encolhido O
, O
|
| O
torcendo O
com O
as O
mãos O
húmidas O
o O
forro O
das O
algi- O
|
| O
beiras O
— O
vagamente O
assustado O
das O
espessuras O
de O
|
| O
arvoredos O
e O
do O
vigor O
das O
relvas O
altas O
. O
|

| O
Tornou-se O
muito O
medroso O
. O
Dormia O
com O
lam- O
|
| O
parina B-LOC
, O
ao O
pé O
duma O
ama O
velha O
. O
As O
criadas O
de O
|
| O
resto O
feminizavam-no O
  O
achavam-no O
bonito O
, O
ani- O
|
| O
nhavam-no O
no O
meio O
delas O
, O
beijocavam-no O
, O
faziam- O
|
| O
« O
lhe O
cócegas O
, O
e O
ele O
rolava O
por O
entre O
as O
saias O
, O
em O
|
| O
contacto O
com O
os O
corpos O
, O
com O
gritinhos O
de O
con- O
|
| O
tentamento O
. O
Às O
vezes O
, O
quando O
a O
senhora O
marquesa B-PER
|
| O
saía O
, O
vestiam-no O
de O
mulher O
, O
entre O
grandes O
risadas O
  O
|
| O
ele O
abandonava-se O
, O
meio O
nu O
, O
com O
os O
seus O
modos O
|
| O
lânguidos O
, O
os O
olhos O
quebrados O
, O
uma O
roseta O
escar- O
|
| O
late O
nas O
faces O
. O
As O
criadas O
, O
além O
disso O
, O
utiliza- O
|
| O
vam-no O
nas O
suas O
intrigas O
umas O
com O
as O
outras O
: O
|
| O
era O
Amaro B-LOC
o O
que O
fazia O
as O
queixas O
. O
Tornou-se O
|
| O
enredador O
, O
muito O
mentiroso O
. O
|

| O
Aos O
onze O
anos O
ajudava O
à O
missa O
, O
e O
aos O
sábados O
|
| O
limpava O
a O
capela O
. O
Era O
o O
seu O
melhor O
dia O
  O
fechava-se O
|
| O
por O
dentro O
, O
colocava O
os O
santos O
em O
plena O
luz O
em O
|
| O
cima O
duma O
mesa O
, O
beijando-os O
com O
ternuras O
devo- O
|

   

| O
as O
|

| O
O B-MISC
CRIME I-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
tas O
c O
satisfações O
gulosas O
  O
e O
toda O
a O
manhã O
, O
muito O
|
| O
atarefado O
, O
cantarolando O
o O
Santíssimo B-PER
, O
ia O
tirando O
|
| O
a O
traça O
dos O
vestidos O
das O
Virgens B-LOC
e O
limpando O
com O
|
| O
gesso O
cré O
as O
aurévlas O
dos O
Mártires B-MISC
. O
|

| O
No O
entanto O
crescia O
  O
o O
seu O
aspecto O
era O
o O
mesmo O
, O
|
| O
miúdo O
e O
amarelado O
  O
nunca O
dava O
uma O
boa O
risada O
, O
|
| O
trazia O
sempre O
as O
mãos O
nos O
bolsos O
. O
Estava O
cons- O
|
| O
tantemente O
metido O
nos O
quartos O
das O
criadas O
, O
reme- O
|
| O
xendo O
as O
gavetas O
  O
bulia O
nas O
saias O
sujas O
, O
cheirava O
|
| O
os O
algodões O
postiços O
. O
Era O
extremamente O
pregui- O
|
| O
goso O
, O
e O
custava O
de O
manhã O
arrancá-lo O
a O
uma O
sono- O
|
| O
lência O
doentia O
em O
que O
ficava O
amolecido O
, O
todo O
|
| O
embrulhado O
nos O
cobertores O
e O
abraçado O
ao O
tra- O
|
| O
vesseiro O
. O
Já O
corcovava O
um O
pouco O
, O
e O
os O
criados O
|
| O
chamavam-lhe O
o O
padreca B-ORG
. O
|

| O
Num O
domingo O
gordo O
, O
uma O
manhã O
, O
depois O
da O
|
| O
missa O
, O
ao O
chegar-se O
ao O
terraço O
, O
a O
senhora O
mar- O
|

| O
uesa O
de O
repent B-MISC
|
| O
eixava O
no O
seu O
testamento O
um O
legado O
para O
que O
|

| O
Amaro B-LOC
, O
o O
filho O
da O
sua O
criada O
Joana B-PER
, O
entrasse O
aos O
|
| O
quinze O
anos O
no O
seminário O
e O
se O
ordenasse O
. O
O O
padre B-PER
|
| I-PER
Liset I-PER
ficava O
encarregado O
de O
realizar O
esta O
dispo- O
|
| O
sição O
piedosa O
. O
Amaro B-PER
tinha O
então O
treze O
anos O
. O
|

| O
As O
filhas O
da O
senhora O
marquesa O
deixaram O
logo O
|
| O
Carcavelos B-LOC
e O
foram O
para O
Lisboa B-LOC
, O
para O
casa O
da O
|
| O
snr O
. O
* O
D. B-PER
Bárbara I-PER
de I-PER
Noronha I-PER
, O
sua O
tia O
paterna O
. O
|
| O
Amaro B-LOC
foi O
mandado O
para O
casa O
do O
tio O
, O
para O
a O
|
| O
Estrela B-LOC
. O
O O
merceeiro O
era O
um O
homem O
obeso O
, O
casado O
|
| O
com O
a O
filha O
dum O
pobre O
empregado O
público O
, O
que O
|
| O
o O
aceitara O
para O
sair O
da O
casa O
do O
pai O
, O
onde O
a O
mesa O
|
| O
era O
escassa O
  O
ela O
devia O
fazer O
as O
camas O
e O
nunca O
ia O
|
| O
ao O
teatro O
. O
Mas O
odiava O
o O
marido O
, O
as O
suas O
mãos O
|

| O
86 O
|

| O
O O
ORIME B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
cabeludas O
, O
a O
loja O
, O
o O
bairro O
e O
o O
seu O
apelido O
de O
|
| O
snr O
. O
" O
Gonçalves B-LOC
. O
O O
marido O
esse O
adorava-a O
como O
|
| O
a O
delícia O
da O
sua O
vida O
, O
o O
seu O
luxo O
  O
carregava-a O
de O
|
| O
jóias O
e O
chamava-lhe O
« O
sua O
duquesa O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
encontrou O
ali O
o O
elemento O
feminino O
|
| O
e O
carinhoso O
, O
em O
que O
estivera O
têpidamente O
envol- O
|
| O
vido O
em O
Carcavelos B-LOC
. O
A O
tia O
quase O
não O
reparava O
|
| O
nele O
  O
passava O
os O
seus O
dias O
lendo O
romances O
, O
as O
|
| O
análises O
dos O
teatros O
nos O
jornais O
, O
vestida O
de O
seda O
, O
|
| O
coberta O
de O
pó O
de O
arroz O
, O
o O
cabelo O
em O
cachos O
, O
espe- O
|
| O
rando O
a O
hora O
em O
que O
passava O
debaixo O
das O
janelas O
, O
|
| O
puxando O
os O
punhos O
, O
o O
Cardoso B-LOC
, O
galã O
da O
Trindade B-MISC
. O
|
| O
O O
merceeiro O
apropriou-se O
então O
de O
Amaro B-LOC
como O
|
| O
duma O
utilidade O
imprevista O
, O
mandou-o O
para O
o O
bal- O
|
| O
cão O
. O
Fazia-o O
erguer O
logo O
às O
cinco O
horas O
da O
manhã O
  O
|
| O
e O
o O
rapaz O
tremia O
na O
sua O
jaqueta O
de O
pano O
azul O
, O
|
| O
molhando O
à O
pressa O
o O
pão O
na O
chávena O
de O
café O
, O
ao O
|
| O
canto O
da O
mesa O
da O
cozinha O
. O
De O
resto O
detesta- O
|
| O
vam-no O
  O
a O
tia O
chamava-lhe O
o O
cebola O
e O
o O
tio O
cha- O
|
| O
mava-lhe O
burro O
. O
Pesava-lhes B-LOC
até O
o O
magro O
pedaço O
|
| O
de O
vaca O
que O
ele O
comia O
ao O
jantar O
. O
Amaro B-LOC
emagre- O
|
| O
cia O
e O
todas O
as O
noites O
chorava O
. O
|

| O
Sabia O
já O
que O
aos O
quinze O
anos O
devia O
entrar O
no O
|
| O
seminário O
. O
O O
tio O
todos O
os O
dias O
lho O
lembrava O
: O
|

| O
— O
Não O
penses O
que O
ficas O
aqui O
toda O
a O
vida O
na O
|
| O
vadiagem O
, O
burro O
! O
Em O
tendo O
quinze O
anos O
, O
é O
para O
|
| O
o O
seminário O
. O
Não O
tenho O
obrigação O
de O
carregar O
“ O
|
| O
contigo O
! O
Besta B-ORG
na O
argola O
, O
não O
está O
nos O
meus O
|
| O
princípios O
! O
|

| O
E O
o O
rapaz O
desejava O
o O
seminário O
, O
como O
um O
|
| O
libertamento O
. O
|

| O
Nunca O
ninguém O
consultara O
as O
suas O
tendências O
” O
|
| O
ou O
a O
sua O
vocação O
. O
Impunham-lhe B-MISC
uma O
sobrepeliz O
  O
|
| O
a O
sua O
natureza O
passiva O
, O
fâcilmente O
dominável O
, O
|

| O
37 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
aceitava-a O
, O
como O
aceitaria O
uma O
farda O
. O
De O
resto O
|
| O
não O
lhe O
desagradava O
ser O
padre O
. O
Desde O
que O
saíra O
|
| O
das O
rezas O
perpétu O
: O
velos O
.. O
co O
) O
|

| O
seu O
medo O
do O
inferno O
, O
mas O
perdera O
o O
fervor O
do O
  O
|
| O
santos O
  O
lembravam-lhe O
porem O
os O
padres O
que O
vira O
|
| O
em O
casa O
da O
senhora O
marquesa O
, O
pessoas O
brancas O
|
| O
e O
Tem O
tratadas - O
que-comianmao O
lado O
das O
fidalgas O
|
| O
e O
tomavam O
r O
|

   

 
 

| O
caixas O
de O
ouro O
  O
e O
convinlia-lhe O
|
| O
ui O
rofissão O
em O
se O
fala O
baixo O
com O
|

| O
mulheres O
, O
— O
vivendo O
entre O
elas O
, O
cochichando O
, O
sen- O
|
| O
findo-lhes O
o O
calor O
penetrante O
, O
— O
e O
se O
recebem O
pre- O
|
| O
sentes O
em O
bandejas O
de O
prata O
. O
Recordava O
o O
padre B-PER
|
| I-PER
Liset I-PER
com O
um O
anel O
de O
rubi O
no O
dedo O
mínimo O
  O
|
| O
monsenhor O
Saavedra B-PER
com O
os O
seus O
belos O
óculos O
de O
|
| O
ouro O
, O
bebendo O
aos O
goles O
o O
seu O
copo O
de O
Madeira B-LOC
. O
|
| O
As O
filhas O
da O
senhora O
marquesa O
bordavam-lhes O
|
| O
chinelas O
. O
Um O
dia O
tinha O
visto O
um O
bispo O
que O
fora O
|
| O
padre O
na O
Baía B-LOC
, O
viajara O
, O
estivera O
em O
Roma B-LOC
, O
era O
|
| O
muito O
jovial O
  O
e O
na O
sala O
, O
com O
as O
suas O
mãos O
ungidas O
|
| O
que O
cheiravam O
a O
água O
de O
colónia O
apoiadas O
ao O
cas- B-LOC
|
| O
tão O
de O
ouro O
da O
bengala O
, O
todo O
rodeado O
de O
senhoras O
|
| O
em O
êxtase O
e O
cheias O
dum O
riso O
beato O
, O
cantava O
, O
para O
|
| O
as O
entreter O
, O
com O
a O
sua O
bela O
voz O
: O
|

| O
Mulatinha B-PER
da I-PER
Baía I-PER
, O
|
| O
Nascida O
no O
Capujá B-LOC
... O
p O
|

| O
Um O
ano O
antes O
de O
entrar O
para O
o O
seminário O
, O
o O
|
| O
tio O
fê-lo O
ir O
a O
um O
mestre O
para O
se O
afirmar O
mais O
no O
|
| O
latim O
, O
e O
dispensou-o O
de O
estar O
ao O
balcão O
. O
Pela O
pri- O
|
| O
meira O
vez O
na O
sua O
existência O
, O
Amaro B-LOC
possuiu O
a O
|
| O
liberdade O
. O
Ia O
só O
à O
escola O
, O
passeava O
pelas O
ruas O
. O
Viu O
|
| O
a-cidade O
, O
o O
exército O
de O
infantaria O
, O
espreitou O
às O
|
| O
portas O
dos O
cafés O
, O
leu O
os O
cartazes O
dos O
teatros O
. O
Sobre- B-LOC
|

| O
as O
|

| O
O B-MISC
CRIME I-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
tudo O
começara O
a O
reparar O
muito O
nas O
mulheres O
— O
e O
|
| O
vinham-lhe O
, O
de O
tudo O
o O
que O
via O
, O
grandes O
melan- O
|
| O
colias O
. O
A O
sua O
hora O
triste O
era O
ao O
anoitecer O
, O
quando O
|
| O
voltava O
da O
escola O
, O
ou O
aos O
domingos O
depois O
de O
ter O
|
| O
ido O
passear O
com O
o O
caixeiro O
ao O
jardim B-LOC
da I-LOC
Estrela I-LOC
. O
|
| O
O O
seu O
quarto O
ficava O
em O
cima O
, O
na O
trapeira O
, O
com O
|
| O
uma O
janelinha O
num O
vão O
sobre O
os O
telhados O
. O
Encos- O
|
| O
tava-se O
ali O
olhando O
, O
e O
via O
parte O
da O
cidade O
baixa O
, O
|
| O
que O
a O
pouco O
e O
pouco.se O
alumiava O
de O
pontos O
de O
gás O
  O
|
| O
parecia-lhe O
perceber O
, O
vindo O
de O
lá O
, O
um O
rumor O
inde- O
|
| O
finido O
  O
era O
a O
vida O
que O
não O
conhecia O
e O
que O
julgava O
|
| O
maravilhosa O
, O
com O
cafés O
abrasados O
de O
luz O
, O
e O
mulhe- O
|
| O
res O
que O
arrastam O
ruge-ruges O
de O
sedas O
pelos O
peris- O
|
| O
tilos O
dos O
teatros O
  O
perdia-se O
em O
imaginações O
vagas O
, O
|
| O
e O
de O
repente O
apareciam-lhe O
no O
fundo O
negro O
da O
|
| O
noite O
formas O
femininas O
, O
por O
fragmentos O
  O
uma O
perna O
|
| O
com O
botinas O
de O
duraque O
e O
a O
meia O
muito O
brarca O
, O
|
| O
ou O
um O
braço O
roliço O
arregaçado O
até O
ao O
ombro O
... O
|
| O
Mas O
em O
baixo O
, O
na O
cozinha O
, O
a O
criada O
começava O
a O
|
| O
lavar O
a O
louça O
, O
cantando O
: O
era O
uma O
rapariga O
gorda O
, O
|
| O
muito O
sardenta O
  O
e O
vinham-lhe O
então O
desejos O
de O
|
| O
descer O
, O
ir O
roçar-se O
por O
ela O
, O
ou O
estar O
a O
um O
canto O
|
| O
a O
vê-la O
escaldar O
os O
pratos O
  O
lembravam-lhe O
outras O
|
| O
mulheres O
que O
vira O
nas O
vielas O
, O
de O
saias O
engomadas O
|
| O
e O
ruigosas O
, O
passeando O
em O
cabelo O
, O
com O
botinas O
cam- O
|
| O
badas O
: O
e O
, O
da O
profundidade O
do O
seu O
ser O
, O
subia-lhe O
|
| O
uma O
preguiça O
, O
como O
que O
a O
vontade O
de O
abraçar O
|
| O
alguém O
, O
de O
não O
se O
sentir O
só O
. O
Julgava-se O
infeliz O
, O
|
| O
pensava O
em O
matar-se O
. O
Mas O
o O
tio O
chamava-o O
de O
|
| O
baixo O
: O
|

| O
— O
Então O
tu O
não O
estudas O
, O
mariola B-PER
? I-PER
|

| O
E O
daí O
a O
pouco O
, O
sobre O
o O
Tito-Lívio B-PER
, O
cabeceando O
|
| O
de O
sono O
, O
sentindo-se O
desgraçado O
, O
roçando O
os O
joe- O
|
| O
lhos O
um O
contra O
o O
outro O
, O
torturava O
o O
dicionário O
. O
|

 

| O
32 O
|

 

 
 

| O
O B-MISC
CRIME I-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
- O
— O
|
| O
Por O
esse O
tempo O
começava O
a O
sentir O
um O
certo O
|
| O
afastamento O
pela O
vida O
de O
padre O
, O
porque O
não O
pode- O
|
| O
ria O
casar O
. O
Já O
as O
convivências O
da O
escola O
tinham O
|
| O
introduzido O
na O
sua O
natureza O
efeminada O
curiosida- O
|
| O
des O
, O
corrupções O
. O
As O
escondidas O
fumava O
cigarros O
: O
|
| O
emagrecia O
e O
andava O
mais O
amarelo O
. O
|

| O
Entrou O
no O
seminário O
. O
Nos O
primeiros O
dias O
os O
|
| O
longos O
corredores O
de O
pedra O
um O
pouco O
húmidos O
, O
|
| O
as O
lâmpadas O
tristes O
, O
os O
quartos O
estreitos O
e O
gradea- O
|
| O
dos O
, O
as O
batinas O
negras O
, O
o O
silêncio O
regulamentado O
, O
|
| O
o O
togue O
das O
sinetas O
— O
deram-lhe O
uma O
tristeza O
|
| O
lúgubre O
, O
aterrada O
. O
Mas O
achou O
logo O
amizades O
  O
o O
|
| O
seu O
rosto O
bonito O
agradou O
. O
Começaram O
a O
tratá-lo O
|
| O
por O
tu O
, O
a O
admiti-lo O
, O
durante O
as O
horas O
de O
recreio O
|
| O
ou O
nos O
passeios O
do O
domingo O
, O
às O
conversas O
em O
que O
|
| O
se O
contavam O
anedotas O
dos O
mestres O
, O
se O
caluniava O
|
| O
o O
reitor O
, O
e O
perpetuamente O
se O
lamentavam O
as O
melan- O
|
| O
colias O
da O
clausura O
: O
porque O
quase O
todos O
falavam O
|
| O
com O
saudade O
das O
existências O
livres O
que O
tinham O
|
| O
deixado O
: O
os O
da O
aldeia O
não O
podiam O
esquecer O
as O
|
| O
claras O
ejras O
batidas O
do O
Sol B-LOC
, O
as O
esfolhadas O
cheias O
|
| O
de O
cantigas O
e O
de O
abraços O
, O
as O
filas O
da O
boiada O
que O
|
| O
recolhe O
, O
enquanto O
um O
vapor O
se O
exala O
dos O
prados O
  O
|
| O
os O
que O
vinham O
das O
pequenas O
vilas O
lamentavam O
as O
|
| O
ruas O
tortuosas O
e O
tranquilas O
de O
onde O
se O
namoram O
|
| O
as O
vizinhas O
, O
os O
alegres O
dias O
de O
mercado O
, O
as O
grandes O
|
| O
aventuras O
do O
tempo O
em O
que O
se O
estuda O
latim O
. O
Não O
|
| O
fhes O
bastava O
o O
pátio O
de O
recreio O
lajeado O
, O
com O
as O
|
| O
suas O
árvores O
definhadas O
, O
os O
altos O
muros O
sonolentos O
, O
|
| O
o O
monótono O
jogo O
da O
bola O
: O
abafavam O
na O
estrei- O
|
| O
teza O
dos O
corredores O
, O
na O
sala O
de O
Santo B-PER
Inácio I-PER
, O
onde O
|
| O
se O
faziam O
as O
meditações O
da O
manhã O
e O
se O
estuda- O
|

| O
40 O
|

| O
Q O
ORIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
vam O
à O
noite O
as O
lições O
  O
e O
invejavam O
todos O
os O
des- O
|
| O
tinos O
livres O
ainda O
os O
mais O
humildes O
— O
o O
almocreve O
|
| O
que O
viam O
passar O
na O
estrada O
tocando O
os O
seus O
|
| O
machos O
, O
o O
carreiro O
que O
ia O
cantarolando O
ao O
áspero O
|
| O
chiar O
das O
rodas O
, O
e O
até O
os O
mendigos O
errantes O
, O
apoia- O
|
| O
dos O
ao O
seu O
cajado O
, O
com O
o O
seu O
alforje B-MISC
escuro I-MISC
. O
|

| O
Da O
janela O
dum O
corredor O
via-se O
uma O
volta O
de O
|
| O
estrada O
: O
à O
tardinha O
uma O
diligência O
costumava O
|
| O
passar O
, O
levantando O
a O
poeira O
, O
entre O
os O
estalidos O
do O
|
| O
chicote O
, O
ao O
trote O
das O
três O
éguas O
, O
carregadas O
de O
|
| O
bagagens O
  O
passageiros O
alegres O
, O
que O
levavam O
os O
|
| O
joelhos O
bem O
embrulhados O
, O
sopravam O
o O
fumo O
dos O
|
| O
charutos O
  O
quantos O
olhares O
os O
seguiam O
! O
quantos O
|
| O
desejos O
iam O
viajando O
com O
eles O
para O
as O
alegres O
|
| O
vilas O
e O
para O
as O
cidades O
, O
pela O
frescura O
das O
madru- O
|
| O
gadas O
ou O
sob O
a O
claridade O
das O
estrelas O
! O
|

| O
E O
no O
refeitório O
, O
diante O
do O
escasso O
caldo O
de O
|
| O
hortaliça O
, O
quando O
o O
regente O
de O
voz O
grossa O
come- O
|
| O
gava O
a O
ler O
monôtonamente O
as O
cartas O
de O
algum O
mis- O
|
| O
sionário O
da O
China B-LOC
ou O
as O
Pastorais B-LOC
do I-LOC
senhor I-LOC
Bispo I-LOC
, O
|
| O
quantas O
saudades O
dos O
jantares O
de O
família O
! O
As O
boas O
|
| O
postas O
de O
peixe O
! O
o O
tempo O
da O
matança O
! O
os O
rojões O
|
| O
quentes O
que O
chiam O
no O
prato O
! O
os O
sarrabulhos O
chei- O
|
| O
rosos O
! O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
deixara O
coisas O
queridas O
: O
vinha O
da O
|
| O
brutalidade O
do O
tio O
, O
do O
rosto O
enfastiado O
da O
tia O
, O
|
| O
coberto O
de O
pó O
de O
arroz O
  O
mas O
insensivelmente O
pôs-s O
-se O
” O
|
| O
também O
a O
ter O
saudades O
dos O
seus O
passeios O
aos O
|
| O
domingos O
, O
da O
claridade O
do O
gás O
e O
das O
voltas O
da O
|
| O
escola O
com O
os O
livros O
numa O
correia O
, O
quando O
parava O
|
| O
encostado O
à O
vitrina O
das O
lojas O
a O
contemplar O
a O
nudez O
|
| O
das O
bonecas O
! O
|

| O
Lentamente O
, O
porém O
, O
com O
a O
sua O
natureza O
inca- O
|
| O
racterística O
, O
foi O
entrando O
como O
uma O
ovelha O
indo- O
|

| O
41 O
|

| O
O O
CRIME O
DO O
PADRE O
AMARO O
|

| O
lente O
na O
regra O
do O
seminário O
. O
Decorava O
com O
regu- O
|
| O
laridade O
os O
seus O
compêndios O
  O
tinha O
uma O
exactidão O
|
| O
prudente O
nos O
serviços O
eclesiásticos O
  O
e O
calado O
, O
enco- O
|
| O
lhido O
, O
curvando-se O
muito O
baixo O
diante O
dos O
lentes O
|
| O
— O
chegou O
a O
ter O
boas O
notas O
. O
|

| O
Nunca O
pudera O
compreender O
os O
que O
pareciam O
|
| O
gozar O
o O
seminário O
com O
beatitude O
e O
maceravam O
|
| O
os O
joelhos O
, O
ruminando O
, O
com O
a O
cabeça O
baixa O
, O
textos O
|
| O
da O
Imitação B-LOC
ou O
de O
Santo B-PER
Inácio I-PER
  O
na O
capela O
, O
com O
|
| O
os O
olhos O
em O
alvo O
, O
empalideciam O
de O
êxtase O
  O
mesmo O
|
| O
no O
recreio O
, O
ou O
nos O
passeios O
, O
iam O
lendo O
algum O
volu- O
|
| O
mezinho O
de O
Louvores B-LOC
a I-LOC
Maria I-LOC
  O
e O
cumpriam O
com O
|
| O
delícia O
as O
regras O
mais O
miúdas O
— O
até O
subir O
só O
um O
|
| O
degrau O
de O
cada O
vez O
, O
como O
recomenda O
S. B-PER
Boaven- I-PER
|
| O
tura O
. O
A O
esses O
o O
seminário O
dava O
um O
antegosto O
do O
|
| O
Céu B-PER
: O
a O
ele O
só O
lhe O
oferecia O
as O
humilhações O
duma O
|
| O
prisão O
, O
com O
os O
tédios O
duma O
escola O
. O
|

| O
Não O
compreendia O
também O
os O
ambiciosos O
: O
os O
|
| O
que O
queriam O
ser O
caudatários O
dum O
bispo O
, O
e O
nas O
|
| O
altas O
salas O
dos O
paços O
episcopais O
erguer O
os O
repos- O
|
| O
teiros O
de O
velho O
damasco O
: O
os O
que O
desejavam O
viver O
|
| O
nas O
cidades O
depois O
de O
ordenados O
, O
servir O
uma O
|
| O
igreja O
aristocrática O
, O
e O
, O
diante O
das O
devotas O
ricas O
|
| O
que O
se O
acumulam O
no O
frou-frou O
das O
sedas O
sobre O
|
| O
o O
tapete O
do O
altar-mor O
, O
cantar O
com O
voz O
sonora O
. O
|
| O
Outros O
sonhavam O
até O
destinos O
fora O
da O
Igreja B-ORG
: O
|
| O
ambicionavam O
ser O
militares O
e O
arrastar O
nas O
ruas O
|
| O
lajeadas O
o O
tlintlim O
dum O
sabre O
  O
ou O
a O
farta O
vida O
da O
|
| O
lavoura O
, O
e O
desde O
a O
madrugada O
, O
com O
um O
chapéu O
|
| O
desabado O
e O
bem O
montados O
, O
trotar O
pelos O
caminhos O
, O
|
| O
dar O
ordens O
nas O
largas O
eiras O
cheias O
de O
medas O
, O
apear O
|
| O
à O
porta O
das O
adegas O
. O
E O
, O
a O
não O
ser O
alguns O
devotos O
, O
|
| O
todos O
, O
ou O
aspirando O
ao O
sacerdócio O
ou O
aos O
destinos O
|
| O
seculares O
, O
queriam O
deixar O
a O
estreiteza O
do O
seminário O
|

| O
42 O
|

| O
O O
CRINE B-MISC
DO I-MISC
PADRE I-MISC
AMARO I-MISC
|

| O
para O
comer O
bem O
, O
ganhar O
dinheiro O
e O
conhecer O
as O
|
| O
mulheres O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
desejava O
nada O
: O
|

| O
— O
Eu O
nem O
sei O
... O
— O
dizia O
ele O
melancôlicamente O
. O
|
