The B-MISC
Project I-MISC
Gutenberg I-MISC
EBook I-MISC
of I-MISC
A I-MISC
Illustre I-MISC
Casa I-MISC
de I-MISC
Ramires I-MISC
, O
by B-PER
Eça I-PER
de I-PER
Queiroz I-PER
|


| O
Title B-MISC
: I-MISC
A O
Illustre B-MISC
Casa I-MISC
de I-MISC
Ramires I-MISC
|

| I-MISC
Author I-MISC
: O
Eça B-PER
de I-PER
Queiroz I-PER
|

| I-PER
Release I-PER
Date I-PER
: I-PER
October O
22 O
, O
2007 O
[ O
EBook B-MISC
# O
23145 O
] O
|

| O
Language B-MISC
: I-MISC
Portuguese I-MISC
|

| I-MISC
Character I-MISC
set O
encoding O
: O
ISO-8859-1 B-MISC
|

| O
* O
* O
* O
START O
OF O
THIS O
PROJECT O
GUTENBERG O
EBOOK O
A O
ILLUSTRE B-MISC
CASA I-MISC
DE I-MISC
RAMIRES I-MISC
* I-MISC
* I-MISC
* I-MISC
|












| O
Eça B-PER
de I-PER
Queiroz I-PER
|


| O
A O
Illustre B-MISC
Casa I-MISC
de I-MISC
Ramires I-MISC
|


| I-MISC
PORTO I-MISC
|

| O
LIVRARIA B-MISC
CHARDRON I-MISC
|
| I-MISC
De O
Lello O
& O
Irmão O
, O
editores O
|
| O
1900 O
|





| O
Pertence O
no O
Brazil B-MISC
o O
direito O
de O
propriedade O
d'esta O
obra O
ao O
cidadão O
|
| O
Francisco B-PER
Alves I-PER
, O
livreiro O
editor O
no O
Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
, O
que O
, O
para O
a O
garantia O
|
| O
que O
lhe O
offerece O
a O
lei O
n.^o O
496 O
de O
1 O
d'Agosto O
de O
1898 O
, O
fez O
o O
competente O
|
| O
deposito O
na O
Bibliotheca B-LOC
nacional I-LOC
, O
segundo O
a O
determinação O
do O
art. O
13.^o O
|
| O
da O
mesma O
Lei B-MISC
. O
|

       | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|

| O
_ O
Porto_--_Imprensa B-ORG
Moderna I-ORG
_ O
|




| O
A O
ILLUSTRE B-MISC
CASA I-MISC
DE I-MISC
RAMIRES I-MISC
|




| I-MISC
Obras I-MISC
do O
mesmo O
auctor O
: O
|


| O
* O
Revista B-MISC
de I-MISC
Portugal I-MISC
* O
. O
4 O
grossos O
volumes O
|     | O
12$ O
000 O
|
| O
* O
As O
Minas B-LOC
de I-LOC
Salomão I-LOC
* O
, O
1 O
volume O
|                 | O
600 O
|
| O
* O
Os O
Maias O
* O
. O
2 O
grossos O
volumes O
|                 | O
2$ O
000 O
|
| O
* O
O B-MISC
Crime I-MISC
do I-MISC
Padre I-MISC
Amaro I-MISC
* O
. O
Terceira O
edição O
|
  | O
inteiramente O
refundida O
, O
recomposta O
, O
e O
|
  | O
differente O
na O
fórma O
e O
na O
acção O
da O
edição O
|
  | O
primitiva O
, O
1 O
grosso O
volume O
|                  | O
1$ O
200 O
|
| O
* O
O B-MISC
Primo I-MISC
Bazilio I-MISC
* O
. O
Terceira O
edição O
, O
1 O
grosso O
|
  | O
volume O
. O
|                                     | O
1$ O
000 O
|
| O
* O
A O
Reliquia O
* O
, O
1 O
grosso O
volume O
|                 | O
1$ O
000 O
|
| O
* O
O O
Mandarim O
* O
. O
Quarta O
edição O
, O
1 O
volume O
|           | O
500 O
|
| O
* O
Correspondencia O
de O
Fradique O
Mendes O
* O
, O
1 O
volume O
|  | O
600 O
|

| O
No O
prelo O
: O
|

| O
* O
A O
Cidade B-LOC
e O
as O
Serras B-LOC
. O
* O
|




| O
A O
ILLUSTRE B-MISC
CASA I-MISC
DE I-MISC
RAMIRES I-MISC
|




| I-MISC
I I-MISC
|


| O
Desde O
as O
quatro O
horas O
da O
tarde O
, O
no O
calor O
e O
silencio O
do O
domingo B-MISC
de I-MISC
Junho I-MISC
, O
|
| O
o O
Fidalgo B-LOC
da I-LOC
Torre I-LOC
, O
em O
chinellos B-LOC
, O
com O
uma O
quinzena O
de O
linho O
envergada O
|
| O
sobre O
a O
camisa O
de O
chita O
côr O
de O
rosa O
, O
trabalhava O
. O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
|
| O
( O
que O
n'aquella O
sua O
velha O
aldêa O
de O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
e O
na O
villa O
visinha O
, O
a O
|
| O
aceada O
e O
vistosa O
Villa-Clara B-LOC
, O
e O
mesmo O
na O
cidade O
, O
em O
Oliveira B-LOC
, O
todos O
|
| O
conheciam O
pelo O
« O
Fidalgo B-LOC
da O
Torre O
» O
) O
trabalhava O
n'uma O
Novella B-ORG
Historica I-ORG
, O
|
| O
_ O
A B-MISC
Torre I-MISC
de I-MISC
D. I-MISC
Ramires I-MISC
_ O
, O
destinada O
ao O
primeiro O
numero O
dos O
* O
Annaes B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Litteratura I-PER
e O
de O
Historia B-MISC
* I-MISC
, O
Revista B-MISC
nova I-MISC
, O
fundada O
por O
José B-PER
Lucio I-PER
|
| I-PER
Castanheiro I-PER
, O
seu O
antigo O
camarada O
de O
Coimbra B-LOC
, O
nos O
tempos O
do O
Cenaculo B-ORG
|
| I-ORG
Patriotico I-ORG
, O
em O
casa O
das O
Severinas B-PER
. O
|

| O
A O
livraria O
, O
clara O
e O
larga O
, O
escaiolada O
d'azul O
, O
com O
pesadas O
estantes O
de O
|
| O
pau O
preto O
onde O
repousavam O
, O
no O
pó O
e O
na O
gravidade O
das O
lombadas O
de O
|
| O
carneira O
, O
grossos O
folios O
de O
convento O
e O
de O
fôro O
, O
respirava O
para O
o O
pomar O
|
| O
por O
duas O
janellas O
, O
uma O
de O
peitoril O
e O
poiaes O
de O
pedra O
almofadados O
de O
|
| O
velludo O
, O
outra O
mais O
rasgada O
, O
de O
varanda O
, O
frescamente O
perfumada O
pela O
|
| O
madresilva O
que O
se O
enroscava O
nas O
grades O
. O
Deante O
d'essa O
varanda O
, O
na O
|
| O
claridade O
forte O
, O
pousava O
a O
mesa O
-- O
mesa O
immensa O
de O
pés O
torneados O
, O
coberta O
|
| O
com O
uma O
colcha O
desbotada O
de O
damasco O
vermelho O
, O
e O
atravancada O
n'essa O
tarde O
|
| O
pelos O
rijos O
volumes O
da O
_ O
Historia B-PER
Genealogica I-PER
_ O
, O
todo O
o O
_ O
Vocabulario B-LOC
_ O
de O
|
| O
Bluteau B-PER
, O
tomos O
soltos O
do O
_ O
Panorama B-LOC
_ O
, O
e O
ao O
canto O
, O
em O
pilha O
, O
as O
obras O
de O
|
| O
Walter B-PER
Scott I-PER
sustentando O
um O
copo O
cheio O
de O
cravos O
amarellos O
. O
E O
d'ahi O
, O
da O
|
| O
sua O
cadeira O
de O
couro O
, O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
, O
pensativo O
deante O
das O
tiras O
|
| O
de O
papel O
almaço O
, O
roçando O
pela O
testa O
a O
rama O
da O
penna O
de O
pato O
, O
avistava O
|
| O
sempre O
a O
inspiradora O
da O
sua O
Novella,--a B-MISC
Torre I-MISC
, O
a O
antiquissima O
Torre B-LOC
, O
|
| O
quadrada O
e O
negra O
sobre O
os O
limoeiros O
do O
pomar O
que O
em O
redor O
crescera O
, O
com O
|
| O
uma O
pouca O
d'hera O
no O
cunhal O
rachado O
, O
as O
fundas O
frestas O
gradeadas O
de O
|
| O
ferro O
, O
as O
ameias O
e O
a O
miradoira O
bem O
cortadas O
no O
azul O
de O
Junho B-LOC
, O
robusta O
|
| O
sobrevivencia O
do O
Paço B-LOC
acastellado O
, O
da O
fallada O
Honra B-PER
de I-PER
Santa I-PER
Ireneia I-PER
, O
|
| O
solar O
dos O
Mendes B-PER
Ramires I-PER
desde O
os O
meiados O
do O
seculo O
X. B-PER
|

| O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
( O
como O
confessava O
esse O
severo O
genealogista O
, O
o O
|
| O
morgado O
de O
Cidadelhe B-LOC
) O
era O
certamente O
o O
mais O
genuino O
e O
antigo O
fidalgo O
de O
|
| O
Portugal B-LOC
. O
Raras O
familias O
, O
mesmo O
coevas O
, O
poderiam O
traçar O
a O
sua O
|
| O
ascendencia O
, O
por O
linha O
varonil O
e O
sempre O
pura O
, O
até O
aos O
vagos O
Senhores B-LOC
que O
|
| O
entre O
Douro B-LOC
e I-LOC
Minho I-LOC
mantinham O
castello O
e O
terra O
murada O
quando O
os O
barões O
|
| O
francos O
desceram O
, O
com O
pendão O
e O
caldeira O
, O
na O
hoste O
do O
Borguinhão B-LOC
. O
E O
os O
|
| O
Ramires B-PER
entroncavam O
limpidamente O
a O
sua O
casa O
, O
por O
linha O
pura O
e O
sempre O
|
| O
varonil O
, O
no O
filho O
do O
Conde B-PER
Nuno I-PER
Mendes I-PER
, O
aquelle O
agigantado O
Ordonho B-LOC
|
| I-LOC
Mendes I-LOC
, O
senhor O
de O
Treixedo O
e O
de O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
que O
casou O
em O
967 O
com O
Dona B-LOC
|
| I-LOC
Elduara I-LOC
, O
Condessa B-PER
de I-PER
Carrion I-PER
, O
filha O
de O
Bermudo B-LOC
o O
_ O
Gottoso B-LOC
_ O
, O
Rei B-PER
de I-PER
Leão I-PER
. O
|

| O
Mais O
antigo O
na O
Hespanha B-LOC
que O
o O
Condado B-LOC
Portucalense I-LOC
, O
rijamente O
, O
como O
|
| O
elle O
, O
crescera O
e O
se O
afamára O
o O
Solar B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
-- O
resistente O
como O
|
| O
elle O
ás O
fortunas O
e O
aos O
tempos O
. O
E O
depois O
, O
em O
cada O
lance O
forte O
da O
Historia B-MISC
|
| I-MISC
de I-MISC
Portugal I-MISC
, O
sempre O
um O
Mendes B-PER
Ramires I-PER
avultou O
grandiosamente O
pelo O
|
| O
heroismo O
, O
pela O
lealdade O
, O
pelos O
nobres O
espiritos O
. O
Um O
dos O
mais O
esforçados O
|
| O
da O
linhagem O
, O
Lourenço B-PER
, O
por O
alcunha O
o O
_ O
Cortador O
_ O
, O
collaço O
de O
Affonso B-PER
|
| I-PER
Henriques I-PER
( O
com O
quem O
na O
mesma O
noite O
, O
para O
receber O
a O
pranchada O
de O
|
| O
cavalleiro O
, O
vellára B-PER
as O
armas O
na O
Sé B-LOC
de I-LOC
Zamora I-LOC
) O
, O
apparece O
logo O
na O
batalha B-MISC
|
| I-MISC
d'Ourique I-MISC
, O
onde O
tambem O
avista O
Jesus-Christo B-MISC
sobre O
finas O
nuvens O
d'ouro O
, O
|
| O
pregado O
n'uma O
cruz O
de O
dez O
covados O
. O
No O
cerco O
de O
Tavira B-LOC
, O
Martim B-LOC
Ramires I-LOC
, O
|
| O
freire O
de O
San-Thiago B-PER
, O
arromba O
a O
golpes O
de O
acha O
um O
postigo O
da O
Couraça B-LOC
, O
|
| O
rompe O
por O
entre O
as O
cimitarras O
que O
lhe O
decepam O
as O
duas O
mãos O
, O
e O
surde B-PER
na O
|
| O
quadrella O
da O
torre O
albarran O
, O
com O
os O
dous O
pulsos O
a O
esguichar O
sangue O
, O
|
| O
bradando O
alegremente O
ao O
Mestre:--«D. B-LOC
Payo B-PER
Peres I-PER
, O
Tavira B-LOC
é O
nossa O
! O
Real B-ORG
, O
|
| O
Real B-ORG
por O
Portugal B-LOC
! O
» O
O O
velho O
Egas B-PER
Ramires I-PER
, O
fechado O
na O
sua O
Torre B-LOC
, O
com O
a O
|
| O
levadiça O
erguida O
, O
as O
barbacans O
erriçadas O
de O
frecheiros O
, O
nega O
acolhida O
a O
|
| O
El-Rei B-PER
D. I-PER
Fernando I-PER
e O
Leonor B-PER
Telles I-PER
que O
corriam O
o O
Norte B-LOC
em O
folgares O
e O
|
| O
caçadas O
-- O
para O
que O
a O
presença O
da O
_ O
adultera O
_ O
não O
macule O
a O
pureza O
extreme O
|
| O
do O
seu O
solar O
! O
Em O
Aljubarrota B-MISC
, O
Diogo B-PER
Ramires I-PER
o O
_ O
Trovador B-PER
_ O
desbarata O
um O
|
| O
troço O
de O
bésteiros O
, O
mata O
o O
Adiantado-mór B-PER
de O
Galliza B-PER
, O
e O
por O
elle O
, O
não O
por O
|
| O
outro O
, O
cahe O
derribado O
o O
pendão O
real O
de O
Castella B-LOC
, O
em O
que O
ao O
fim O
da O
lide O
|
| O
seu O
irmão O
d'armas O
, O
D. B-PER
Antão I-PER
d'Almada I-PER
, O
se O
embrulhou O
para O
o O
levar O
, O
|
| O
dançando O
e O
cantando O
, O
ao O
Mestre B-MISC
d'Aviz I-MISC
. O
Sob O
os O
muros B-MISC
d'Arzilla I-MISC
combatem O
|
| O
magnificamente O
dois O
Ramires B-MISC
, O
o O
edoso O
Sueiro B-LOC
e O
seu O
neto O
Fernão B-PER
, O
e O
deante O
|
| O
do O
cadaver O
do O
velho O
, O
trespassado O
por O
quatro O
virotes O
, O
estirado O
no O
pateo O
|
| O
da O
Alcaçova B-LOC
ao O
lado O
do O
corpo O
do O
Conde B-PER
de I-PER
Marialva I-PER
-- O
Affonso B-PER
V I-PER
arma O
|
| O
juntamente O
cavalleiros O
o O
Principe B-PER
seu O
filho O
e O
Fernão B-PER
Ramires I-PER
, O
murmurando O
|
| O
entre O
lagrimas O
: O
« O
Deus O
vos O
queira O
tão O
bons O
como O
esses O
que O
ahi O
jazem O
! O
... O
» O
|
| O
Mas O
eis O
que O
Portugal B-LOC
se O
faz O
aos O
mares O
! O
E O
raras O
são O
então O
as O
armadas O
e O
os O
|
| O
combates O
de O
Oriente B-MISC
em O
que O
se O
não O
esforce O
um O
Ramires B-MISC
-- O
ficando O
na O
lenda O
|
| O
tragico-maritima O
aquelle O
nobre O
capitão O
do O
Golpho B-PER
Persico I-PER
, O
Balthazar B-PER
|
| I-PER
Ramires I-PER
, O
que O
, O
no O
naufragio O
da O
_ O
Santa B-LOC
Barbara I-LOC
_ O
, O
reveste O
a O
sua O
pesada O
|
| O
armadura O
, O
e O
no O
castello B-LOC
de I-LOC
prôa I-LOC
, O
hirto O
, O
se O
afunda O
em O
silencio O
com O
a O
náu B-PER
|
| O
que O
se O
afunda O
, O
encostado O
á O
sua O
grande O
espada O
. O
Em O
Alcacer-Kebir B-LOC
, O
onde O
|
| O
dous O
Ramires B-PER
sempre O
ao O
lado O
d' B-PER
El-Rei I-PER
encontram O
morte O
soberba O
, O
o O
mais O
|
| O
novo O
, O
Paulo B-PER
Ramires I-PER
, O
pagem O
do O
Guião B-MISC
, O
nem O
lezo O
nem O
ferido O
, O
mas O
não O
|
| O
querendo O
mais O
vida O
pois O
que O
El-Rei B-PER
não O
vivia O
, O
colhe O
um O
ginete O
solto O
, O
|
| O
apanha O
uma O
acha O
d'armas O
, O
e O
gritando:--« O
Vai-te O
, O
alma O
, O
que O
já O
tardas O
, O
|
| O
servir O
a O
de O
teu O
senhor!»--entra O
na O
chusma O
mourisca O
e O
para O
sempre O
|
| O
desapparece O
. O
Sob O
os O
Philippes B-LOC
, O
os O
Ramires B-LOC
, O
amuados O
, O
bebem O
e O
caçam O
nas O
|
| O
suas O
terras O
. O
Reapparecendo O
com O
os O
Braganças B-LOC
, O
um O
Ramires B-LOC
, O
Vicente B-PER
, O
|
| O
Governador B-PER
das I-PER
Armas I-PER
d' I-PER
Entre-Douro I-PER
e I-PER
Minho I-PER
por O
D. B-PER
João I-PER
IV I-PER
, O
mette O
a O
|
| O
Castella B-LOC
, O
destroça O
os O
Hespanhoes B-LOC
do I-LOC
Conde I-LOC
, O
de O
Venavente B-LOC
, O
e O
toma O
|
| O
Fuente-Guiñal B-PER
, O
a O
cujo O
furioso O
saque O
preside O
da O
varanda O
d'um O
Convento B-LOC
de I-LOC
|
| I-LOC
Franciscanos I-LOC
, O
em O
mangas O
de O
camisa O
, O
comendo O
talhadas O
de O
melancia O
. O
Já O
, O
|
| O
porém O
, O
como O
a O
nação O
, O
degenera O
a O
nobre O
raça O
... O
Alvaro B-PER
Ramires I-PER
, O
valido O
de O
|
| O
D. B-PER
Pedro I-PER
II I-PER
, O
brigão O
façanhudo O
, O
atordôa O
Lisboa B-LOC
com O
arruaças O
, O
furta O
a O
|
| O
mulher O
d'um O
Védor B-LOC
da I-LOC
Fazenda I-LOC
que O
mandára B-LOC
matar O
a O
pauladas O
por O
pretos O
, O
|
| O
incendeia O
em O
Sevilha B-LOC
depois O
de O
perder O
cem O
dobrões O
uma O
casa O
de O
tavolagem O
, O
|
| O
e O
termina O
por O
commandar O
uma O
urca O
de O
piratas O
na O
frota O
de O
Murad B-PER
o O
|
| O
_ O
Maltrapilho B-PER
_ O
. O
No O
reinado O
do O
Sr. B-PER
D. I-PER
João I-PER
V I-PER
Nuno I-PER
Ramires I-PER
brilha O
na O
Côrte B-LOC
, O
|
| O
ferra O
as O
suas O
mulas O
de O
prata O
, O
e O
arruina O
a O
casa O
celebrando O
sumptuosas O
|
| O
festes O
de O
Egreja B-ORG
, O
em O
que O
canta O
no O
côro O
vestido O
com O
o O
habito O
de O
Irmão B-PER
|
| I-PER
Terceiro I-PER
de I-PER
S. I-PER
Francisco I-PER
. O
Outro O
Ramires B-LOC
, O
Christovam B-ORG
, O
Presidente B-ORG
da I-ORG
Mesa I-ORG
|
| I-ORG
de I-ORG
Consciencia I-ORG
e O
Ordem O
, O
alcovita O
os O
amores O
d' B-PER
el-rei I-PER
D. I-PER
José I-PER
I I-PER
com O
a O
|
| O
filha O
do O
prior B-PER
de I-PER
Sacavem I-PER
. O
Pedro B-PER
Ramires I-PER
, O
Provedor B-LOC
e O
Feitor-mór O
das O
|
| O
Alfandegas B-PER
, O
ganha O
fama O
em O
todo O
o O
Reino B-LOC
pela O
sua O
obesidade O
, O
a O
sua O
|
| O
chalaça O
, O
as O
suas O
proezas O
de O
glutão O
no O
Paço B-LOC
da I-LOC
Bemposta I-LOC
com O
o O
arcebispo O
|
| O
de O
Thessalonica B-LOC
. O
Ignacio B-PER
Ramires I-PER
acompanha O
D. B-PER
João I-PER
VI I-PER
ao O
Brazil B-PER
como O
|
| O
Reposteiro-Mór B-LOC
, O
negoceia O
em O
negros O
, O
volta O
com O
um O
bahú O
carregado O
de O
peças O
|
| O
d'ouro O
que O
lhe O
rouba O
um O
administrador O
, O
antigo O
frade O
capuchinho O
, O
e O
morre O
|
| O
no O
seu O
solar O
da O
cornada O
de O
um O
boi O
. O
O O
avô O
de O
Gonçalo B-PER
, O
Damião B-PER
, O
doutor O
|
| O
liberal O
dado O
ás O
Musas B-PER
, O
desembarca O
com O
D. B-PER
Pedro I-PER
no O
Mindello B-LOC
, O
compõe O
as O
|
| O
empoladas O
proclamações O
do O
Partido B-ORG
, O
funda O
um O
jornal O
, O
o O
_ O
Anti-Frade B-LOC
_ O
, O
e O
|
| O
depois O
das O
Guerras B-MISC
Civis I-MISC
arrasta O
uma O
existencia O
rheumatica O
em O
Santa B-LOC
|
| I-LOC
Ireneia I-LOC
, O
embrulhado O
no O
seu O
capotão O
de O
briche B-LOC
, O
traduzindo O
para O
vernaculo O
, O
|
| O
com O
um O
lexicon O
e O
um O
pacote O
de O
simonte O
, O
as O
obras O
de O
Valerius B-PER
Flaccus I-PER
. O
O O
|
| O
pae O
de O
Gonçalo B-PER
, O
ora O
Regenerador B-LOC
, O
ora O
Historico B-LOC
, O
vivia O
em O
Lisboa B-LOC
no O
Hotel B-LOC
|
| I-LOC
Universal I-LOC
, O
gastando O
as O
solas O
pelas O
escadarias O
do O
Banco B-MISC
Hypothecario I-MISC
e O
|
| O
pelo O
lagedo O
da O
Arcada O
, O
até O
que O
um O
Ministro B-MISC
do I-MISC
Reino I-MISC
, O
cuja O
concubina O
, O
|
| O
corista O
de O
S. B-PER
Carlos I-PER
, O
elle O
fascinára O
, O
o O
nomeou O
, O
( O
para O
o O
afastar O
da O
|
| O
Capital B-LOC
) O
Governador B-LOC
Civil I-LOC
de I-LOC
Oliveira I-LOC
. O
Gonçalo B-PER
, O
esse O
, O
era O
bacharel O
|
| O
formado O
com O
um O
R O
no O
terceiro O
anno O
. O
|

| O
E O
n'esse O
anno O
justamente O
se O
estreou O
nas O
Lettras B-PER
Gonçalo I-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
. O
|
| O
Um O
seu O
companheiro O
de O
casa O
, O
José B-PER
Lucio I-PER
Castanheiro I-PER
, O
algarvio O
muito O
|
| O
magro O
, O
muito O
macilento O
, O
de O
enormes O
oculos O
azues O
, O
a O
quem O
Simão B-PER
Craveiro I-PER
|
| O
chamava O
o O
« O
Castanheiro B-LOC
Patriotinheiro I-LOC
» O
, O
fundára O
um O
Semanario B-LOC
, O
a O
|
| O
* O
Patria*--«com O
o O
alevantado O
intento O
( O
affirmava O
sonoramente O
o O
Prospecto B-LOC
) O
|
| O
de O
despertar O
, O
não O
só O
na O
mocidade O
Academica B-PER
, O
mas O
em O
todo O
o O
paiz O
, O
do O
cabo O
|
| O
Silleiro B-LOC
ao O
cabo B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Maria I-LOC
, O
o O
amor O
tão O
arrefecido O
das O
bellezas O
, O
das O
|
| O
grandezas O
e O
das O
glorias O
de O
Portugal B-LOC
! O
» O
Devorado B-PER
por O
essa O
idéa O
, O
« O
a O
sua O
|
| O
Idéa B-LOC
» O
, O
sentindo O
n'ella B-PER
uma O
carreira O
, O
quasi O
uma O
missão O
, O
Castanheiro B-LOC
|
| O
incessantemente O
, O
com O
ardor O
teimoso O
de O
Apostolo B-PER
, O
clamava O
pelos O
botequins O
|
| O
da O
Sophia B-PER
, O
pelos O
claustros O
da O
Universidade B-LOC
, O
pelos O
quartos O
dos O
amigos O
|
| O
entre O
a O
fumaça O
dos O
cigarros,--«a O
necessidade O
, O
caramba O
, O
de O
reatar O
a O
|
| O
tradição O
! O
de O
desatulhar B-PER
, O
caramba O
, O
Portugal B-LOC
da O
alluvião O
do O
|
| O
estrangeirismo!»--Como O
o O
Semanario B-LOC
appareceu O
regularmente O
durante O
tres B-PER
|
| I-PER
Domingos I-PER
, O
e O
publicou O
realmente O
estudos O
recheiados O
de O
griphos B-PER
e O
citações O
|
| O
sobre O
as O
_ O
Capellas B-LOC
da O
Batalha O
_ O
, O
a O
_ O
Tomada B-LOC
d'Ormuz I-LOC
_ O
, O
a O
_ O
Embaixada B-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Tristão I-MISC
da I-MISC
Cunha I-MISC
_ O
, O
começou O
logo O
a O
ser O
considerado O
uma O
aurora O
, O
ainda O
|
| O
pallida O
mas O
segura O
, O
de O
Renascimento B-LOC
Nacional I-LOC
. O
E O
alguns O
bons O
espiritos O
da O
|
| O
Academia B-ORG
, O
sobretudo O
os O
companheiros O
de O
casa B-PER
do I-PER
Castanheiro I-PER
, O
os O
tres O
que O
|
| O
se O
occupavam O
das O
cousas O
do O
saber O
e O
da O
intelligencia O
( O
porque O
dos O
tres O
|
| O
restantes O
um O
era O
homem O
de O
cacete O
e O
forças O
, O
o O
outro O
guitarrista O
, O
e O
o O
|
| O
outro O
« O
premiado O
» O
) O
, O
passaram O
, O
aquecidos O
por O
aquella O
chamma O
patriotica O
, O
a O
|
| O
esquadrinhar O
na O
Bibliotheca B-MISC
, O
nos O
grossos O
tomos O
nunca O
d'antes B-PER
visitados O
|
| O
de O
Fernam B-PER
Lopes I-PER
, O
de O
Ruy B-PER
de I-PER
Pina I-PER
, O
d'Azurara B-PER
, O
proezas O
e O
lendas--«só O
|
| O
portuguezas O
, O
só O
nossas O
( O
como O
supplicava O
o O
Castanheiro B-LOC
) O
, O
que O
refizessem O
á O
|
| O
nação O
abatida O
uma O
consciencia O
da O
sua O
heroicidade O
! O
» O
Assim O
crescia O
o O
|
| O
Cenaculo B-PER
Patriotico I-PER
da O
casa B-PER
das I-PER
Severinas I-PER
. O
E O
foi O
então O
que O
Gonçalo B-PER
|
| I-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
, O
moço O
muito O
affavel O
, O
esvelto O
e O
loiro O
, O
d'uma O
brancura O
sã O
|
| O
de O
porcelana O
, O
com O
uns O
finos O
e O
risonhos O
olhos O
que O
facilmente O
se O
|
| O
enterneciam O
, O
sempre O
elegante O
e O
apurado O
na O
batina O
e O
no O
verniz O
dos O
|
| O
sapatos O
-- O
apresentou O
ao O
Castanheiro B-LOC
, O
n'um O
domingo O
depois O
do O
almoço O
, O
onze O
|
| O
tiras O
de O
papel O
intituladas O
_ O
D. B-PER
Guiomar I-PER
_ O
. O
N'ellas B-PER
se O
contava O
a O
velhissima O
|
| O
historia O
da O
castellã B-ORG
, O
que O
, O
emquanto O
longe O
nas O
guerras O
do O
Ultra-mar B-LOC
o O
|
| O
castellão B-PER
barbudo I-PER
e O
cingido O
de O
ferro O
atira O
a O
acha-d'armas O
ás O
portas O
de O
|
| O
Jerusalem B-LOC
, O
recebe O
ella O
na O
sua O
camara O
, O
com O
os O
braços O
nús O
, O
por O
noite O
de O
|
| O
Maio O
e O
de O
lua B-LOC
, O
o O
pagem O
de O
annellados O
cabellos O
... O
Depois O
ruge O
o O
inverno O
, O
|
| O
o O
castellão O
volta O
, O
mais O
barbudo O
, O
com O
um O
bordão O
de O
romeiro O
. O
Pelo O
villico O
|
| O
do O
Castello B-LOC
, O
homem O
espreitador O
e O
de O
amargos O
sorrisos O
, O
conhece O
a O
traição O
, O
|
| O
a O
macula O
no O
seu O
nome O
tão O
puro O
, O
honrado O
em O
todas O
as O
Hespanhas B-LOC
! O
E O
ai O
do O
|
| O
pagem O
! O
ai O
da O
dama O
! O
Logo O
os O
sinos O
tangem O
a O
finados O
. O
Já O
no O
patim O
da O
|
| O
Alcaçova B-LOC
o O
verdugo O
, O
de O
capuz O
escarlate O
, O
espera O
, O
encostado O
ao O
machado O
, O
|
| O
entre O
dous O
cepos O
cobertos O
de O
pannos O
de O
dó O
... O
E O
no O
final O
choroso O
da O
_ O
D. B-PER
|
| I-PER
Guiomar I-PER
_ O
, O
como O
em O
todas O
essas O
historias O
do O
Romanceiro B-MISC
d'Amor I-MISC
, O
tambem O
|
| O
brotavam O
rente O
ás O
duas O
sepulturas O
, O
escavadas O
no O
êrmo O
, O
duas O
roseiras O
|
| O
brancas O
a O
que O
o O
vento O
enlaçava O
os O
aromas O
e O
as O
rosas O
. O
De O
sorte O
que O
( O
como O
|
| O
notou O
José B-PER
Lucio I-PER
Castanheiro I-PER
, O
coçando O
pensativamente O
o O
queixo O
) O
não O
|
| O
resaltava O
n'esta O
_ O
D. B-PER
Guiomar I-PER
_ O
nada O
que O
fosse O
« O
só O
portuguez O
, O
só O
nosso O
, O
|
| O
abrolhando O
do O
sólo O
e O
da O
raça O
! O
» O
Mas O
esses O
amores O
lamentosos O
passavam O
n'um O
|
| O
solar O
de O
Riba-Côa B-LOC
: O
os O
nomes O
dos O
cavalleiros O
, O
Remarigues B-LOC
, O
Ordonho B-LOC
, O
|
| O
Froylas B-LOC
, O
Gutierres B-LOC
, O
tinham O
um O
delicioso O
sabor O
godo O
: O
em O
cada O
tira O
|
| O
resoavam O
bravamente O
os O
genuinos O
: O
« O
_ O
Bofé O
! O
... O
Mentes O
pela O
gorja O
! O
... O
|
| O
Pagem B-LOC
, O
o O
meu O
murzello O
! O
_ O
... O
» O
: O
e O
através O
de O
toda O
esta O
vernaculidade O
|
| O
circulava O
uma O
sufficiente O
turba O
de O
cavallariços B-PER
com O
saios O
alvadios O
, O
|
| O
beguinos O
sumidos O
na O
sombra O
das O
cugulas B-LOC
, O
ovençaes B-PER
sopezando I-PER
fartas O
bolsas O
|
| O
de O
couro O
, O
uchões O
espostejando O
nedios O
lombos O
de O
cêrdo O
... O
A O
Novella B-LOC
|
| O
portanto O
marcava O
um O
salutar O
retrocesso O
ao O
sentimento O
nacional O
. O
|

| O
--E O
depois O
( O
accrescentava O
o O
Castanheiro B-LOC
) O
este O
velhaco O
do O
Gonçalinho B-PER
|
| O
surde B-PER
com O
um O
estylo O
terso O
, O
masculo O
, O
de O
boa O
côr O
archaica O
... O
D'optima O
côr O
|
| O
archaica O
! O
Lembra O
até O
o O
_ O
Bobo B-MISC
_ I-MISC
, O
o O
_ O
Monge B-PER
de I-PER
Cister I-PER
_ O
! O
... O
A O
Guiomar B-PER
, O
|
| O
realmente O
, O
é O
uma O
castellã O
vaga O
, O
da O
Bretanha B-LOC
ou O
da O
Aquitania B-LOC
. O
Mas O
no O
|
| O
villico O
, O
mesmo O
no O
castellão B-LOC
, O
já O
transparecem O
portuguezes O
, O
bons O
|
| O
portuguezes O
de O
fibra O
e O
d'alma O
, O
d'entre B-PER
Douro I-PER
e O
Cavado B-MISC
... I-MISC
Sim O
senhor O
! O
|
| O
Quando O
o O
Gonçalinho B-PER
se O
enfronhar O
dentro O
do O
nosso O
passado O
, O
das O
nossas O
|
| O
chronicas O
, O
temos O
emfim O
nas O
Lettras B-LOC
um O
homem O
que O
sente O
bem O
o O
torrão O
, O
|
| O
sente O
bem O
a O
raça O
! O
|

| O
_ O
D. B-PER
Guiomar I-PER
_ O
encheu O
tres O
paginas O
da O
* B-MISC
Patria I-MISC
* O
. O
N'esse O
Domingo O
, O
para O
|
| O
celebrar O
a O
sua O
entrada O
na O
Litteratura B-LOC
, O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
pagou O
aos O
|
| O
camaradas O
do O
Cenaculo B-ORG
e O
a O
outros O
amigos O
uma O
ceia O
-- O
onde O
foi O
acclamado O
, O
|
| O
logo O
depois O
do O
frango O
com O
ervilhas O
, O
quando O
os O
moços O
do O
Camolino B-LOC
, O
|
| O
esbaforidos O
, O
renovavam O
as O
garrafas O
de O
Collares B-PER
, O
como O
« O
o O
nosso O
Walter B-PER
|
| I-PER
Scott I-PER
! O
» O
Elle B-MISC
, O
de O
resto O
, O
annunciára B-PER
já O
com O
simplicidade O
um O
Romance B-MISC
em O
|
| O
dois O
volumes O
, O
fundado O
nos O
annaes B-LOC
da I-LOC
sua I-LOC
Casa I-LOC
, O
n'um O
rude O
feito O
de O
sublime O
|
| O
orgulho O
de O
Tructesindo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
, O
o O
amigo O
e O
Alferes-mór B-ORG
de O
D. B-PER
|
| I-PER
Sancho I-PER
I. I-PER
Por O
temperamento O
, O
por O
aquelle O
saber O
especial O
de O
trajes O
e O
|
| O
alfaias O
que O
revelára O
na O
_ O
D. B-PER
Guiomar I-PER
_ O
, O
até O
pela O
antiguidade O
da O
sua O
|
| O
linhagem O
, O
Gonçalinho B-PER
parecia O
gloriosamente O
votado O
a O
restaurar O
em O
|
| O
Portugal B-LOC
o O
Romance B-MISC
Historico I-MISC
. O
Possuia O
uma O
missão O
-- O
e O
começou O
logo O
a O
|
| O
passear O
pela O
Calçada B-LOC
, O
pensativo O
, O
com O
o O
gorro O
sobre O
os O
olhos O
, O
como O
quem O
|
| O
anda O
reconstruindo O
um O
mundo O
. O
No O
acto O
d'esse O
anno O
levou O
o O
R. B-PER
|

| I-PER
Quando O
regressou O
das O
ferias O
para O
o O
Quarto-Anno B-PER
já O
não O
refervia O
na O
rua O
da O
|
| O
Mathematica B-LOC
o I-LOC
Cenaculo I-LOC
ardente O
dos O
Patriotas B-MISC
. O
O O
Castanheiro B-LOC
, O
formado O
, O
|
| O
vegetava O
em O
Villa B-LOC
Real I-LOC
de I-LOC
Santo I-LOC
Antonio I-LOC
: O
com O
elle O
desapparecera O
a O
|
| O
* O
Patria O
* O
: O
e O
os O
moços O
zelosos O
que O
na O
Bibliotheca B-MISC
esquadrinhavam O
as O
|
| O
Chronicas B-MISC
de O
Fernam B-PER
Lopes I-PER
e O
de O
Azurara B-LOC
, O
desamparados O
por O
aquelle O
|
| O
Apostolo B-PER
que O
os O
levantava O
, O
recahiram O
nos O
romances O
de O
Georges B-PER
Ohnet I-PER
e O
|
| O
retomaram O
á O
noite O
o O
taco O
nos O
bilhares O
da O
Sophia B-PER
. O
Gonçalo B-PER
voltava O
tambem O
|
| O
mudado O
, O
de O
luto O
pelo O
pae O
que O
morrera O
em O
Agosto B-LOC
, O
com O
a O
barba O
crescida O
, O
|
| O
sempre O
affavel O
e O
suave O
, O
porém O
mais O
grave O
, O
averso O
a O
ceias O
e O
a O
noites O
|
| O
errantes O
. O
Tomou O
um O
quarto O
no O
Hotel B-LOC
Mondego I-LOC
, O
onde O
o O
servia O
, O
de O
gravata O
|
| O
branca O
, O
um O
velho O
creado O
de O
Santa B-PER
Ireneia I-PER
, O
o O
Bento:--e B-ORG
os O
seus O
|
| O
companheiros O
preferidos O
foram O
tres O
ou O
quatro O
rapazes O
que O
se O
preparavam O
|
| O
para O
a O
Politica B-MISC
, O
folheavam O
attentamente O
o O
_ O
Diario B-ORG
das I-ORG
Camaras I-ORG
_ O
, O
|
| O
conheciam O
alguns O
enredos O
da O
Côrte B-LOC
, O
proclamavam O
a O
necessidade O
d'uma O
|
| O
« O
Orientação O
positiva O
» O
e O
d'um O
« O
largo O
fomento O
rural O
» O
, O
consideravam O
como O
|
| O
leviandade O
reles O
e O
jacobina O
a O
irreverencia O
da O
Academia B-ORG
pelos I-ORG
Dogmas I-ORG
, O
e O
, O
|
| O
mesmo O
passeando O
ao O
luar O
no O
Choupal B-LOC
ou O
no O
Penedo B-LOC
da I-LOC
Saudade I-LOC
, O
discorriam O
|
| O
com O
ardor O
sobre O
os O
dous O
Chefes B-MISC
de I-MISC
Partido I-MISC
-- O
o O
Braz B-PER
Victorino I-PER
, O
o O
homem O
|
| O
novo O
dos O
Regeneradores B-PER
, O
e O
o O
velho O
Barão B-PER
de I-PER
S. I-PER
Fulgencio I-PER
, O
chefe O
classico O
|
| O
dos O
Historicos B-MISC
. O
Inclinado O
para O
os O
Regeneradores B-PER
, O
por O
que O
a O
Regeneração B-MISC
|
| O
lhe O
representava O
tradicionalmente O
idéas O
de O
conservantismo O
, O
de O
elegancia O
|
| O
culta O
e O
de O
generosidade O
, O
Gonçalo B-PER
frequentou O
então O
o O
Centro B-LOC
Regenerador I-LOC
|
| I-LOC
da I-LOC
Couraça I-LOC
, O
onde O
aconselhava O
á O
noite O
, O
tomando O
chá O
preto O
, O
« O
o O
|
| O
fortalecimento O
da O
auctoridade O
da O
Corôa B-LOC
» O
, O
e O
« O
uma O
forte O
expansão O
|
| O
colonial O
! O
» O
Depois O
, O
logo O
na O
Primavera B-MISC
, O
desmanchou O
alegremente O
esta O
|
| O
gravidade O
politica O
: O
e O
ainda O
tresnoitou O
, O
na O
taberna O
do O
Camolino B-LOC
, O
em O
|
| O
bacalhoadas O
festivas O
, O
entre O
o O
estridor O
das O
guitarras O
. O
Mas O
não O
alludio O
|
| O
mais O
ao O
seu O
grande O
Romance B-PER
em O
dous O
volumes O
: O
e O
ou O
recuára O
ou O
se O
esquecera O
|
| O
da O
sua O
missão O
d'Arte B-MISC
Historica I-MISC
. O
Realmente O
só O
na O
Paschoa B-LOC
do I-LOC
Quinto-Anno I-LOC
|
| O
retomou O
a O
penna O
-- O
para O
lançar O
, O
na O
* O
Gazeta B-LOC
do I-LOC
Porto O
* O
, O
contra O
um O
seu O
|
| O
patricio O
, O
o O
Dr. B-PER
André I-PER
Cavalleiro I-PER
, O
que O
o O
Ministerio B-ORG
do I-ORG
S. I-ORG
Fulgencio I-ORG
|
| O
nomeára O
Governador B-MISC
civil I-MISC
de I-MISC
Oliveira I-MISC
, O
duas O
correspondencias O
muito O
|
| O
acerbas O
, O
d'um O
rancor O
intenso O
e O
pessoal O
, O
( O
a O
ponto O
de O
chasquear O
« O
a O
feroz O
|
| O
bigodeira B-PER
negra I-PER
de I-PER
S. B-PER
Ex.^a I-PER
» O
) O
. O
Assignara B-PER
Juvenal I-PER
, O
como O
outr'ora O
o O
pae O
, O
|
| O
quando O
publicava O
communicados O
politicos O
d'Oliveira O
n'essa O
mesma O
* O
Gazeta B-LOC
|
| I-LOC
do I-LOC
Porto I-LOC
* O
, O
jornal O
amigo O
, O
onde O
um O
Villar B-PER
Mendes I-PER
, O
seu O
remoto O
parente O
, O
|
| O
redigia O
a O
_ O
Revista B-MISC
Estrangeira I-MISC
_ O
. O
Mas O
lêra O
aos O
amigos O
no O
Centro--«os B-ORG
dous O
|
| O
botes O
decisivos O
que O
atirariam O
o O
Sr. B-PER
Cavalleiro I-PER
abaixo O
do O
seu O
Cavallo B-MISC
! I-MISC
» O
E O
|
| O
um O
d'esses O
moços O
serios O
, O
sobrinho O
do O
Bispo B-PER
de I-PER
Oliveira I-PER
, O
não O
disfarçou O
o O
|
| O
seu O
assombro O
: O
|

| O
--Oh O
Gonçalo B-PER
, O
eu O
sempre O
pensei O
que O
você O
e O
o O
Cavalleiro B-PER
eram O
intimos O
! O
Se O
|
| O
bem O
me O
lembro O
quando O
você O
chegou O
a O
Coimbra B-LOC
, O
para O
os O
Preparatorios B-PER
, O
viveu O
|
| O
na O
casa B-PER
do I-PER
Cavalleiro I-PER
, O
na O
rua O
de O
S. B-LOC
João I-LOC
... O
Pois O
não O
ha O
uma O
amizade O
|
| O
tradicional O
, O
quasi O
historica O
, O
entre O
Ramires B-LOC
e O
Cavalleiros B-MISC
? O
... O
Eu O
pouco O
|
| O
conheço O
Oliveira B-LOC
, O
nunca O
andei O
para O
os O
vossos O
sitios O
  O
mas O
até O
creio O
que O
|
| O
Corinde B-LOC
, O
a O
quinta O
do O
Cavalleiro B-PER
, O
pega O
com O
Santa B-PER
Ireneia I-PER
! O
|

| O
E O
Gonçalo B-PER
enrugou O
a O
face O
, O
a O
sua O
risonha O
e O
lisa O
face O
, O
para O
declarar O
|
| O
seccamente O
que O
Corinde B-PER
não O
pegava O
com O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
: O
que O
entre O
as O
duas O
|
| O
terras O
corria O
muito O
justificadamente O
a O
ribeira O
do O
_ O
Coice B-MISC
_ O
: O
e O
que O
o O
Sr. B-PER
|
| I-PER
André I-PER
Cavalleiro I-PER
, O
e O
sobre O
tudo O
Cavallo B-MISC
, O
era O
um O
animal O
detestavel O
que O
|
| O
pastava O
na O
outra O
margem!--O O
sobrinho O
do O
Bispo B-ORG
saudou O
e O
exclamou O
: O
|

| O
--Sim O
senhor O
, O
boa B-PER
piada I-PER
! O
|

| O
Um O
anno O
depois O
da O
Formatura B-LOC
, O
Gonçalo B-PER
foi O
a O
Lisboa B-LOC
por O
causa O
da O
hypotheca O
|
| O
da O
sua O
quinta O
de O
Praga B-LOC
, O
junto O
a O
Lamego B-LOC
, O
que O
certo O
fôro O
annual O
de O
dez O
|
| O
réis O
e O
meia O
gallinha O
, O
devido O
ao O
Abbade B-PER
de I-PER
Praga I-PER
, O
andava O
empecendo O
|
| O
terrivelmente O
nos O
Conselhos B-ORG
do I-ORG
Banco I-ORG
Hypothecario --e I-ORG
tambem O
para O
|
| O
conhecer O
mais O
estreitamente O
o O
seu O
Chefe B-PER
, O
o O
Braz B-PER
Victorino I-PER
, O
mostrar O
|
| O
lealdade O
e O
submissão O
partidaria O
, O
colher O
algum O
fino O
conselho O
de O
conducta O
|
| O
Politica B-LOC
. O
Ora O
uma O
noite O
, O
voltando O
de O
jantar O
em O
casa O
da O
velha O
Marqueza B-LOC
de I-LOC
|
| I-LOC
Louredo I-LOC
, O
a O
« O
tia O
Louredo O
» O
, O
que O
morava O
a O
Santa B-LOC
Clara I-LOC
, O
esbarrou O
no O
Rocio B-PER
|
| O
com O
José B-PER
Lucio I-PER
Castanheiro I-PER
  O
então O
empregado O
no O
Ministerio B-LOC
da I-LOC
Fazenda I-LOC
, O
na O
|
| O
repartição O
dos O
Proprios B-LOC
Nacionaes I-LOC
. O
Mais O
defecado O
, O
mais O
macilento O
, O
com O
|
| O
uns O
oculos O
mais O
largos O
e O
mais O
tenebrosos O
, O
o O
Castanheiro B-ORG
ardia O
todo O
, O
como O
|
| O
em O
Coimbra B-LOC
, O
na O
chamma O
da O
sua O
Idéa--«a B-LOC
resurreição O
do O
sentimento O
|
| O
portuguez O
! O
» O
E O
agora O
, O
alargando O
a O
proporções O
condignas O
da O
Capital B-LOC
o O
plano O
|
| O
da O
* B-MISC
Patria I-MISC
* O
, O
labutava O
devoradoramente O
na O
creação O
d'uma O
Revista B-MISC
quinzenal O
|
| O
de O
setenta O
paginas O
, O
com O
capa O
azul O
, O
os O
* O
Annaes B-PER
de I-PER
Litteratura I-PER
e O
de O
|
| O
Historia O
* O
. O
Era O
uma O
noite O
de O
Maio O
, O
macia O
e O
quente O
. O
E O
, O
passeando O
ambos O
em O
|
| O
torno O
das O
fontes O
seccas O
do O
Rocio B-LOC
, O
Castanheiro B-LOC
, O
que O
sobraçava O
um O
rolo O
de O
|
| O
papel O
e O
um O
gordo O
folio O
encadernado O
em O
bezerro O
, O
depois O
de O
recordar O
as O
|
| O
cavaqueiras O
geniaes B-PER
da O
rua O
da O
Misericordia B-LOC
, O
de O
maldizer O
a O
falta O
de O
|
| O
intellectualidade O
de O
Villa B-LOC
Real I-LOC
de I-LOC
Santo I-LOC
Antonio I-LOC
-- O
voltou O
soffregamente O
á O
|
| O
sua O
Idéa B-LOC
, O
e O
supplicou O
a O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
que O
lhe O
cedesse O
para O
os O
|
| O
* O
Annaes B-MISC
* I-MISC
esse I-MISC
Romance I-MISC
que O
elle O
annunciára O
em O
Coimbra B-LOC
, O
sobre O
o O
seu O
|
| O
avoengo O
Tructesindo B-PER
Ramires I-PER
, O
Alferes-mór B-ORG
de O
Sancho B-PER
I. I-PER
|

| O
Gonçalo B-PER
, O
rindo O
, O
confessou O
que O
ainda O
não O
começára O
essa O
grande O
obra O
! O
|

| O
--Ah O
! O
murmurou O
o O
Castanheiro B-ORG
, O
estacando O
, O
com O
os O
negros O
oculos O
sobre O
|
| O
elle O
, O
duros O
e O
desconsolados O
. O
Então O
você O
não O
persistio O
? O
... O
Não O
permaneceu O
|
| O
fiel O
á O
Idéa B-LOC
? O
... O
|

| O
Encolheu O
os O
hombros O
, O
resignadamente O
, O
já O
acostumado O
, O
atravez O
da O
sua O
|
| O
missão O
, O
a O
estes O
desfallecimentos O
do O
Patriotismo B-MISC
. O
Nem O
consentio O
que O
|
| O
Gonçalo B-PER
, O
humilhado O
perante O
aquella O
Fé B-MISC
que O
se O
mantivera O
tão O
pura O
e O
|
| O
servidôra O
-- O
alludisse O
, O
como O
desculpa O
, O
ao O
inventario O
laborioso O
da O
Casa B-MISC
, O
|
| O
depois O
da O
morte O
do O
papá O
... O
|

| O
--Bem O
, O
bem O
! O
Acabou O
! O
_ O
Proscratinare B-MISC
luzitanum I-MISC
est I-MISC
_ I-MISC
. O
Trabalha O
agora O
no O
|
| O
verão O
... O
Para O
Portuguezes B-LOC
, O
menino O
, O
o O
verão O
é O
o O
tempo O
das O
bellas O
fortunas O
|
| O
e O
dos O
rijos O
feitos O
. O
No O
verão O
nasce O
Nun'Alvares B-LOC
no O
Bomjardim B-LOC
! O
No O
verão O
se O
|
| O
vence O
em O
Aljubarrota B-MISC
! O
No O
verão O
chega O
o O
Gama B-ORG
á O
India B-LOC
! O
... O
E O
no O
verão O
vae O
o O
|
| O
nosso O
Gonçalo B-PER
escrever O
uma O
novellasinha O
sublime O
! O
... O
De O
resto O
os O
* O
Annaes O
* O
|
| O
só O
apparecem O
em O
Dezembro B-LOC
, O
caracteristicamente O
no O
Primeiro B-MISC
de I-MISC
Dezembro I-MISC
. O
E O
|
| O
você O
em O
tres O
mezes O
resuscita O
um O
mundo O
. O
Serio O
, O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
! O
... O
É O
um O
|
| O
dever O
, O
um O
santo O
dever O
, O
sobretudo O
para O
os O
novos O
, O
collaborar O
nos O
* O
Annaes B-LOC
* O
. O
|
| O
Portugal B-LOC
, O
menino O
, O
morre O
por O
falta O
de O
sentimento O
nacional O
! O
Nós O
estamos O
|
| O
immundamente O
morrendo O
do O
mal O
de O
não O
ser O
Portuguezes B-LOC
! O
|

| O
Parou O
-- O
ondeou O
o O
braço O
magro O
, O
como O
a O
correia B-LOC
d'um I-LOC
latego I-LOC
, O
n'um O
gesto O
que O
|
| O
açoutava O
o O
Rocio B-LOC
, O
a O
Cidade B-LOC
, O
toda O
a O
Nação B-LOC
. O
Sabia O
o O
amigo O
Gonçalinho B-PER
o O
|
| O
segredo O
d'esta O
borracheira O
sinistra O
? O
É O
que O
, O
dos O
Portuguezes B-LOC
, O
os O
peores O
|
| O
despresavam O
a O
Patria B-MISC
-- O
e O
os O
melhores O
ignoravam O
a O
Patria B-MISC
. O
O O
remedio O
? O
... O
|
| O
Revelar B-LOC
Portugal I-LOC
, O
vulgarisar O
Portugal B-LOC
. O
Sim O
, O
amiguinho O
! O
Organizar O
, O
com O
|
| O
estrondo O
, O
o O
reclamo O
de O
Portugal B-LOC
, O
de O
modo O
que O
todos O
o O
conheçam O
-- O
ao O
menos O
|
| O
como O
se O
conhece O
o O
Xarope B-MISC
Peitoral I-MISC
de I-MISC
James I-MISC
, O
hein O
? O
E O
que O
todos O
o O
|
| O
adoptem O
-- O
ao O
menos O
como O
se O
adoptou O
o O
sabão O
do O
Congo B-LOC
, O
hein O
? O
E O
conhecido O
, O
|
| O
adoptado O
, O
que O
todos O
o O
amem O
emfim O
, O
nos O
seus O
heróes O
, O
nos O
seus O
feitos O
, O
|
| O
mesmo O
nos O
seus O
defeitos O
, O
em O
todos O
os O
seus O
padrões O
, O
e O
até O
nas O
veras O
|
| O
pedrinhas O
das O
suas O
calçadas O
! O
Para O
esse O
fim O
, O
o O
maior O
a O
emprehender O
n'este O
|
| O
apagado O
seculo O
da O
nossa O
Historia B-LOC
, O
fundava O
elle O
os O
* O
Annaes O
* O
. O
Para O
berrar O
! O
|
| O
Para O
atroar O
Portugal B-LOC
, O
aos O
bramidos O
sobre O
os O
telhados O
, O
com O
a O
noticia O
|
| O
inesperada O
da O
sua O
grandeza O
! O
E O
aos O
descendentes O
dos O
que O
outr'ora O
fizeram O
|
| O
o O
Reino B-LOC
incumbia O
, O
mais O
que O
aos O
outros O
, O
o O
cuidado O
piedoso O
de O
o O
refazer O
... O
|
| O
Como O
? O
Reatando B-PER
a O
tradição O
, O
caramba O
! O
|

| O
--Assim O
, O
vocês O
! O
Por O
essa O
historia O
de O
Portugal B-LOC
fóra O
, O
vocês O
são O
uma O
|
| O
enfiada O
de O
Ramires B-LOC
de O
toda O
a O
belleza O
. O
Mesmo O
o O
desembargador O
, O
o O
que O
comeu O
|
| O
n'uma O
ceia O
de O
Natal B-MISC
dois O
leitões O
! O
... O
É O
apenas O
uma O
barriga O
. O
Mas O
que O
|
| O
barriga O
! O
Ha O
n'ella O
uma O
pujança O
heroica O
que O
prova O
raça O
, O
a O
raça O
mais O
forte O
|
| O
_ O
do O
que O
promette O
a O
força O
humana O
_ O
, O
como O
diz O
Camões B-PER
. O
Dois O
leitões O
, O
|
| O
caramba O
! O
Até O
enternece O
! O
... O
E O
os O
outros O
Ramires B-LOC
, O
o O
de O
Silves B-LOC
, O
o O
de O
|
| O
Aljubarrota B-PER
, O
os O
de O
Arzilla O
, O
os O
da O
India B-LOC
! O
E O
os O
cinco O
valentes O
, O
de O
quem O
|
| O
você O
talvez O
nem O
saiba O
, O
que O
morreram O
no O
Salado B-LOC
! O
Pois O
bem O
, O
resuscitar O
|
| O
estes O
varões O
, O
e O
mostrar O
n'elles B-PER
a O
alma O
façanhuda O
, O
o O
querer O
sublime O
que O
|
| O
nada O
verga O
, O
é O
uma O
soberba O
lição O
aos O
novos O
... O
Tonifica B-LOC
, O
caramba O
! O
Pela O
|
| O
consciencia O
que O
renova O
de O
termos O
sido O
tão O
grandes O
sacode O
este O
chocho O
|
| O
consentimento O
nosso O
em O
permanecermos O
pequenos O
! O
É O
o O
que O
eu O
chamo O
reatar O
a O
|
| O
tradição O
... O
E O
depois O
feito O
por O
você O
proprio O
, O
Ramires B-PER
, O
que O
_ O
chic O
_ O
! O
|
| O
Caramba B-LOC
, O
que O
_ O
chic O
_ O
! O
É O
um O
fidalgo O
, O
o O
maior O
fidalgo O
de O
Portugal B-LOC
, O
que O
, O
|
| O
para O
mostrar O
a O
heroicidade O
da O
Patria B-MISC
, O
abre O
simplesmente O
, O
sem O
sahir O
do O
|
| O
seu O
solar O
, O
os O
archivos O
da O
sua O
Casa B-PER
, O
velha O
de O
mais O
de O
mil O
annos O
. O
É O
de O
|
| O
rachar O
! O
... O
E O
você O
não O
precisa O
fazer O
um O
grosso O
romance O
... O
Nem O
um O
romance O
|
| O
muito O
desenvolvido O
está O
na O
indole O
militante O
da O
Revista B-MISC
. O
Basta O
um O
conto O
, O
|
| O
de O
vinte O
ou O
trinta O
paginas O
... O
Está O
claro O
, O
os O
* O
Annaes O
* O
por O
ora O
não O
podem O
|
| O
pagar O
. O
Tambem O
, O
você O
não O
precisa O
! O
E O
que O
diabo O
! O
não O
se O
trata O
de O
pecunia O
, O
|
| O
mas O
d'uma O
grande O
renovação O
social O
... O
E O
depois O
, O
menino O
, O
a O
litteratura O
|
| O
leva O
a O
tudo O
em B-LOC
Portugal I-LOC
. O
Eu O
sei O
que O
o O
Gonçalo B-LOC
em O
Coimbra B-LOC
, O
ultimamente O
, O
|
| O
frequentava O
o O
Centro B-LOC
Regenerador I-LOC
. O
Pois O
, O
amigo O
, O
de O
folhetim O
em O
folhetim O
, O
|
| O
se O
chega O
a O
S. B-PER
Bento I-PER
! O
A O
penna O
agora O
, O
como O
a O
espada O
outr'ora O
, O
edifica O
|
| O
reinos O
... O
Pense B-MISC
você I-MISC
n'isto I-MISC
! I-MISC
E O
adeus O
! O
que O
ainda O
hoje O
tenho O
de O
copiar O
, O
|
| O
para O
lettra B-PER
christã I-PER
, O
este O
estudo O
do O
Henriques B-PER
sobre O
Ceylão B-LOC
... O
Você O
não O
|
| O
conhece O
o O
Henriques B-PER
? O
... O
Não O
conhece O
. O
Ninguem O
conhece O
. O
Pois O
quando O
na O
|
| O
Europa B-LOC
, O
n'essas O
grandes O
Academias B-MISC
da I-MISC
Europa B-LOC
, O
ha O
uma O
duvida O
sobre O
a O
|
| O
Historia O
ou O
a O
Litteratura B-PER
cingaleza O
, O
gritam O
para O
cá O
, O
para O
o O
Henriques B-MISC
! I-MISC
|

| O
Abalou B-MISC
, O
agarrado O
ao O
seu O
rolo O
e O
ao O
seu O
tomo O
-- O
e O
Gonçalo B-PER
ainda O
o O
avistou O
, O
|
| O
na O
porta O
e O
claridade O
da O
tabacaria O
Nunes B-PER
, O
agitando O
o O
braço O
esguio O
|
| O
d'Apostolo B-PER
deante O
d'um O
sujeito O
obeso O
, O
de O
vasto O
collete O
branco O
, O
que O
|
| O
recuava O
, O
com O
espanto O
, O
assim O
perturbado O
no O
quieto O
gozo O
do O
seu O
grosso O
|
| O
charuto O
e O
da O
doce O
noite B-MISC
de I-MISC
Maio I-MISC
. O
|

| O
O O
Fidalgo B-LOC
da I-LOC
Torre I-LOC
recolheu O
para O
o O
Bragança B-LOC
, O
impressionado O
, O
ruminando O
a O
|
| O
idéa O
do O
Patriota B-PER
. O
Tudo O
n'ella O
o O
seduzia O
-- O
e O
lhe O
convinha O
: O
a O
sua O
|
| O
collaboração O
n'uma O
Revista B-MISC
consideravel O
, O
de O
setenta O
paginas O
, O
em O
|
| O
companhia O
de O
Escriptores B-PER
doutos O
, O
lentes O
das O
Escolas B-LOC
, O
antigos O
Ministros B-MISC
, O
|
| O
até O
Conselheiros B-LOC
d'Estado I-LOC
: O
a O
antiguidade O
da O
sua O
raça O
, O
mais O
antiga O
que O
o O
|
| O
Reino B-LOC
, O
popularisada O
por O
uma O
historia O
d'heroica O
belleza O
, O
em O
que O
com O
tanto O
|
| O
fulgor O
resaltavam O
a O
bravura O
e O
a O
soberba O
d'alma O
dos O
Ramires B-MISC
  O
e O
emfim O
a O
|
| O
seriedade O
academica O
do O
seu O
espirito O
, O
o O
seu O
nobre O
gosto O
pelas O
|
| O
investigações O
eruditas O
, O
apparecendo O
no O
momento O
em O
que O
tentava O
a O
carreira O
|
| O
do O
Parlamento B-ORG
e O
da O
Politica B-MISC
! I-MISC
... O
E O
o O
trabalho O
, O
a O
composição O
moral O
dos O
|
| O
vetustos O
Ramires B-MISC
, O
a O
resurreição O
archeologica O
do O
viver O
Affonsino B-LOC
, O
as O
cem O
|
| O
tiras O
de O
almaço O
a O
atulhar O
de O
prosa O
forte O
-- O
não O
o O
assustavam O
... O
Não O
! O
|
| O
porque O
felizmente O
já O
possuia O
a O
« O
sua O
obra»--e O
cortada O
em O
bom B-LOC
panno I-LOC
, O
|
| O
alinhavada O
com O
linha O
habil O
. O
Seu O
tio O
Duarte B-PER
, O
irmão O
de O
sua O
mãe O
( O
uma O
|
| O
senhora O
de O
Guimarães B-LOC
, O
da O
casa O
das O
Balsas B-LOC
) O
, O
nos O
seus O
annos O
de O
ociosidade O
|
| O
e O
imaginação O
, O
de O
1845 O
a O
1850 O
, O
entre O
a O
sua O
carta O
de O
Bacharel B-PER
e O
o O
seu O
|
| O
Alvará B-PER
de I-PER
Delegado I-PER
, O
fôra O
poeta O
-- O
e O
publicára O
no O
* B-MISC
Bardo I-MISC
* O
, O
semanario O
de O
|
| O
Guimarães B-LOC
, O
um O
Poemeto B-LOC
em O
verso O
solto O
, O
o O
_ O
Castello B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
_ O
, O
que O
|
| O
assignára O
com O
duas O
iniciaes B-PER
D.B. O
esse O
castello O
era O
o O
seu O
, O
o O
Paço B-LOC
|
| O
antiquissimo O
de O
que O
restava O
a O
negra O
torre O
entre O
os O
limoeiros O
da O
horta O
. O
E O
|
| O
o O
Poemeto B-LOC
cantava O
, O
com O
romantico O
garbo O
, O
um O
lance O
de O
altivez O
feudal O
em O
|
| O
que O
se O
sublimára O
Tructesindo B-LOC
Ramires I-LOC
, O
Alferes-mór B-ORG
de O
Sancho B-PER
I I-PER
, O
durante O
|
| O
as O
contendas O
de O
Affonso B-PER
II I-PER
e O
das O
senhoras B-ORG
Infantas I-ORG
. O
Esse O
volume O
do O
|
| O
* O
Bardo O
* O
, O
encadernado O
em O
marroquim B-LOC
, O
com O
o O
brazão O
dos O
Ramires B-LOC
, O
o O
açor B-LOC
|
| O
negro O
em O
campo O
escarlate O
, O
ficára O
no O
Archivo B-MISC
da I-MISC
Casa I-MISC
como O
um O
trecho O
da O
|
| O
Chronica B-PER
heroica O
dos O
Ramires B-MISC
. O
E O
muitas O
vezes O
em O
pequeno O
Gonçalo B-PER
|
| O
recitára O
, O
ensinados O
pela O
mamã O
, O
os O
primeiros O
versos O
do O
Poema B-MISC
, O
de O
tão O
|
| O
harmoniosa O
melancolia O
: O
|

    | O
Na O
pallidez O
da O
tarde O
, O
entre O
a O
folhagem O
|
    | O
Que O
o O
outomno O
amarellece O
... O
|

| O
Era O
com O
esse O
sombrio O
feito O
do O
seu O
vago O
avoengo O
que O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
|
| I-PER
Ramires I-PER
decidira O
em O
Coimbra B-LOC
, O
quando O
os O
camaradas O
da O
* B-MISC
Patria I-MISC
* O
e O
das O
ceias O
|
| O
o O
acclamavam O
« O
o O
nosso O
Walter B-PER
Scott I-PER
» O
, O
compôr O
um O
Romance B-MISC
moderno O
, O
d'um O
|
| O
realismo O
épico O
, O
em O
dous O
robustos O
volumes O
, O
formando O
um O
estudo O
ricamente O
|
| O
colorido O
da O
Meia-Edade B-LOC
Portugueza I-LOC
... O
E O
agora O
lhe O
servia O
, O
e O
com O
deliciosa O
|
| O
facilidade O
, O
para O
essa O
Novella B-LOC
curta O
e O
sobria O
, O
de O
trinta O
paginas O
, O
que O
|
| O
convinha O
aos O
* O
Annaes O
* O
. O
|

| O
No O
seu O
quarto O
do O
Bragança B-LOC
abrio O
a O
varanda O
. O
E O
debruçado O
, O
acabando O
o O
|
| O
charuto O
, O
na O
dormente O
suavidade O
da O
noite B-MISC
de I-MISC
Maio I-MISC
, O
ante O
a O
magestade O
|
| O
silenciosa O
do O
rio O
e O
da O
lua B-LOC
, O
pensava O
regaladamente O
que O
nem O
teria O
a O
|
| O
canceira O
d'esmiuçar O
as O
chronicas O
e O
os O
folios O
massudos O
... O
Com O
effeito O
! O
|
| O
toda O
a O
reconstruccão O
Historica O
a O
realisára O
, O
e O
solidamente O
, O
com O
um O
saber O
|
| O
destro O
, O
o O
tio O
Duarte B-PER
. O
O O
Paço B-LOC
acastellado O
de O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
com O
as O
fundas O
|
| O
carcovas O
, O
a O
torre O
albarran O
, O
a O
alcaçova B-LOC
, O
a O
masmorra O
, O
o O
pharol B-LOC
e O
o O
balsão B-MISC
: O
|
| O
o O
velho O
Tructesindo B-PER
, O
enorme O
, O
e O
os O
seus O
flocos O
de O
cabellos O
e O
barbas O
|
| O
ancestraes B-PER
derramados O
sobre O
a O
loriga O
de O
malha O
  O
os O
servos O
mouriscos O
, O
de O
|
| O
surrões O
de O
couro O
, O
cavando O
os O
regueiros O
da O
horta O
  O
os O
oblatos O
resmungando O
|
| O
á O
lareira O
as O
_ O
Vidas B-MISC
dos I-MISC
Santos I-MISC
_ O
  O
os O
pagens O
jogando O
no O
campo O
do O
|
| O
tavolado O
-- O
tudo O
resurgia O
, O
com O
veridico O
realce O
, O
no O
Poemeto B-LOC
do O
tio O
Duarte O
! O
|
| O
Ainda O
recordava O
mesmo O
certos O
lances O
: O
o O
truão B-ORG
açoutado I-ORG
  O
o O
festim O
e O
os O
|
| O
uchões O
que O
arrombavam O
as O
cubas O
de O
cerveja O
  O
a O
jornada O
de O
Violante B-PER
Ramires I-PER
|
| O
para O
o O
Mosteiro B-LOC
de I-LOC
Lorvão I-LOC
... O
|

    | O
Junto O
à O
fonte O
mourisca O
, O
entre O
os O
ulmeiros O
, O
|
    | O
A O
cavalgada O
pára O
... O
|

| O
O O
enrêdo O
todo O
com O
a O
sua O
paixão O
de O
grandeza O
barbara O
, O
os O
recontros O
bravios O
|
| O
em O
que O
se O
saciam O
a O
punhal O
os O
rancores O
de O
raça O
, O
o O
heroico O
fallar O
|
| O
despedido O
de O
labios O
de O
ferro O
-- O
lá O
estavam O
nos O
versos O
do O
titi O
, O
sonoros O
e O
|
| O
bem O
balançados O
... O
|

    | O
Monge B-PER
, O
escuta O
! O
O O
solar O
de O
D. B-PER
Ramires I-PER
|
    | O
Por O
si O
, O
e O
pedra O
a O
pedra O
se O
aluira O
, O
|
    | O
Se O
jámais O
um O
bastardo O
lhe O
pisasse O
, O
|
    | O
Com O
sapato O
aviltado O
, O
as O
lages O
puras O
! O
|

| O
Na O
realidade O
só O
lhe O
restava O
transpôr O
as O
formas O
fluidas O
do O
Romantismo B-PER
de O
|
| O
1846 O
para O
a O
sua O
prosa O
tersa O
e O
mascula O
( O
como O
confessava O
o O
Castanheiro B-ORG
) O
, O
|
| O
de O
optima O
côr O
archaica O
, O
lembrando O
o O
_ O
Bobo O
_ O
. O
E O
era O
um O
plagio O
? O
Não O
! O
A O
|
| O
quem O
, O
com O
mais O
seguro O
direito O
do O
que O
a O
elle O
, O
Ramires B-LOC
, O
pertencia O
a O
|
| O
memoria O
dos O
Ramires B-MISC
historicos I-MISC
? O
A O
resurreição O
do O
velho O
Portugal B-LOC
, O
tão O
|
| O
bella O
no O
_ O
Castello B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
_ O
, O
não O
era O
obra O
individual O
do O
tio O
|
| O
Duarte B-PER
-- O
mas O
dos O
Herculanos B-LOC
, O
dos O
Rebellos B-LOC
, O
das O
Academias B-LOC
, O
da O
erudição O
|
| O
esparsa O
. O
E O
, O
de O
resto O
, O
quem O
conhecia O
hoje O
esse O
Poemeto B-LOC
, O
e O
mesmo O
o O
|
| O
* B-MISC
Bardo I-MISC
* O
, O
delgado O
semanario O
que O
perpassára O
, O
durante O
cinco O
mezes O
, O
ha O
|
| O
cincoenta O
annos O
, O
n'uma O
villa O
de O
Provincia B-LOC
? O
... O
! O
Não O
hesitou O
mais O
, O
|
| O
seduzido O
. O
E O
em O
quanto O
se O
despia O
, O
depois O
de O
beber O
aos O
goles O
um O
copo O
|
| O
d'agua O
com O
bicarbonato O
de O
soda O
, O
já O
martellava O
a O
primeira O
linha O
do O
conto O
, O
|
| O
á O
maneira O
lapidaria O
da O
_ O
Salammbô_:--«Era B-ORG
nos O
Paços B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
, O
por O
|
| O
uma O
noite O
d'inverno O
, O
na O
sala O
alta O
da O
Alcaçova B-ORG
... O
» O
|

| O
Ao O
outro O
dia O
, O
procurou O
José B-PER
Lucio I-PER
Castanheiro I-PER
na O
repartição O
dos O
Proprios B-LOC
|
| I-LOC
Nacionaes I-LOC
, O
á O
pressa,--por O
que O
, O
depois O
d'uma O
conferencia O
no O
Banco B-ORG
|
| I-ORG
Hypothecario I-ORG
, O
ainda O
promettera O
acompanhar O
as O
primas O
Chellas B-LOC
a O
uma O
|
| O
Exposição B-MISC
de I-MISC
Bordados I-MISC
na O
livraria O
Gomes B-PER
. O
E O
annunciou O
ao O
Patriota B-PER
que O
, O
|
| O
positivamente O
, O
lhe O
assegurava O
para O
o O
primeiro O
numero O
dos O
* O
Annaes O
* O
a O
|
| O
Novella B-LOC
, O
a O
que O
já O
decidira O
o O
titulo O
-- O
a O
_ O
Torre B-LOC
de I-LOC
D. I-LOC
Ramires I-LOC
_ O
: O
|

| O
--Que O
lhe O
parece O
? O
|

| O
Deslumbrado B-LOC
, O
José B-PER
Castanheiro I-PER
atirou O
os O
magrissimos O
braços O
, O
resguardados O
|
| O
pelas O
mangas O
d'alpaca O
, O
até O
á O
abobada O
do O
esguio O
corredor O
em O
que O
o O
|
| O
recebera O
: O
|

| O
--Sublime O
! O
... O
_ O
A B-MISC
Torre I-MISC
de I-MISC
D. I-MISC
Ramires I-MISC
_ O
! O
... O
O O
grande O
feito O
de O
Tructesindo B-PER
|
| I-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
contado O
por O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
! O
... O
E O
tudo O
na O
mesma O
|
| O
Torre B-LOC
! I-LOC
Na O
Torre B-LOC
o O
velho O
Tructesindo B-LOC
pratica O
o O
feito O
  O
e O
setecentos O
annos O
|
| O
depois O
, O
na O
mesma O
Torre B-LOC
, O
o O
nosso O
Gonçalo B-LOC
conta O
o O
feito O
! O
Caramba B-PER
, O
menino O
, O
|
| O
carambissima B-MISC
! I-MISC
isso O
é O
que O
é O
reatar O
a O
tradição O
! O
|

       | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|

| O
Duas O
semanas O
depois O
, O
de O
volta O
a O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
Gonçalo B-PER
mandou O
um O
creado O
|
| O
da O
quinta O
, O
com O
uma O
carroça O
, O
a O
Oliveira B-LOC
, O
a O
casa O
de O
seu O
cunhado O
José B-PER
|
| I-PER
Barrôlo I-PER
, O
casado O
com O
Gracinha B-PER
Ramires I-PER
, O
para O
lhe O
trazer O
da O
rica O
livraria O
|
| O
classica O
que O
o O
Barrôlo B-ORG
herdára O
do O
tio O
Deão B-PER
da I-PER
Sé I-PER
todos O
os O
volumes O
da O
|
| O
_ O
Historia B-MISC
Genealogica_--«e I-MISC
( O
accrescentava O
n'uma O
carta O
) O
todos O
os O
|
| O
cartapacios O
que O
por O
lá O
encontrares O
com O
o O
titulo O
de O
« B-MISC
Chronicas I-MISC
do I-MISC
Rei I-MISC
|
| I-MISC
Fulano I-MISC
... O
» O
Depois O
, O
do O
pó O
das O
suas O
estantes O
, O
desenterrou O
as O
obras O
de O
|
| O
Walter B-PER
Scott I-PER
, O
volumes O
desirmanados O
do O
_ O
Panorama B-LOC
_ O
, O
a O
_ O
Historia B-MISC
_ I-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Herculano I-MISC
, O
o O
_ O
Bobo B-MISC
_ I-MISC
, O
o O
_ O
Monge B-PER
de I-PER
Cistér I-PER
_ O
. O
E O
assim O
abastecido O
, O
com O
uma O
|
| O
farta O
rêsma O
de O
tiras O
d'almaço O
sobre O
a O
banca O
, O
começou O
a O
repassar O
o O
|
| O
Poemeto B-PER
do O
tio O
Duarte O
, O
inclinado O
ainda O
a O
transpôr O
para O
a O
aspereza O
d'uma O
|
| O
manhã O
de O
Dezembro O
, O
como O
mais O
congenere O
com O
a O
rudeza O
feudal O
dos O
seus O
|
| O
avós O
, O
aquella O
lusida O
cavalgada O
de O
donas O
, O
monges O
e O
homens O
d'armas O
que O
o O
|
| O
tio O
Duarte B-PER
estendera O
, O
atravez O
d'uma O
suave O
melancolia O
outomnal O
, O
pelas O
|
| O
veigas O
do O
Mondêgo B-LOC
... O
|

    | O
Na O
pallidez O
da O
tarde O
, O
entre O
a O
folhagem O
|
    | O
Que O
o O
outomno O
amarellece O
... O
|

| O
Mas O
, O
como O
era O
então O
Junho B-LOC
e O
a O
lua O
crescia O
, O
Gonçalo B-PER
determinou O
por O
fim O
|
| O
aproveitar O
as O
sensações O
de O
calor O
, O
luar O
e O
arvoredos O
, O
que O
lhe O
fornecia O
a O
|
| O
aldeia O
-- O
para O
levantar O
, O
logo O
á O
entrada O
da O
sua O
Novella B-LOC
, O
o O
negro O
e O
immenso O
|
| O
Paço B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
, O
no O
silencio O
d'uma O
noite O
d'Agosto O
, O
sob O
o O
|
| O
resplendor O
da O
lua B-LOC
cheia O
. O
|

| O
E O
já O
enchera O
desembaraçadamente O
, O
ajudado O
pelo O
* B-MISC
Bardo I-MISC
* O
, O
duas O
tiras O
, O
|
| O
quando O
uma O
desavença O
com O
o O
seu O
caseiro O
, O
o O
Manoel B-PER
Relho I-PER
, O
que O
amanhava O
a O
|
| O
quinta O
por O
oitocentos O
mil O
reis O
de O
renda O
, O
veio O
perturbar O
, O
na O
fresca O
e O
|
| O
noviça O
inspiração O
do O
seu O
trabalho O
, O
o O
Fidalgo B-LOC
da O
Torre O
. O
Desde O
o O
Natal B-MISC
o O
|
| O
Relho O
, O
que O
durante O
annos O
de O
compostura O
e O
ordem O
se O
emborrachava O
sempre O
|
| O
aos O
domingos O
com O
alegria O
e O
com O
pachorra O
, O
começára O
a O
tomar O
, O
tres O
e O
quatro O
|
| O
vezes O
por O
semana O
, O
bebedeiras O
desabridas O
, O
escandalosas O
, O
em O
que O
espancava O
|
| O
a O
mulher O
, O
atroava O
a O
quinta O
de O
berros O
, O
e O
saltava O
para O
a O
estrada O
, O
|
| O
esguedelhado O
, O
de O
varapáu O
, O
desafiando O
a O
quieta O
aldeia O
. O
Por O
fim O
, O
uma O
noite O
|
| O
em O
que O
Gonçalo B-PER
, O
á O
banca O
, O
depois O
do O
chá O
, O
laboriosamente O
escavava O
os O
|
| O
fossos O
do O
Paço B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
-- O
de O
repente O
a O
Rosa B-PER
cozinheira O
rompeu O
a O
|
| O
gritar O
« O
Aqui O
d' O
El-rei O
contra O
o O
Relho B-ORG
! I-ORG
» O
E O
, O
atravez O
dos O
seus O
brados O
e O
dos O
|
| O
latidos O
dos O
cães O
, O
uma O
pedra O
, O
depois O
outra O
, O
bateram O
na O
varanda O
veneravel O
|
| O
da O
livraria O
! O
Enfiado B-LOC
, O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
pensou O
no O
revólver O
... O
Mas O
|
| O
justamente O
n'essa O
tarde O
o O
creado O
, O
o O
Bento B-PER
, O
descêra O
aquella O
sua O
velha O
e O
|
| O
unica O
arma O
á O
cozinha O
para O
a O
desenferrujar O
e O
arear O
! O
Então O
, O
atarantado O
, O
|
| O
correu O
ao O
quarto O
, O
que O
fechou O
á O
chave O
, O
empurrando O
contra O
a O
porta O
a O
|
| O
commoda O
com O
tão O
desesperada O
anciedade O
que O
frascos O
de O
crystal O
, O
um O
cofre O
|
| O
de O
tartaruga O
, O
até O
um O
crucifixo O
, O
tombaram O
e O
se O
partiram O
. O
Depois O
gritos O
e O
|
| O
latidos O
findaram O
no O
pateo O
-- O
mas O
Gonçalo B-PER
não O
se O
arredou O
n'essa B-PER
noite O
|
| O
d'aquelle O
refugio O
bem O
defendido O
, O
fumando O
cigarros O
, O
ruminando O
um O
furor O
|
| O
sentimental O
contra O
o O
Relho B-ORG
, O
a O
quem O
tanto O
perdoára O
, O
sempre O
tão O
|
| O
affavelmente O
tratára O
, O
e O
que O
apedrejava O
as O
vidraças O
da O
Torre B-LOC
! I-LOC
Cêdo O
, O
de O
|
| O
manhã O
convocou O
o O
Regedor B-LOC
  O
a O
Rosa B-PER
, O
ainda O
tremula O
, O
mostrou O
no O
braço O
as O
|
| O
marcas O
roxas O
dos O
dedos O
do O
Relho B-ORG
  O
e O
o O
homem O
, O
cujo O
arrendamento O
findava O
em O
|
| O
Outubro B-MISC
, O
foi O
despedido O
da O
quinta O
com O
a O
mulher O
, O
a O
arca O
e O
o O
catre O
. O
|
| O
Immediatamente B-PER
appareceu O
um O
lavrador O
dos O
Bravaes B-LOC
, O
o O
José B-PER
Casco I-PER
, O
|
| O
respeitado O
em O
toda O
a O
freguezia O
pela O
sua O
seriedade O
e O
força O
espantosa O
, O
|
| O
propondo O
ao O
fidalgo O
arrendar O
a O
Torre B-LOC
. O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
porém O
, O
já O
|
| O
desde O
a O
morte O
do O
pae O
, O
decidira O
elevar O
a O
renda O
a O
novecentos O
e O
cincoenta O
|
| O
mil O
réis:--e O
o O
Casco B-LOC
desceu O
as O
escadas O
, O
de O
cabeça O
descahida O
. O
Voltou O
logo O
|
| O
ao O
outro O
dia O
, O
repercorreu O
miudamente O
toda O
a O
quinta O
, O
esfarellou O
a O
terra O
|
| O
entre O
os O
dedos O
, O
esquadrinhou O
o O
curral O
e O
a O
adega O
, O
contou O
as O
oliveiras O
e O
|
| O
as O
cêpas O
: O
e O
n'um O
esforço O
, O
em O
que O
lhe O
arfaram O
todas O
as O
costellas O
, O
|
| O
offereceu O
novecentos O
e O
dez O
mil O
réis O
! O
Gonçalo B-PER
não O
cedia O
, O
certo O
da O
sua O
|
| O
equidade O
. O
O O
José B-PER
Casco I-PER
voltou O
ainda O
com O
a O
mulher O
  O
depois O
, O
n'um O
domingo O
, O
|
| O
com O
a O
mulher O
e O
um O
compadre,--e O
era O
um O
coçar O
lento O
do O
queixo O
rapado O
, O
umas O
|
| O
voltas O
desconfiadas O
em O
torno O
da O
eira O
e O
da O
horta O
, O
umas O
demoras O
sumidas O
|
| O
dentro O
da O
tulha O
, O
que O
tornavam O
aquella O
manhã O
de O
Junho B-LOC
intoleravelmente O
|
| O
longa O
ao O
Fidalgo B-LOC
, O
sentado O
n'um O
banco O
de O
pedra O
do O
jardim O
, O
debaixo O
d'uma O
|
| O
mimosa O
, O
com O
a O
* O
Gazeta B-LOC
do I-LOC
Porto I-LOC
* O
. O
Quando O
o O
Casco B-LOC
, O
pallido O
, O
lhe O
veio O
|
| O
offerecer O
novecentos O
e O
trinta O
mil O
réis O
-- O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
|
| O
arremessou O
o O
jornal O
, O
declarou O
que O
ia O
elle O
, O
por O
sua O
conta O
, O
amanhar O
a O
|
| O
propriedade O
, O
mostrar O
o O
que O
era O
um O
torrão O
rico O
, O
tratado O
pelo O
saber O
|
| O
moderno O
, O
com O
phosphatos O
, O
com O
machinas O
! O
O O
homem O
de O
Bravaes B-PER
, O
então O
, O
|
| O
arrancou O
um O
fundo O
suspiro O
, O
acceitou O
os O
novecentos O
e O
cincoenta O
mil O
reis O
. O
|
| O
Á O
maneira O
antiga O
o O
Fidalgo B-LOC
apertou O
a O
mão O
ao O
lavrador O
-- O
que O
entrou O
na O
|
| O
cozinha O
a O
enxugar O
um O
largo O
copo O
de O
vinho O
, O
esponjando O
na O
testa O
, O
nas O
|
| O
cordoveias O
rijas O
do O
pescoço O
, O
o O
suor O
anciado O
que O
o O
alagava O
. O
|

| O
Mas O
, O
como O
entulhada O
por O
estes O
cuidados O
, O
a O
veia O
abundante O
de O
Gonçalo B-PER
|
| O
estancou O
-- O
não O
foi O
mais O
que O
um O
fio O
arrastado O
e O
turvo O
. O
Quando O
n'essa B-PER
tarde O
|
| O
se O
accomodou O
á O
banca O
, O
para O
contar O
a O
sala O
d'armas O
do O
Paço B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
|
| I-LOC
Ireneia I-LOC
por O
uma O
noite O
de O
lua O
-- O
só O
conseguiu O
converter O
servilmente O
n'uma O
|
| O
prosa O
aguada O
os O
versos O
lisos O
do O
tio O
Duarte B-PER
, O
sem O
relêvo O
que O
os O
|
| O
modernisasse O
, O
désse O
magestade O
senhorial O
ou O
bellesa O
saudosa O
áquelles O
|
| O
macissos O
muros O
onde O
o O
luar O
, O
deslisando O
atravez O
das O
rexas O
, O
salpicava B-LOC
|
| O
scentelhas O
pelas O
pontas O
das O
lanças O
altas O
, O
e O
pela O
cimeira O
dos O
morriões O
... O
|
| O
E O
desde O
as O
quatro O
horas O
, O
no O
calor O
e O
silencio O
do O
domingo B-MISC
de I-MISC
Junho I-MISC
, O
|
| O
labutava O
, O
empurrando O
a O
penna O
como O
lento O
arado O
em O
chão O
pedregoso O
, O
|
| O
riscando O
logo O
rancorosamente O
a O
linha O
que O
sentia O
deselegante O
e O
molle O
, O
ora O
|
| O
n'um O
reboliço O
, O
a O
sacudir O
e O
reenfiar O
sob O
a O
mesa O
os O
chinellos O
de O
|
| O
marroquim O
, O
ora O
immovel O
e O
abandonado O
á O
esterilidade O
que O
o O
travava O
, O
com O
os O
|
| O
olhos O
esquecidos O
na O
Torre B-LOC
, O
na O
sua O
difficillima O
Torre B-LOC
, O
negra O
entre O
os O
|
| O
limoeiros O
e O
o O
azul O
, O
toda O
envolta O
no O
piar O
e O
esvoaçar O
das O
andorinhas O
. O
|

| O
Por O
fim O
, O
descorçoado O
, O
arrojou O
a O
penna O
que O
tão O
desastrosamente O
emperrára O
. O
|
| O
E O
fechando O
na O
gavêta B-LOC
, O
com O
uma O
pancada O
, O
o O
volume O
precioso O
do O
* B-MISC
Bardo I-MISC
* O
: O
|

| O
--Irra O
! O
Estou O
perfeitamente O
entupido O
! O
É O
este O
calor O
! O
E O
depois O
aquelle O
|
| O
animal O
do O
Casco B-LOC
, O
toda O
a O
manhã O
! O
... O
|

| O
Ainda O
releu O
, O
coçando O
sombriamente O
a O
nuca O
, O
a O
derradeira O
linha O
rabiscada O
e O
|
| O
suja O
: O
|

| O
--« O
... O
Na O
sala O
altaneira O
e O
larga O
, O
onde O
os O
largos O
e O
pallidos O
raios O
da O
|
| O
lua O
... O
» O
Larga O
, O
largos O
! O
... O
E O
os O
pallidos O
raios O
, O
os O
eternos O
_ O
pallidos O
|
| O
raios O
_ O
! O
... O
Tambem O
este O
maldito O
castello O
, O
tão O
complicado O
! O
... O
E O
este O
D. B-PER
|
| I-PER
Tructesindo I-PER
, O
que O
eu O
não O
apanho O
, O
tão O
antigo O
! O
... O
Emfim O
, O
um O
horror O
! O
|

| O
Atirou O
, O
n'um O
repellão O
, O
a O
cadeira O
de O
couro O
  O
cravou O
, O
com O
furor O
, O
um O
charuto O
|
| O
nos O
dentes --e O
abalou O
da O
livraria O
, O
batendo O
desesperadamente O
a O
porta O
, O
|
| O
n'um O
tedio O
immenso O
da O
sua O
obra O
, O
d'aquelles B-MISC
confusos O
e O
enredados O
Paços B-LOC
de I-LOC
|
| I-LOC
Santa I-LOC
Ireneia I-LOC
, O
e O
dos O
seus O
avós O
, O
enormes O
, O
resoantes O
, O
chapeados O
de O
ferro O
, O
|
| O
e O
mais O
vagos O
que O
fumos O
. O
|




| O
II B-MISC
|


| I-MISC
Bocejando I-MISC
, O
apertando O
os O
cordões O
das O
largas O
pantalonas O
de O
seda O
que O
lhe O
|
| O
escorregavam O
da O
cinta O
, O
Gonçalo B-PER
, O
que O
durante O
todo O
o O
dia O
preguiçára B-LOC
, O
|
| O
estirado O
no O
divan O
de O
damasco B-PER
azul I-PER
, O
com O
uma O
vaga O
dôr O
nos O
rins O
, O
atravessou O
|
| O
languidamente O
o O
quarto O
para O
espreitar O
, O
no O
corredor O
, O
o O
antigo O
relogio O
de O
|
| O
charão O
. O
Cinco O
horas O
e O
meia O
! O
... O
Para O
desannuviar O
, O
pensou O
n'uma O
caminhada O
|
| O
pela O
fresca O
estrada O
dos O
Bravaes B-LOC
. O
Depois O
n'uma O
visita O
( O
devida O
já O
desde O
a O
|
| O
Paschoa B-PER
! O
) O
ao O
velho O
Sanches B-PER
Lucena I-PER
, O
eleito O
novamente O
deputado O
, O
nas O
|
| O
Eleições B-MISC
Geraes I-MISC
de I-MISC
Abril I-MISC
, O
pelo O
circulo O
de O
Villa B-LOC
Clara I-LOC
. O
Mas O
a O
jornada O
á O
|
| O
_ O
Feitosa B-LOC
_ O
, O
á O
quinta O
do O
Sanches B-PER
Lucena I-PER
, O
demandava O
uma O
hora O
a O
cavallo O
, O
|
| O
desagradavel O
com O
aquella O
teimosa O
dôr O
nos O
rins O
que O
o O
filára O
na O
vespera O
á O
|
| O
noite O
, O
depois O
do O
chá O
, O
na O
Assembleia B-ORG
da I-ORG
Villa I-ORG
. O
E O
, O
indeciso O
, O
arrastava O
os O
|
| O
passos O
no O
corredor O
, O
para O
gritar O
ao O
Bento B-PER
ou O
á O
Rosa B-PER
que O
lhe O
subissem O
uma O
|
| O
limonada O
, O
quando O
, O
atravez O
das O
varandas O
abertas O
, O
resoou O
um O
vozeirão O
de O
|
| O
grosso O
metal O
, O
que O
gracejando O
mais O
se O
engrossava O
, O
rolava O
pelo O
pateo O
, O
|
| O
n'uma O
cadencia O
cava O
de O
malho O
malhando O
: O
|

| O
--Oh O
sô O
Gonçalo B-MISC
! I-MISC
Oh O
sô O
Gonçalão O
! O
Oh O
sô O
Gonçalissimo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
! O
... O
|

| O
Reconheceu O
logo O
o O
_ O
Titó B-MISC
_ O
, O
o O
Antonio B-PER
Villalobos I-PER
, O
seu O
vago O
parente O
, O
e O
seu O
|
| O
companheiro O
de O
Villa B-PER
Clara I-PER
, O
onde O
aquelle O
homenzarrão O
excellente O
, O
de O
|
| O
velha O
raça O
Alemtejana B-LOC
, O
se O
estabelecera O
sem O
motivo O
, O
só O
por O
affeição O
|
| O
bucolica O
á O
villa O
. O
E O
havia O
onze O
annos O
que O
a O
atulhava O
com O
os O
seus O
|
| O
possantes O
membros O
, O
o O
lento O
rebombo O
do O
seu O
vozeirão O
, O
e O
a O
sua O
ociosidade O
|
| O
espalhada O
pelos O
bancos O
, O
pelas O
esquinas O
, O
pelas O
ombreiras O
das O
lojas O
, O
pelos O
|
| O
balcões O
das O
tabernas O
, O
pelas O
sachristias O
a O
caturrar O
com O
os O
padres O
, O
até O
|
| O
pelo O
cemiterio O
a O
philosophar B-LOC
com O
o O
coveiro O
. O
Era O
um O
irmão O
do O
velho O
|
| O
morgado O
de O
Cidadelhe B-LOC
( O
o O
genealogista O
) O
, O
que O
lhe O
estabelecêra O
uma O
mesada O
|
| O
de O
oito O
moedas O
para O
o O
conservar O
longe O
de O
Cidadelhe B-LOC
-- O
e O
do O
seu O
sujo O
|
| O
serralho O
de O
moças O
do O
campo O
, O
e O
da O
obra O
tenebrosa O
a O
que O
agora O
se O
|
| O
atrellára O
, O
a O
_ O
Veridica B-MISC
Inquirição I-MISC
_ O
, O
uma O
Inquirição O
sobre O
as O
bastardias O
, O
|
| O
crimes O
e O
titulos O
illegitimos O
das O
familias O
fidalgas O
de O
Portugal B-LOC
. O
E O
|
| O
Gonçalo B-PER
, O
desde O
estudante O
, O
amára O
sempre O
aquelle O
Hercules B-PER
bonacheirão O
, O
que O
|
| O
o O
seduzia O
pela O
prodigiosa O
força O
, O
a O
incomparavel O
potencia O
em O
beber O
todo O
|
| O
um O
pipo O
e O
em O
comer O
todo O
um O
anho O
, O
e O
sobretudo O
pela O
independencia O
, O
uma O
|
| O
suprema O
independencia O
, O
que O
, O
apoiada O
ao O
bengalão O
terrifico O
e O
com O
as O
suas O
|
| O
oito O
moedas O
dentro O
da O
algibeira O
, O
nada O
temia O
e O
nada O
desejava O
nem O
da O
Terra B-LOC
|
| O
nem O
do O
Céo.--Logo B-PER
debruçado O
na O
varanda O
, O
gritou O
: O
|

| O
--Oh O
Titó B-MISC
, O
sóbe O
! O
... O
Sóbe O
emquanto O
eu O
me O
visto O
. O
Tomas O
um O
calice O
de O
|
| O
genebra O
... O
Vamos O
depois O
passear O
até O
aos O
Bravaes B-LOC
... O
|

| O
Sentado O
no O
rebordo O
do O
tanque O
redondo O
e O
sem O
agua O
que O
ornava O
o O
pateo O
, O
|
| O
erguendo O
para O
o O
casarão O
a O
sua O
franca O
e O
larga O
face O
requeimada O
, O
cheia O
de O
|
| O
barba O
ruiva O
, O
o O
Titó B-MISC
movia O
lentamente O
como O
um O
leque O
um O
velho O
chapéo O
de O
|
| O
palha O
: O
|

| O
--Não O
posso O
... O
Ouve O
lá O
! O
Tu O
queres O
hoje O
á O
noite O
cear O
no O
Gago B-LOC
, O
commigo O
e O
|
| O
com O
o O
João B-LOC
Gouveia I-LOC
? O
Vae O
tambem O
o O
Videirinha B-LOC
e O
o O
violão O
. O
Temos O
uma O
tainha O
|
| O
assada O
, O
uma O
famosa O
. O
E O
enorme O
, O
que O
eu O
comprei O
esta O
manhã O
a O
uma O
mulher O
da O
|
| O
Costa B-PER
por O
cinco O
tostões O
. O
Assada O
pelo O
Gago B-PER
! O
... O
Entendido O
, O
hein O
? O
O O
Gago B-PER
|
| O
abre O
pipa O
nova O
de O
vinho O
, O
do O
Abbade B-PER
de I-PER
Chandim I-PER
. O
Eu O
conheço O
o O
vinho O
. O
É O
|
| O
d'aqui O
, O
da O
ponta B-LOC
fina I-LOC
. O
|

| O
E O
Titó B-MISC
, O
com O
dous O
dedos O
, O
delicadamente O
, O
sacudio O
a O
ponta B-LOC
molle I-LOC
da I-LOC
orelha I-LOC
. O
|
| O
Mas O
Gonçalo B-PER
, O
repuxando O
as O
pantalonas O
, O
hesitava O
: O
|

| O
--Homem O
, O
eu O
ando O
com O
o O
estomago O
arrazado O
... O
E O
desde O
hontem O
á O
noite O
uma O
|
| O
dôr O
nos O
rins O
, O
ou O
no O
figado O
, O
ou O
no O
baço O
, O
não O
sei O
bem O
, O
n'uma O
d'essas O
|
| O
entranhas O
! O
... O
Até O
hoje O
, O
para O
o O
jantar O
, O
só O
caldo O
de O
gallinha O
e O
gallinha O
|
| O
cosida O
... O
Emfim B-MISC
! I-MISC
vá O
! O
Mas O
, O
á O
cautela O
, O
recommenda O
ao O
Gago B-PER
que O
me O
prepare O
|
| O
para O
mim O
um O
franguinho O
assado O
... O
Onde O
nos O
encontramos O
? O
Na O
Assembléa B-ORG
? I-ORG
|

| O
O B-MISC
Titó I-MISC
despegára I-MISC
logo O
do O
tanque O
, O
pousando O
na O
nuca O
o O
chapéo O
de O
palha O
: O
|

| O
--Hoje O
não O
me O
gasto O
pela O
Assembléa B-LOC
. O
Tenho O
senhora O
. O
Das O
dez O
para O
as O
dez O
e O
|
| O
meia O
, O
no O
Chafariz B-LOC
... O
Vae O
tambem O
o O
Videirinha B-LOC
com O
a O
viola O
. O
Viva B-MISC
! I-MISC
... I-MISC
Das O
|
| O
dez O
para O
as O
dez O
e O
meia O
! O
Entendido O
... O
E O
franguinho O
assado O
para O
S. B-PER
Ex.^a I-PER
, O
|
| O
que O
se O
queixa O
do O
rim O
! O
|

| O
E O
atravessou O
o O
pateo O
, O
com O
lentidão O
bovina O
, O
parando O
a O
colher O
n'uma O
|
| O
roseira O
, O
junto O
ao O
portão O
, O
uma O
rosa O
com O
que O
florio O
a O
quinzena O
de O
|
| O
velludilho O
côr O
d'azeitona O
. O
|

| O
Immediatamente B-PER
Gonçalo I-PER
decidira O
não O
jantar O
, O
certo O
dos O
beneficios O
|
| O
d'aquelle O
jejum O
até O
ás O
dez O
horas O
, O
depois O
de O
um O
passeio O
pelos O
Bravaes B-LOC
e O
|
| O
pelo O
valle O
da O
Riosa B-LOC
. O
E O
, O
antes O
de O
entrar O
no O
quarto O
para O
se O
vestir O
, O
|
| O
empurrou O
a O
porta O
envidraçada O
sobre O
a O
escura O
escada O
da O
cozinha O
, O
gritou O
|
| O
pela O
Rosa B-PER
cozinheira O
. O
Mas O
nem O
a O
boa O
velha O
, O
nem O
o O
Bento B-PER
por O
quem O
tambem O
|
| O
berrou O
furiosamente O
, O
responderam O
, O
no O
pesado O
silencio O
em O
que O
jaziam O
, O
como O
|
| O
abandonados O
, O
esses O
sombrios O
fundos O
de O
grande O
lage O
e O
de O
grande O
abobada O
|
| O
que O
restavam O
do O
antigo O
Palacio B-LOC
, O
restaurado O
por O
Vicente B-PER
Ramires I-PER
depois O
da O
|
| O
sua O
campanha O
em O
Castella B-LOC
, O
incendiado O
no O
tempo O
de O
El-Rei B-PER
D. I-PER
José I-PER
I. I-PER
Então O
|
| O
Gonçalo B-PER
desceu O
dous O
degráos O
da O
gasta O
escadaria O
de O
pedra O
e O
atirou O
outro O
|
| O
dos O
longos O
brados O
com O
que O
atroava O
a O
Torre B-LOC
-- O
desde O
que O
as O
campainhas O
|
| O
andavam O
desmanchadas O
. O
E O
descia O
ainda O
para O
invadir O
a O
cozinha O
quando O
a O
|
| O
Rosa B-PER
acudio O
. O
Sahira B-LOC
para O
o O
pateo O
da O
horta O
com O
a O
filha O
da O
Crispola B-ORG
! O
não O
|
| O
sentira O
o O
Snr B-PER
. O
Doutor O
! O
... O
|

| O
--Pois O
estou O
a O
berrar O
ha O
uma O
hora O
! O
E O
nem O
você O
nem O
Bento B-PER
! O
... O
É O
por O
que O
|
| O
não O
janto O
. O
Vou O
cear O
a O
Villa B-LOC
Clara I-LOC
com O
os O
amigos O
. O
|

| O
A O
Rosa B-PER
, O
do O
sonoro O
fundo O
do O
corredor O
, O
protestou O
, O
desolada O
. O
Pois O
o O
Sr. B-PER
|
| I-PER
Doutor I-PER
ficava O
assim O
em O
jejum O
até O
horas O
da O
noite?--Filha O
d'um O
antigo O
|
| O
hortelão O
da O
Torre B-LOC
, O
crescida O
na O
Torre B-LOC
, O
já O
cozinheira O
da O
Torre B-LOC
quando O
|
| O
Gonçalo B-PER
nascêra I-PER
, O
sempre O
o O
tratára B-ORG
por O
« O
menino O
» O
, O
e O
mesmo O
por O
« O
seu O
|
| O
riquinho O
» O
até O
que O
elle O
partio O
para O
Coimbra B-LOC
e O
começou O
a O
ser O
, O
para O
ella O
e O
|
| O
para O
o O
Bento B-PER
, O
o O
« O
Sr. O
Doutor».--E O
o O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
, O
ao O
menos O
, O
devia O
tomar O
o O
|
| O
caldinho O
de O
gallinha O
, O
que O
apurára B-LOC
desde O
o O
meio O
dia O
, O
cheirava O
que O
nem O
|
| O
feito O
no O
céo O
! O
|

| O
Gonçalo B-PER
, O
que O
nunca O
discordava O
da O
Rosa B-PER
ou O
do O
Bento B-PER
, O
consentio O
-- O
e O
já O
|
| O
subia O
, O
quando O
reclamou O
ainda O
a O
Rosa B-PER
para O
se O
informar O
da O
Crispola B-ORG
, O
uma O
|
| O
desgraçada O
viuva O
que O
, O
com O
um O
rancho O
faminto O
de O
crianças O
, O
adoecera O
pela O
|
| O
Paschoa B-PER
de O
febres O
perniciosas O
. O
|

| O
--A O
Crispola B-ORG
vae O
melhor O
, O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
. O
Já O
se O
levanta O
. O
Diz O
a O
pequena O
que O
já O
|
| O
se O
levanta O
... O
Mas O
muito O
derreadinha O
... O
|

| O
Gonçalo B-PER
desceu O
logo O
outro O
degráo O
, O
debruçado O
na O
escada O
, O
para O
mergulhar O
|
| O
mais O
confidencialmente O
n'aquellas O
tristezas O
: O
|

| O
--Olhe O
, O
oh O
Rosa B-PER
, O
então O
se O
a O
pequena O
ahi B-LOC
está O
, O
coitada O
, O
que O
leve O
para O
|
| O
casa O
á O
mãe O
a O
gallinha O
que O
eu O
tinha O
para O
jantar O
. O
E O
o O
caldo O
... O
Que O
leve O
a O
|
| O
panella O
! O
Eu O
tomo O
uma O
chavena O
de O
chá O
com O
biscoitos O
. O
E O
olhe O
! O
Mande O
tambem O
|
| O
dez O
tostões O
á O
Crispola B-ORG
... O
Mande O
dois O
mil O
réis O
. O
Escute O
! O
Mas O
não O
lhe O
mande O
|
| O
a O
gallinha O
e O
o O
dinheiro O
assim O
seccamente O
... O
Diga O
que O
estimo O
as O
melhoras O
, O
|
| O
e O
que O
lá O
passarei O
por O
casa O
para O
saber O
. O
E O
esse O
animal O
do O
Bento B-PER
que O
me O
|
| O
suba O
agua O
quente O
! O
|

| O
No O
quarto O
, O
em O
mangas O
de O
camisa O
, O
deante O
do O
espelho O
, O
um O
immenso O
espelho O
|
| O
rolando O
entre O
columnas O
douradas O
, O
estudou O
a O
lingua O
que O
lhe O
parecia O
|
| O
saburrosa O
, O
depois O
o O
branco O
dos O
olhos O
, O
receiando O
a O
amarellidão B-LOC
de O
bilis B-LOC
|
| O
solta O
. O
E O
terminou O
por O
se O
contemplar O
na O
sua O
feição O
nova O
, O
agora O
que O
rapára B-PER
|
| O
a O
barba O
em O
Lisboa B-LOC
, O
conservando O
o O
bigodinho O
castanho O
, O
frisado O
e O
leve O
, O
e O
|
| O
uma O
môsca O
um O
pouco O
longa O
, O
que O
lhe O
alongava O
mais O
a O
face O
aquilina O
e O
fina O
, O
|
| O
sempre O
d'uma O
brancura O
de O
nata O
. O
O O
seu O
desconsolo O
era O
o O
cabello O
, O
bem O
|
| O
ondeado O
, O
mas O
tenue O
e O
fraco O
, O
e O
, O
apezar O
de O
todas O
as O
aguas O
e O
pomadas O
, O
|
| O
necessitando O
já O
risca O
mais O
elevada O
, O
quasi O
ao O
meio O
da O
testa O
clara O
. O
|

| O
--É O
infernal O
! O
Aos O
trinta O
annos O
estou O
calvo O
... O
|

| O
E O
todavia O
não O
se O
despegava O
do O
espelho O
, O
n'uma O
contemplação O
agradada O
, O
|
| O
recordando O
mesmo O
a O
recommendação O
da O
tia O
Louredo B-PER
, O
em O
Lisboa:--«Oh B-PER
|
| O
sobrinho O
! O
o O
menino O
, O
assim O
galante O
e O
esperto O
, O
não O
se O
enterre O
na O
|
| O
provincia O
! O
Lisboa B-LOC
está O
sem O
rapazes O
. O
Precisamos O
cá O
um O
bom O
Ramires!»--Não B-LOC
! O
|
| O
não O
se O
enterraria O
na O
provincia O
, O
immovel O
sob O
a O
hera B-PER
e O
a O
poeira O
|
| O
melancolica O
das O
cousas O
immoveis O
, O
como O
a O
sua O
Torre B-LOC
! O
... O
Mas O
vida O
elegante O
|
| O
em O
Lisboa B-LOC
, O
entre O
a O
sua O
parentella O
historica O
, O
como O
a O
aguentaria O
com O
o O
|
| O
conto O
e O
oitocentos O
mil O
reis O
de O
renda O
que O
lhe O
restava O
, O
pagas O
as O
dividas O
|
| O
do O
papá O
? O
E O
depois O
realmente O
vida O
em O
Lisboa B-LOC
só O
a O
desejava O
com O
uma O
posição O
|
| O
politica,--cadeira O
em O
S. B-LOC
Bento I-LOC
, O
influencia O
intellectual O
no O
seu O
Partido B-ORG
, O
|
| O
lentas O
e O
seguras O
avançadas O
para O
o O
Poder B-ORG
. O
E O
essa O
, O
tão O
docemente O
sonhada O
|
| O
em O
Coimbra B-LOC
, O
nas O
faceis O
cavaqueiras O
do O
Hotel B-LOC
Mondego,--muito I-LOC
remota O
a O
|
| O
entrevia O
! O
Quasi O
inconquistavel O
, O
para O
além O
de O
um O
muro O
alto O
e O
aspero O
, O
sem O
|
| O
porta O
e O
sem O
fenda O
! O
... O
Deputado O
-- O
como O
? O
Agora O
, O
com O
o O
horrendo O
S. B-PER
Fulgencio I-PER
|
| O
e O
os O
Historicos B-MISC
no O
Ministerio B-ORG
durante O
tres O
gordos O
annos O
, O
não O
voltariam O
|
| O
Eleições B-MISC
Geraes I-MISC
. O
E O
mesmo O
n'alguma O
Eleição B-PER
Supplementar I-PER
que O
possibilidade O
|
| O
lograria O
elle O
, O
que O
, O
desde O
Coimbra B-LOC
, O
bem O
levianamente O
, O
arrastado O
por O
uma O
|
| O
elegancia O
de O
tradições O
, O
se O
manifestára O
sempre O
Regenerador B-LOC
, O
no O
« O
Centro B-LOC
» O
|
| O
da O
Couraça B-LOC
, O
nas O
correspondencias O
para O
a O
* O
Gazeta B-LOC
do I-LOC
Porto I-LOC
* O
, O
nas O
verrinas O
|
| O
ardentes O
contra O
o O
chefe O
do O
Districto B-LOC
, O
o O
Cavalleiro B-LOC
detestavel O
? O
... O
Agora O
|
| O
só O
lhe O
restava O
esperar O
. O
Esperar O
, O
trabalhando O
  O
ganhando O
em O
consistencia O
|
| O
social O
  O
edificando O
com O
sagacidade O
, O
sobre O
a O
base O
do O
seu O
immenso O
nome O
|
| O
historico O
, O
uma O
pequenina O
nomeada O
politica O
  O
tecendo O
e O
estendendo O
a O
malha O
|
| O
preciosa O
das O
amizades O
partidarias O
desde O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
até O
ao O
Terreiro B-LOC
do I-LOC
|
| I-LOC
Paço I-LOC
... I-LOC
Sim O
! O
eis O
a O
theoria O
explendida:--mas O
consistencia O
, O
nomeada O
, O
|
| O
affeições O
politicas O
, O
como O
se O
conquistam O
? O
« O
Advogue B-LOC
, O
escreva O
nos O
jornaes O
! O
» O
|
| O
fôra O
o O
conselho O
distrahido O
e O
risonho O
do O
seu O
chefe O
, O
o O
Braz B-PER
Victorino I-PER
. O
|
| O
Advogar B-PER
em O
Oliveira B-LOC
, O
mesmo O
em O
Lisboa B-LOC
? O
Não O
podia O
, O
com O
aquelle O
seu O
horror O
|
| O
ingenito O
, O
quasi O
physiologico O
, O
a O
autos O
e O
papelada O
forense O
. O
Fundar O
um O
|
| O
jornal O
em O
Lisboa B-LOC
como O
o O
Ernesto B-PER
Rangel I-PER
, O
seu O
companheiro O
de O
Coimbra B-LOC
no O
|
| O
Hotel B-LOC
Mondego I-LOC
? O
Era O
façanha O
facil O
para O
o O
neto O
adorado O
da O
Snr.^a B-PER
D. I-PER
|
| I-PER
Joaquina I-PER
Rangel I-PER
que O
armazenava O
dez O
mil O
pipas O
de O
vinho O
nos O
barracões O
de O
|
| O
Gaia B-LOC
. O
Batalhar O
n'um O
jornal O
de O
Lisboa O
? O
N'essas O
semanas O
de O
Capital B-LOC
, O
sempre O
|
| O
pelo O
Banco B-ORG
Hypothecario I-ORG
, O
sempre O
com O
as O
« O
primas O
» O
, O
nem O
formára O
relações O
|
| O
duraveis O
e O
uteis O
nos O
dous O
grandes O
Diarios B-MISC
Regeneradores I-MISC
, O
a O
_ O
Manhã B-LOC
_ O
e O
a O
|
| O
_ O
Verdade B-MISC
_ I-MISC
... I-MISC
De O
sorte O
que O
, O
realmente O
, O
n'esse O
muro O
que O
o O
separava O
da O
|
| O
fortuna O
só O
descobria O
um O
buraquinho O
, O
bem O
apertado O
mas O
serviçal O
-- O
os O
|
| O
* O
Annaes B-PER
de I-PER
Litteratura I-PER
e O
d'Historia B-LOC
* O
, O
com O
a O
sua O
collaboração O
de O
|
| O
Professores B-MISC
, O
de O
Politicos B-LOC
, O
até O
d'um O
Ministro B-LOC
, O
até O
de O
um O
Almirante B-LOC
, O
o O
|
| O
Guerreiro B-PER
Araujo I-PER
, O
esse O
tocante O
massador O
. O
Appareceria B-LOC
pois O
nos O
* O
Annaes O
* O
|
| O
com O
a O
sua O
_ O
Torre B-LOC
_ O
, O
revelando O
imaginação O
e O
um O
saber O
rico O
. O
Depois O
, O
|
| O
trepando O
da O
Invenção B-MISC
para O
o O
terreno O
mais O
respeitavel O
da O
Erudição B-MISC
, O
daria O
|
| O
um O
estudo O
( O
que O
até O
lhe O
lembrára O
no O
comboio O
, O
ao O
voltar O
de O
Lisboa B-LOC
! O
) O
sobre O
|
| O
as O
« O
Origens B-LOC
Visigothicas I-LOC
do I-LOC
Direito O
Publico O
em O
Portugal O
... O
» O
Oh O
, O
nada O
|
| O
conhecia O
, O
é O
certo O
, O
d'essas O
Origens B-LOC
, O
d'esses B-MISC
Visigodos I-MISC
. O
Mas O
, O
com O
a O
bella O
|
| O
historia O
da O
_ O
Administração B-ORG
Publica I-ORG
em I-ORG
Portugal I-ORG
_ O
que O
lhe O
emprestára O
o O
|
| O
Castanheiro B-LOC
, O
comporia O
corrediamente O
um O
resumo O
elegante O
... O
Depois O
, O
|
| O
saltando O
da O
Erudição B-MISC
ás I-MISC
Sciencias I-MISC
Sociaes I-MISC
e O
Pedagogicas B-LOC
-- O
por O
que O
não O
|
| O
amassaria O
uma O
boa O
« O
Reforma B-MISC
do I-MISC
Ensino I-MISC
Juridico I-MISC
em I-MISC
Portugal I-MISC
» O
em O
dous O
|
| O
artigos O
massudos O
, O
de O
Homem B-PER
d'Estado I-PER
? O
... O
Assim O
avançava O
, O
bem O
chegado O
aos O
|
| O
Regeneradores B-PER
, O
construindo O
e O
cinzelando O
o O
seu O
pedestal O
litterario O
, O
até O
|
| O
que O
os O
Regeneradores B-PER
voltassem O
ao O
Ministerio B-ORG
, O
e O
no O
muro O
se O
escancarasse O
|
| O
a O
desejada O
porta O
triumphal.--E O
no O
meio O
do O
quarto O
, O
em O
ceroulas O
, O
com O
as O
|
| O
mãos O
nas O
ilhargas O
, O
Gonçalo B-PER
Mendes I-PER
Ramires I-PER
concluio O
pela O
necessidade O
de O
|
| O
apressar O
a O
sua O
Novella B-LOC
. O
|

| O
--Mas O
, O
quando O
acabarei O
eu O
essa O
_ O
Torre B-LOC
_ O
? O
assim O
emperrado O
, O
sem O
veia O
, O
com O
o O
|
| O
figado O
combalido O
? O
... O
|

| O
O O
Bento B-PER
, O
velho O
de O
face O
rapada O
e O
morena O
, O
com O
um O
lindo O
cabello O
branco O
todo O
|
| O
encarapinhado O
, O
muito O
limpo O
, O
muito O
fresco O
na O
sua O
jaqueta O
de O
ganga O
, O
|
| O
entrára O
vagarosamente O
, O
segurando O
a O
infusa O
d'agua O
quente O
. O
|

| O
--Oh O
Bento B-PER
, O
ouve O
lá O
! O
Tu O
não O
encontraste O
na O
mala O
que O
eu O
trouxe O
de O
Lisboa B-LOC
, O
|
| O
ou O
no O
caixote O
, O
um O
frasco O
de O
vidro O
com O
um O
pó O
branco O
? O
É O
um O
remedio O
inglez O
|
| O
que O
me O
deu O
o O
Sr. B-PER
Dr. I-PER
Mattos I-PER
... O
Tem O
um O
rotulo O
em O
inglez O
, O
com O
um O
nome O
|
| O
inglez O
, O
não O
sei O
quê O
, O
_ O
fruit O
salt O
_ O
... O
Quer O
dizer O
sal O
de O
fructas O
... O
|

| O
O O
Bento B-PER
cravou O
no O
soalho O
os O
olhos O
, O
que O
depois O
cerrou O
, O
meditando O
. O
Sim O
, O
no O
|
| O
quarto O
de O
lavar O
, O
em O
cima O
do O
bahú O
vermelho O
, O
ficára O
um O
frasco O
com O
pó O
, O
|
| O
embrulhado O
num O
pergaminho O
antigo O
como O
os O
do O
Archivo B-ORG
. O
|

| O
--É O
esse O
! O
declarou O
Gonçalo B-PER
. O
Eu O
precisava O
em O
Lisboa B-LOC
uns O
documentos O
por O
|
| O
causa O
d'aquelle B-PER
malvado O
fôro O
de O
Praga B-LOC
. O
E O
por O
engano O
, O
na O
balburdia B-LOC
, O
levo O
|
| O
do O
Archivo B-ORG
um O
pergaminho O
perfeitamente O
inutil O
! O
Vae O
buscar O
o O
rolo O
... O
Mas O
|
| O
tem O
cuidado O
com O
o O
frasco O
! O
|

| O
O B-MISC
Bento I-MISC
, O
cuidadoso O
, O
sempre O
lento O
, O
ainda O
enfiou O
os O
botões O
d'agatha O
nos O
|
| O
punhos O
da O
camisa O
do O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
, O
e O
desdobrou O
sobre O
a O
cama O
, O
para O
elle O
|
| O
vestir O
, O
a O
quinzena O
, O
as O
calças O
bem O
vincadas O
, O
de O
cheviote O
leve O
. O
E O
Gonçalo B-PER
, O
|
| O
retomado O
pela O
idéa O
de O
artigos O
para O
os O
* O
Annaes O
* O
, O
folheava O
, O
rente O
á O
|
| O
janella O
, O
a O
_ O
Historia B-MISC
da I-MISC
Administração I-MISC
Publica O
em O
Portugal O
_ O
, O
quando O
Bento B-PER
|
| O
voltou O
com O
um O
rolo O
de O
pergaminho O
, O
d'onde B-PER
pendia O
, O
por O
fitas O
roidas O
, O
um O
|
| O
sello O
de O
chumbo O
. O
|

| O
--Esse O
mesmo O
! O
exclamou O
o O
Fidalgo B-LOC
atirando O
o O
volume O
para O
o O
poial O
da O
|
| O
janella O
. O
É O
esse O
mesmo O
que O
eu O
enrolei O
no O
pergaminho O
para O
se O
não O
quebrar O
. O
|
| O
Desembrulha B-PER
, O
deixa O
em O
cima O
da O
commoda O
... O
O O
Sr. B-PER
Dr. I-PER
Mattos I-PER
aconselhou O
que O
|
| O
o O
tomasse O
com O
agua O
tepida O
, O
em O
jejum O
. O
Parece O
que O
ferve O
. O
E O
limpa O
o O
sangue O
, O
|
| O
desannuvia O
a O
cabeça O
... O
Pois O
eu O
muito O
necessitado O
ando O
de O
desannuviar O
a O
|
| O
cabeça O
! O
... O
Toma O
tu O
tambem O
, O
Bento B-PER
. O
E O
dize O
á O
Rosa B-PER
que O
tome O
. O
Todos O
tomam O
|
| O
agora O
, O
até O
o O
Papa B-PER
! O
|

| O
Com O
cuidado O
, O
o O
Bento B-PER
desenrolára O
o O
frasco O
, O
estendendo O
sobre O
o O
marmore O
da O
|
| O
commoda O
o O
pergaminho O
duro O
, O
onde O
a O
lettra O
do O
seculo O
XVI O
se O
encarquilhava O
|
| O
amarella O
e O
morta O
. O
E O
Gonçalo B-PER
, O
abotoando O
o O
colarinho O
: O
|

| O
--Ora O
ahi O
está O
o O
que O
eu O
levo O
preciosamente O
para O
deslindar O
o O
fôro O
de O
|
| O
Praga B-LOC
! O
Um O
pergaminho O
do O
tempo O
de O
D. B-PER
Sebastião I-PER
... O
E O
só O
percebo O
mesmo O
a O
|
| O
data O
, O
mil O
quatrocentos O
... O
Não O
, O
mil O
quinhentos O
e O
setenta O
e O
sete O
. O
Nas O
|
| O
vesperas O
da O
jornada O
d'Africa O
... O
Emfim B-MISC
! I-MISC
serviu O
para O
embrulhar O
o O
frasco O
. O
|

| O
O O
Bento B-PER
, O
que O
escolhera O
no O
gavetão O
um O
collete O
branco O
, O
relanceou O
de O
lado O
o O
|
| O
pergaminho O
veneravel O
: O
|

| O
--Naturalmente O
foi O
carta O
que O
El-rei B-PER
D. I-PER
Sebastião I-PER
escreveu O
a O
algum O
|
| O
avosinho O
do O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
... O
|

| O
--Naturalmente O
, O
murmurava O
o O
Fidalgo B-LOC
, O
deante O
do O
espelho O
. O
E O
para O
lhe O
dar O
|
| O
alguma O
cousa O
boa O
, O
alguma O
cousa O
gorda O
... O
Antigamente O
ter O
rei O
era O
ter O
|
| O
renda O
. O
Agora O
... O
Não O
apertes O
tanto O
essa O
fivella O
, O
homem O
! O
Trago O
ha O
dias O
o O
|
| O
estomago O
inchado O
... O
Agora O
, O
com O
effeito O
, O
esta O
instituição O
de O
Rei B-PER
anda O
|
| O
muito O
safada O
, O
Bento B-PER
! O
|

| O
--Parece O
que O
anda O
, O
observou O
gravemente O
o O
Bento B-PER
. O
Tambem O
, O
o O
_ O
Seculo B-MISC
_ O
|
| O
affiança O
que O
os O
Reis B-MISC
estão O
a O
acabar O
, O
e O
por O
dias O
. O
Ainda O
hontem O
|
| O
affiançava O
. O
E O
o O
_ O
Seculo B-MISC
_ O
é O
jornal O
bem O
informado O
... O
No O
de O
hoje O
, O
não O
sei O
|
| O
se O
o O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
leu O
, O
lá O
vem O
a O
grande O
festa O
dos O
annos O
do O
Sr. B-PER
Sanches I-PER
|
| I-PER
Lucena I-PER
, O
e O
o O
fogo O
de O
vistas O
, O
e O
o O
brodio O
que O
deram O
na O
_ O
Feitosa B-LOC
_ O
... O
|

| O
Enterrado O
no O
divan O
de O
damasco B-LOC
, O
Gonçalo B-PER
estendera O
os O
pés O
ao O
Bento B-PER
que O
lhe O
|
| O
laçava O
as O
botas O
brancas O
: O
|

| O
--Esse O
Sanches B-PER
Lucena I-PER
é O
um O
idiota O
! O
Ora O
que O
arranjo O
fará O
a O
esse O
homem O
, O
|
| O
aos O
sessenta O
annos O
, O
ser O
deputado O
, O
passar O
mezes O
em O
Lisboa B-LOC
no O
Francfort B-LOC
, O
|
| O
abandonar O
as O
propriedades O
, O
deixar O
aquella O
linda O
quinta O
... O
E O
para O
quê O
? O
|
| O
Para O
rosnar O
de O
vez O
em O
quando O
« O
apoiado O
! O
» O
Antes O
elle O
me O
cedesse O
a O
cadeira O
, O
|
| O
a O
mim O
, O
que O
sou O
mais O
esperto O
, O
não O
possuo O
grandes O
terras O
, O
e O
gosto O
do O
Hotel B-LOC
|
| I-LOC
Bragança I-LOC
. O
E O
por O
Sanches B-PER
Lucena I-PER
... O
O O
Joaquim B-PER
amanhã O
que O
me O
tenha O
a O
egoa B-PER
|
| O
prompta O
, O
a O
esta O
hora O
, O
para O
eu O
ir O
á O
_ O
Feitosa B-LOC
_ O
visitar O
esse O
animal O
... O
E O
|
| O
ponho O
então O
o O
fato O
novo O
de O
montar O
que O
trouxe O
de O
Lisboa B-LOC
, O
com O
as O
polainas O
|
| O
altas O
... O
Ha O
mais O
de O
dois O
annos O
que O
não O
vejo O
a O
D. B-PER
Anna I-PER
Lucena I-PER
. O
É O
uma O
|
| O
linda O
mulher O
! O
|

| O
--Pois O
quando O
o O
Sr. B-PER
Doutor I-PER
estava O
em O
Lisboa B-LOC
elles O
passaram O
ahi B-LOC
, O
na O
|
| O
caleche O
. O
Até O
pararam O
, O
e O
o O
Sr. B-PER
Sanches I-PER
Lucena I-PER
apontou O
para O
a O
Torre B-LOC
, O
a O
|
| O
mostrar O
á O
senhora O
... O
Mulher O
muito O
perfeita O
! O
E O
traz O
uma O
grande O
luneta O
, O
|
| O
com O
um O
grande O
cabo O
, O
e O
um O
grande O
grilhão O
, O
tudo O
d'oiro O
... O
|

| O
--Bravo O
! O
... O
Encharca O
bem O
esse O
lenço O
com O
agoa B-LOC
de I-LOC
Colonia I-LOC
, O
que O
tenho O
a O
|
| O
cabeça O
tão O
pesada O
! O
... O
Essa O
D. B-PER
Anna I-PER
era O
uma O
jornaleira O
, O
uma O
moça O
do O
|
| O
campo O
, O
de O
Corinde B-PER
? O
|

| O
Bento B-PER
protestou O
, O
com O
o O
frasco O
suspenso O
, O
espantado O
para O
o O
Fidalgo B-LOC
: O
|

| O
--Não O
senhor O
! O
A O
Snr.^a B-PER
D. I-PER
Anna I-PER
Lucena I-PER
é O
de O
gente O
muito O
baixa O
! O
Filha B-MISC
d'um I-MISC
|
| I-MISC
carniceiro I-MISC
d'Ovar I-MISC
... O
E O
o O
irmão O
andou O
a O
monte O
por O
ter O
morto O
o O
ferrador O
|
| O
d'Ilhavo B-PER
. O
|

| O
--Emfim O
, O
resumiu O
Gonçalo B-PER
, O
filha O
de O
carniceiro O
, O
irmão O
a O
monte O
, O
bella B-PER
|
| O
mulher O
, O
luneta O
d'oiro O
... O
Merece O
fato O
novo O
! O
|

       | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|      | O
* O
|
