| 

| O
11 O
Gallica B-MISC
|

| I-LOC
11 I-LOC
Gallica I-LOC
|

 

| I-LOC
Î I-LOC
. O
Poësies O
diverses O
. O
1745 O
. O
|

 

 

 

  

   
 

 

| O
MpoDIVERSES B-PER
|
| I-PER
Mere I-PER
ak I-PER
JÉnesnept I-PER
ete O
anne O
DORE O
9092086 O
: O
320 O
500 O
|
| O
|||| O
TT O
, O
|
| O
a O
MADAME O
|

| O
LA O
DAUPHINE B-MISC
|

| I-MISC
Re I-MISC
) O
U O
EL O
fort O
peut O
égaler O
le O
vôtre O
! O
.. O
|

| O
|||| O
Les O
Immortels B-ORG
à O
l’ O
envi O
Pun B-ORG
de O
l' O
autre O
|

| O
À B-MISC
! I-MISC
Ont I-MISC
prodigué I-MISC
fur I-MISC
Vous I-MISC
leur I-MISC
liberalité I-MISC
: O
° O
|

| O
|||| O
Hebé B-PER
vous O
donna O
la O
Jeunefle B-MISC
3 I-MISC
  O
- O
| | O
: O
|
| O
Plutus B-MISC
les O
Biens B-MISC
, O
& O
Pallas O
la O
Sagele O
  O
3 O
° O
|

| O
J O
upiter B-MISC
les I-MISC
Honneurs I-MISC
, O
& O
Venus O
la O
Beauté O
. O
|

| O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
des I-MISC
Vers I-MISC
s O
ef O
refervé O
la O
gloire O
|

| O
De O
chanter O
les O
V' B-MISC
ertus I-MISC
qu’ O
on O
reconnoît O
en O
Vous B-MISC
: I-MISC
|

| I-MISC
Mais I-MISC
l' I-MISC
Hymen I-MISC
a O
fur O
eux O
remporté O
la O
Victoire B-PER
, O
|

| O
En O
vous O
faifant O
le O
choix O
d’ O
un O
fi O
parfait O
Epoux B-PER
. O
° O
° O
° O
. O
|

| O
2 O
RP B-MISC
BE I-MISC
RE O
EURE O
Le O
RG B-MISC
EE I-MISC
RES O
EE O
EEE O
|

| O
VERS O
|

| O
Pour O
meitre B-PER
au O
bas O
du O
Portrait B-MISC
de I-MISC
Mademoiflle I-MISC
+ I-MISC
X I-MISC
, O
|

| O
N B-LOC
AÂATIER I-LOC
par O
fon O
Pinçeau B-PER
fidele I-PER
|

| I-PER
Vous O
peignit O
fi O
- O
bien O
trait O
pour O
trait O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
en I-MISC
admirant I-MISC
vôtre I-MISC
Portrait I-MISC
, O
|
| O
On O
brûle O
d’ O
avoir O
le O
Modele B-ORG
, O
|

 

| O
63 O
. O
|

| O
: O
449 O
|

| O
440 O
|

| O
c O
. O
E O
: O
|||| O
|
| O
nan O
nets O
srémerensnanensa O
|

| O
À O
MADEMOISELL B-MISC
E I-MISC
* I-MISC
Kk B-LOC
2 O
% O
, O
|
| O
Sur B-PER
fon I-PER
Retour I-PER
à O
Paris B-LOC
. O
-- O
|
| O
MADRIG B-MISC
AL O
. O
|
| O
E B-LOC
Printemis B-ORG
& I-ORG
PEté I-ORG
fur O
les O
autres O
Saifons B-ORG
|||| I-ORG
|
| I-ORG
Prétendent I-ORG
avoir O
l' O
avantage O
  O
- O
> O
|

| O
L' O
un O
, O
par O
fes B-PER
fuperbes I-PER
Moiflons O
, O
|

| O
Et O
l' O
autre O
, O
par O
les B-MISC
Fleurs I-MISC
qui O
font O
fon O
feul O
Partage O
: O
: O
|
| O
Mais O
malgré O
leurs O
Dons B-MISC
précieux I-MISC
, I-MISC
|

| I-MISC
“ I-MISC
L’ I-MISC
Automne I-MISC
doit O
fur O
- O
eux O
remporter O
la O
Balance B-LOC
, O
) O
|

| O
Puifqu B-LOC
’ O
il O
raméne O
icy O
les O
Plaifirs B-MISC
& I-MISC
les I-MISC
Jeux I-MISC
, O
° O
|
| O
En O
nous O
rendant O
vôtre O
Prefence B-MISC
. O
|
| O
sabre O
dn B-ORG
enr I-ORG
at I-ORG
ton O
EEEAEER B-ORG
|||| O
|

| O
À O
L B-MISC
A. I-MISC
MESM_E. I-MISC
|
| I-MISC
MADRIGAL I-MISC
. O
|

| O
Lus B-LOC
je O
vous O
vois O
, O
plus O
je O
vous O
. O
aime O
  O
|

| O
Je B-MISC
{ I-MISC
çay I-MISC
qu O
à O
mon O
. O
dard B-MISC
vous O
en O
. O
dites O
de O
même O
  O
|
| O
Nous B-MISC
allons I-MISC
voir I-MISC
tous I-MISC
deux I-MISC
coufonner I-MISC
nôtre O
ardeur O
: O
: O
|
| O
Peut O
-il O
être O
un O
deftin O
qui O
foit B-PER
égal O
au O
nôtre O
? O
|

| O
Vous O
pofledez O
feule O
mon O
Cœur B-PER
, O
|
| O
Et O
je O
puis O
me O
flatter O
d’ O
en O
dire O
autant O
du O
vôtre O
. O
|

| O
PR B-ORG
UE I-ORG
US O
US O
LS O
|
| O
À B-MISC
LA I-MISC
MESME I-MISC
. O
|
| O
Æ B-ORG
TR I-ORG
ENNES I-ORG
. O
|
| O
U B-MISC
: O
SQUE B-MISC
nous O
nous O
aimons O
tous O
les O
deux O
|
| O
ardemment O
, O
- O
|

| O
Pour O
mettre O
une O
fin O
à O
à O
nos O
peines O
, O
|
| O
Donnons B-MISC
-nous I-MISC
réciproquement I-MISC
|

| I-MISC
-Mille I-MISC
Baifers I-MISC
pour O
nos O
Etrennes B-LOC
. O
|

| O
ns O
annnnseennnaDEs O
tisssessensenmense O
|||| O
227 O
|
| O
A O
MADAME**. B-ORG
|
| I-ORG
|||| I-ORG
BOUQUET I-ORG
. O
|

| O
E B-MISC
Devoir I-MISC
, O
PAmitié B-MISC
, O
l' O
Amour B-MISC
& I-MISC
l’'Interêt I-MISC
  O
|
| O
Sont B-MISC
des I-MISC
Motifs I-MISC
qu O
autorife O
l' O
Ufage B-ORG
, O
|

| O
. O
Et O
PImprudent B-MISC
, O
comme O
lé B-PER
Sage I-PER
, O
|

| O
Ont B-MISC
|totijours.||| I-MISC
lun I-MISC
d' O
eux O
pour O
. O
objet O
  O
|||| B-PER
|

| I-PER
Loriqu I-PER
’ O
il O
s’ O
agit O
de O
donner O
un O
Bouquet B-PER
. O
|

| O
Recevez B-PER
donc O
celnÿy O
- O
cy O
comme O
un O
Gage B-PER
|

| I-PER
De I-PER
l’ I-PER
Amitié I-PER
qui O
nous O
unit O
: O
|

| O
Il O
eft O
fimple O
, O
{ O
ans O
art O
, O
& O
n’ O
a O
point O
l' O
étalage O
|

| O
De O
tous O
ces O
vains O
Difcours B-PER
qui O
petillent O
d’ O
efprit O
  O
|
| O
Le B-MISC
Cœur I-MISC
feul I-MISC
l’ O
a O
didté O
  O
c’ O
eft O
-là O
tout O
fon O
Partage O
, O
|
| O
S’ O
il O
peut O
ayoir O
vôtre O
: O
faffrage O
> O
|

| O
Je O
fuis O
content O
, O
& O
cela O
me O
fuit O
. O
|||| O
|

| O
SR O
GER O
hs O
sg O
LEE O
GE O
SLR B-MISC
EE I-MISC
. O
cosasesatesaessee B-MISC
|

| I-MISC
MADRIGA I-MISC
L. O
|

| O
Dieux O
! O
qui O
la O
fites O
fi O
belle O
, O
|

| O
Après O
ce O
que O
j O
ay O
fait O
pour O
elle O
  O
|
| O
Eft B-PER
-ce O
donc O
- O
Rà O
le O
prix O
d’ O
un O
Amourfi B-PER
conftant O
? O
|
| O
Que O
ne O
luy O
donniez O
-vous O
un O
Cœur B-MISC
tendre I-MISC
& I-MISC
fidele I-MISC
  O
|
| O
Ou O
pourquoy O
falloit O
-il O
que O
je O
l’ O
aimafle O
tant O
? O
|

| O
AE B-ORG
ER I-ORG
GE I-ORG
|

| O
À O
MADEMOQOISELLE B-LOC
* O
* O
- O
|
| O
MADRIGAL B-LOC
. O
|

| O
\AwSs O
Je O
fecours O
d’ O
une O
Main B-MISC
immortelle I-MISC
  O
5 O
|
| O
Par O
la O
force O
de O
fon O
Pinçeau B-PER
, O
|
| O
Un B-MISC
fçavant I-MISC
Peintre I-MISC
peut O
, O
en O
fifant O
un O
Tableau B-MISC
5 I-MISC
|
| O
Rendre B-LOC
fa I-LOC
Peinture I-LOC
dele I-LOC
: O
|
| O
Ai B-PER
} I-PER
|

 

| I-PER
A I-PER
Mais O
trop O
aimable O
Eglé B-PER
, O
le O
plus O
puifane O
des O
E B-MISC
Dieu I-MISC
: O
|

| O
Manqueroit B-PER
de O
force O
& O
d' O
adrelle O
, O
|||| O
|
| O
: O
Pour O
exprimer O
l’ O
éxcès O
“ O
de O
: O
la O
endrele O
. O
|
| O
Que O
mon O
cœur O
a O
pris O
dans O
tes O
yeux O
. O
: O
|

| O
EP O
TES B-MISC
CRETE I-MISC
DESSUS I-MISC
teens O
|

| O
A O
LA O
MESME B-MISC
|
| O
MADRIGAL B-ORG
: O
|

 

| O
Et O
  O
je O
me O
plais O
à O
vivre O
ainfis O
|

| O
Ce B-MISC
doux I-MISC
Charme I-MISC
qui O
fait O
le O
bonheur O
de O
ma O
vie O
, O
|
| O
N' B-MISC
a I-MISC
point I-MISC
. O
eu O
de O
Nom B-MISC
jufqu' I-MISC
i I-MISC
ici O
: O
‘ O
je O
|
| O
Mais O
je O
l O
’ O
appellerois O
du O
Nom B-MISC
de I-MISC
Sympathie I-MISC
|
| I-MISC
Si O
vous O
le O
reflentiez O
auf O
. O
|

| O
VW B-MISC
Uaxo I-MISC
jene O
vous O
yois O
point O
, O
, O
je O
rêve O
: O
, O
Je B-MISC
foupire I-MISC
  O
3 O
|
| O
? O
Lorfque B-PER
  O
je O
vous O
revois O
, O
je O
ne O
y O
que O
vous O
dire O
» O
. O
|

| O
SG O
GE O
AE O
Lt O
ER O
RER O
RE O
serge O
CT O
cena O
|

| O
A O
LA O
M O
E O
SME O
|
| O
Après O
une O
longue O
Maladie B-LOC
, O
|

| O
MADRIGAL B-LOC
. O
|

| O
A B-PER
Y I-PER
partagé O
tous O
vos O
Malheurs B-MISC
: I-MISC
© I-MISC
|
| I-MISC
j I-MISC
Vos I-MISC
Maux I-MISC
ont O
fait O
couler O
mes O
Pleurs B-MISC
3 I-MISC
|
| I-MISC
Mais I-MISC
aujourd’ I-MISC
huy I-MISC
tout O
cede O
à O
la O
douce O
efperance O
|||| O
|
| O
Qui O
me O
flatte O
de O
vous O
revoir O
  O
. O
|
| O
Et O
je O
fens O
déja O
par O
avance O
|
| O
Qu' B-MISC
un I-MISC
moment I-MISC
de I-MISC
vôtre O
Prefence B-MISC
, O
|
| O
Diflipera B-MISC
le I-MISC
défefpoir I-MISC
|

| I-MISC
Que O
m' O
ont O
caufez O
dix O
mois O
d’ O
ablence B-LOC
. O
|

| O
Sr B-PER
É I-PER
st O
PR O
EE O
LL O
ee O
debut O
neo O
DB B-ORG
|

| O
À O
LA O
MESME B-MISC
|
| O
_ O
_ O
MADRIGAL B-PER
|

| I-PER
Eviens I-PER
, O
charmante O
Eglé B-PER
, O
je O
ne O
puis O
. O
ref B-MISC
fter I-MISC
: O
|
| O
Au O
cruel O
déplaifir O
qui O
fuit O
nôtre O
Querelle B-PER
: O
: O
|

 

| O
Ctoy B-PER
: O
moy O
' O
, O
letendre B-PER
Amour I-PER
de O
tout O
doit O
profiter O
  O
: O
: O
“ O
# O
49 O
|
| O
Et O
loin O
de O
s’ O
irriter O
pour O
une O
bagatelle O
, O
|

| O
Si O
ton O
cœur O
infidele O
é O
étoit O
comme O
le O
mien O
, O
|

| O
Toûjours B-MISC
prêt O
à O
marquer O
une O
tendrefle O
extrême O
  O
5 O
|
| O
Tous O
deux O
d' O
accord O
, O
pouvant O
ferrer O
nôtre O
lien O
, O
|

| O
Jaurois B-PER
déja O
triomphé O
de O
toy O
- O
même O
. O
|

| O
Bee B-PER
de O
de O
de O
Re B-MISC
tt I-MISC
GE I-MISC
Re I-MISC
Loic O
Le O
PAR B-MISC
I I-MISC
|
| O
À O
L B-MISC
A I-MISC
MESME I-MISC
. O
|
| O
MADRIGAL B-LOC
. O
|

| O
O B-LOC
u O
8 O
vous O
dire O
ce O
que O
je O
penfe O
, O
|
| O
Divin B-MISC
Objet I-MISC
de I-MISC
mes I-MISC
Amours I-MISC
|
| I-MISC
Eh O
quoy O
! O
faut O
-il O
donc O
tous O
les O
jours O
|
| O
Implorer B-PER
d' I-PER
Apollon I-PER
la O
divine O
affiftance O
? O
|
| O
Ah B-MISC
! I-MISC
fi O
nos O
yeux O
étoient O
d' O
intelligence O
.. O
|
| O
Aurois B-MISC
-je O
befoin O
de O
Difcours B-PER
|
| O
Pour O
vous O
dire O
ce O
que O
je O
penfe O
? O
|

| O
http O
nsasssenEne O
|
| O
À O
L B-MISC
A I-MISC
MESM I-MISC
E I-MISC
|
 | I-MISC
MADRIGAL I-MISC
. O
|

| O
À O
Pres B-LOC
avoir O
depuis O
longtems O
|
| O
Ê B-ORG
& I-ORG
Gardé I-ORG
mon I-ORG
Cœur I-ORG
de I-ORG
l' I-ORG
Enfant I-ORG
de I-ORG
Cythere I-ORG
  O
|

| O
Ah B-MISC
! I-MISC
! I-MISC
dit O
ce O
Dieu B-MISC
, O
ne O
perdons O
plus O
d’ O
inftans O
, O
|

| O
Et O
vengeons- O
_ O
rrous O
d’ O
un O
Mortel B-PER
temeraire O
, O
|

| O
Sur O
luy B-LOC
, O
fans O
plus O
tarder O
, O
lançons O
un O
trait O
vairiqueur O
  O
j O
|
| O
Changeons B-ORG
en O
feux O
ardens O
fa O
froide O
indifference O
  O
|
| O
“ O
Il O
dit O
: O
Auffi O
- O
tôt O
dans O
mon O
Cœur B-MISC
|

| I-MISC
Je I-MISC
fentis I-MISC
des I-MISC
effets I-MISC
de I-MISC
fà I-MISC
toute- I-MISC
puiflance I-MISC
: O
  O
|

| O
Roy B-PER
des I-PER
Dieux I-PER
il O
vainquit O
  O
en O
vain O
j' O
ay O
combattu O
. O
5 O
5 O
|
| O
Eh O
! O
peut O
-on O
refifter O
lorfque O
l’ O
on O
vous O
a O
vi B-MISC
? O
|

 

| O
me O
mans O
|

| O
TT B-MISC
UN I-MISC
a O
— O
— O
— O
|

| O
_ O
-844- O
cannes O
entend O
ER B-MISC
SRE I-MISC
|

| I-MISC
A I-MISC
LA I-MISC
MESME I-MISC
oi O
|

| O
BOUQUET B-MISC
. O
|

| O
T’ O
ALzEz B-PER
pas O
, O
belle O
Eglé B-PER
, O
fivous O
voulez O
m' O
en O
n O
croire O
, O
|
| O
Vouloir B-MISC
vous I-MISC
acquerir I-MISC
un I-MISC
immortel I-MISC
Renom B-LOC
, O
|

| O
En B-MISC
marchant I-MISC
{ O
ur O
les O
pas O
du O
célébre O
Patron B-ORG
|

| O
Dont O
on O
révere O
aujourd O
” B-MISC
huy I-MISC
la I-MISC
memoire I-MISC
. O
|

| O
Vos O
Emplois O
font O
tous O
differens O
: O
|

| O
Dre B-PER
u I-PER
lappella I-PER
pour O
prêcher O
les O
Fideles B-PER
  O
3 O
|

| O
Mais O
l’ O
Amour B-MISC
vous I-MISC
choifit I-MISC
entre O
toutes O
les O
Belles B-LOC
, O
|

| O
Pour O
augmenter O
le O
nombre O
des O
Amans B-LOC
. O
|

| O
SI O
par O
fa B-PER
pieté I-PER
, O
furmontant B-PER
les O
obftacles O
, O
|

| O
Il O
fit O
grand O
nombre O
de O
Miracles B-LOC
, O
|

| O
_ O
En O
rempliffant O
d' O
Elûs B-LOC
le O
plus O
fauvage O
Lieu B-PER
, O
|
| O
De B-LOC
l' I-LOC
Empire I-LOC
d' I-LOC
Amour I-LOC
étendant O
les O
Limites B-LOC
, O
|

| O
Faites B-LOC
autant O
de O
Profelites B-MISC
|
| I-MISC
Qu' I-MISC
il I-MISC
a I-MISC
donné I-MISC
d’ I-MISC
Ames B-PER
à O
D'1E B-PER
u. I-PER
|

| O
ape O
a O
nage O
dan O
pond O
os O
aedans O
dede O
. O
|

| O
A O
LA O
MESME O
|
| O
- O
MADRIGAL O
.. O
|||| O
|
| O
En O
doutez O
point O
, O
belle O
Eglé B-PER
, O
je O
vous O
aime O
  O
|
| O
N B-MISC
Il I-MISC
eft I-MISC
doux I-MISC
de I-MISC
fe I-MISC
rendre O
au O
pouvoir O
de O
vos O
yeux O
: O
|
| O
Mais O
fi O
pour O
prix O
de O
ma O
tendrefle O
extrême O
|
| O
Vous O
répondiez O
à O
l’ O
ardeur O
de O
mes O
feux O
, O
|
| O
Que B-MISC
mon I-MISC
deftin I-MISC
feroit O
heureux O
! O
|

| O
de O
ee O
bte O
Eee O
Ge O
eh O
Ge B-PER
ee I-PER
A I-PER
6 I-PER
EN I-PER
RE I-PER
|

| I-PER
À O
MADAMEY B-MISC
* O
* O
|
| O
|||| O
ETRENNES B-MISC
. O
. O
|

| O
OwME B-MISC
au O
premier O
de O
PAn B-LOC
chacun O
: O
ala B-MISC
coûtume O
|

| O
D’ O
aller O
vifiter O
{ O
es B-ORG
Amis I-ORG
, O
|
| O
Lorfqu B-MISC
' O
on O
ne O
peut O
{ O
e O
voir O
il O
doit O
é O
être O
permis O
|
| O
D O
’ O
avoir O
{ O
on O
recours O
à O
la O
Plume B-LOC
: O
|

 

 

| O
+ O
8 O
. O
de O
docs O
3 O
|
| O
_ O
“ O
Ainff B-PER
ne O
trouvez O
pas O
mauvais O
  O
9 O
|

| O
Si O
pour O
vous O
faire O
des O
fouhaits O
|
| O
J' O
emprunte O
des O
neuf O
Sœurs B-MISC
le I-MISC
fecours I-MISC
harmonique O
: O
|||| O
|
| O
_ O
_ O
On O
ne O
les O
fait O
pas O
moins O
avec O
autant O
d’ O
ardeur O
|
| O
. O
Que O
lorfque O
de O
bouche O
on O
s’ O
explique O
  O
|||| O
|
| O
Et O
quoiqu’ O
ils O
foient O
mêlez O
d’ O
un O
peu O
de O
fel O
attique O
, O
|
| O
Ils O
ont O
toüjours O
leur O
fource O
dans O
le O
cœur O
. O
|||| O
|
| O
Re O
Got O
fe O
Ge O
Be O
GB O
Bo O
|
| O
A B-MISC
MONSIEUR#“*. I-MISC
|
| O
ETRENNES B-MISC
. O
|||| O
|
| O
C B-MISC
E I-MISC
jour O
doit O
remporter O
fur O
les’ O
autres O
le O
prix O
: O
|
| O
Sur B-MISC
la I-MISC
bouche I-MISC
de I-MISC
fon I-MISC
Iris B-PER
|
| O
Par O
luy O
de O
fon O
amour O
l’ O
Amant B-PER
reçoit O
un O
Gage B-PER
, O
|
| O
En B-MISC
prenant I-MISC
un I-MISC
Baïfer I-MISC
permis O
: O
|
| O
Il O
fait O
encore O
vifiter B-MISC
les I-MISC
Amis I-MISC
: O
|
| O
Mais O
fon O
plus O
brillant O
Appanage B-PER
, O
|
| O
C' O
eft O
de O
me O
donner O
lavantage O
|
| O
De O
vous O
prouver O
par O
mes O
accens O
|
| O
Que B-MISC
de I-MISC
vôtre I-MISC
bonté I-MISC
l’ I-MISC
étenduë I-MISC
infinie I-MISC
|
| I-MISC
Du I-MISC
refpe@ O
le O
plus O
vif O
a O
penetré O
mes O
fens O
  O
|
| O
Et O
que O
le O
fouvenir O
de O
vos O
foins O
bienfaifans O
|
| O
Ne O
finira O
qu' O
avec O
ma O
vie O
. O
|
| O
D O
ee O
MERE O
|
| O
CHA B-LOC
N I-LOC
SON I-LOC
. O
|
| O
" O
À O
Ù B-PER
Printems I-PER
de O
nôtre O
âge O
, O
|
| O
A B-MISC
Qui I-MISC
n’ I-MISC
écoute I-MISC
que O
fes B-PER
delirs I-PER
, O
|
| O
Bien B-MISC
fouvent I-MISC
fait I-MISC
naufrage I-MISC
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
fe I-MISC
laïffe I-MISC
entraîner O
au O
torrent O
des O
plaifiss B-MISC
. O
» O
|
| O
Mais O
un O
Cœur B-PER
que O
la O
vertu O
guide O
, O
|
| O
Marche B-MISC
fans I-MISC
jamais O
s’ O
égarer O
: O
|
| O
Il O
joüit O
d’ O
un O
bonheur O
{ O
olide B-PER
, O
|
| O
Et B-MISC
par I-MISC
- I-MISC
tout I-MISC
fe I-MISC
fait O
admirer O
. O
|

| O
ue B-ORG
|

 

 

 

 

 

| I-ORG
|||| I-ORG
|||| I-ORG
4 I-ORG
6 I-ORG
Seonspononosoeneaocosser O
bone O
ae O
saateeses O
|

 

 

| O
EPIGRAMME B-MISC
|

| I-MISC
E I-MISC
u I-MISC
LE I-MISC
en O
un O
coin O
retirée O
à O
l' O
écart O
  O
|
| O
Orphife B-ORG
un O
jour O
fe O
plaignoit O
de O
Léandre B-PER
> O
|
| O
x O
d’ O
un O
Portrait B-MISC
veridique I-MISC
& I-MISC
fans I-MISC
fard I-MISC
, O
: O
|
| O
Le O
dépeignoit O
fans O
qu’ O
on O
püût B-PER
s’ O
y O
méprendre O
3 O
3 O
|

| O
_ O
Nôtre B-PER
Adonis I-PER
ayant O
crû O
la O
furprendre B-LOC
, O
|

| O
Non O
loin O
delà O
l’ O
écoutoit O
avec O
art O
: O
|

| O
Puis O
s O
’ O
approchant O
, O
d’ O
un O
ton O
de O
voix O
nazard O
  O
|
| O
Ne O
cachez O
rien O
, O
dit O
-il O
, O
à O
qui O
vous O
aime O
» O
|
| O
Vôtre B-PER
Portrait I-PER
me I-PER
parolt I-PER
fort O
plaifant O
, O
. O
|
| O
Apprenez O
- O
m O
en O
le O
Heros B-MISC
  O
c’ O
eft O
vous O
- O
même O
  O
> O
|
| O
Luy B-LOC
repartit O
nôtre O
Belle B-LOC
à O
linftant B-LOC
. O
|

| O
RSS B-MISC
BE I-MISC
DH I-MISC
Goo I-MISC
Er I-MISC
a O
seppee O
ess O
esse O
|
| O
EPIGRAMME B-MISC
|

| I-MISC
E I-MISC
l' I-MISC
honneur I-MISC
d’ O
être O
admis O
dans O
le O
facré O
Vallon O
= O
|
| O
En O
vain O
vieux O
Routier B-PER
tu O
te O
targue O
5 O
... O
|
| O
Tes B-MISC
Ecrits I-MISC
fabriquez I-MISC
en O
dépit O
d O
’ O
Apollon B-PER
  O
5 O
|
| O
Infolemment B-ORG
me O
font O
la O
nargue O
: O
° O
|

| O
Mais O
apprens B-LOC
qu O
’ O
] O
mn O
‘ O
importe O
peu O
oo O
|

| O
Que O
mon O
Nom B-MISC
foit I-MISC
dans O
ta O
Critique B-MISC
  O
5 O
|

| O
Fes B-MISC
Difcours I-MISC
pour O
moy O
font O
un O
jeu O
  O
|

| O
Et O
puifque O
l’ O
on O
t’ O
entend O
médire O
de O
ton O
Dieu B-MISC
, O
|
| O
Pourquoy B-MISC
ton I-MISC
efprit I-MISC
fatyrique I-MISC
|

| I-MISC
N' I-MISC
attiferoit I-MISC
-il I-MISC
pas I-MISC
contre I-MISC
mes I-MISC
Vers I-MISC
fon I-MISC
feu I-MISC
? O
|

| O
PRDa B-PER
Een I-PER
|

| I-PER
Lû B-ORG
& I-ORG
approuvé O
, O
ce O
trentiéme O
Mars B-LOC
1745 O
. O
C O
REFBILLON B-ORG
. O
|

 

 

 

 

| O
RE O
|

  
  

| O
Vä O
l’ O
Approbation O
du O
Sieur O
Crébillon O
, O
permis O
d' O
imprimer O
. O
|
| O
ce O
3 O
. O
Avril O
1745 O
MARVILLE B-ORG
, O
|

 

 

 

| O
Der B-MISC
Inpéei I-MISC
de I-MISC
J I-MISC
, O
LAmesx B-PER
Bj O
Ponts O
. O
Michel B-LOC
> I-LOC
au I-LOC
Line B-LOC
NAN I-LOC
É I-LOC
|

| O
pi O
ne O
|

 

   

 

 
| O
