La O
princesse O
pallianci O
, O
|
| O
Faisant O
suite O
à O
Georges B-PER
le I-PER
Montagnard I-PER
, O
|
| O
PAR O
|
| O
M. B-PER
le O
baron O
de O
bazancourt B-LOC
. O
2 O
paris B-LOC
, O
|
| O
BAUDRY O
, O
LIBRAIRE- B-PER
ÉDITEUR I-PER
|
| O
De O
Paul B-PER
de I-PER
Kock I-PER
, O
Alphonse B-PER
Karr I-PER
, O
Léon B-PER
Gozlan I-PER
, O
Mme B-PER
la I-PER
comtesse I-PER
Dash I-PER
, O
Dumas B-PER
, O
|
| O
Emm B-PER
. O
Gonzalèz B-PER
, O
Mme B-PER
Camille I-PER
Bodin I-PER
, O
Théophile B-PER
Gautier I-PER
, O
Méry B-PER
, O
etc. O
, O
etc. O
|
| O
32 O
, O
RUE B-MISC
COQUILLIÈRE I-MISC
, O
32 O
. O
|
| O
La O
princesse O
pallianci O
. O
|
| O
La O
princesse O
pallianci O
, O
|
| O
PAR B-MISC
|
| O
M. B-PER
LE I-PER
BARON I-PER
DE I-PER
BAZANCOURT I-PER
. O
|
| O
Paris B-LOC
, O
|
| O
BAUDRY O
, O
LIBRAIRE B-PER
- I-PER
ÉDITEUR I-PER
|
| O
De O
Paul B-PER
de I-PER
Kock I-PER
, O
Alphonse B-PER
Karr I-PER
, O
Léon B-PER
Gozlan I-PER
, O
Mme B-PER
la I-PER
comtesse I-PER
Dash I-PER
, O
Dumas B-PER
, O
|
| O
Emm B-PER
. O
Gonzalès B-PER
, O
Mme B-PER
Camille I-PER
Bodin I-PER
, O
Théophile B-PER
Gautier I-PER
, O
Méry B-PER
, O
etc. O
, O
etc. O
|
| O
32 O
, O
RUE B-MISC
COQUILLIÈRE I-MISC
, O
32 O
. O
|
| O
Paris B-LOC
, O
imprimerie O
de O
Paul B-PER
Dupont I-PER
, O
|
| O
rue B-LOC
de I-LOC
Grenelle I-LOC
- I-LOC
St I-LOC
- I-LOC
Honoré I-LOC
, O
46 O
. O
|
| O
UN O
SALON O
DU O
FAUBOURG O
SAINTGERMAIN O
. O
|
| O
11 O
5 O
|
| O
Vii B-LOC
. O
|
| O
Que O
le O
lecteur O
nous O
permette O
de O
le O
transporter O
|
 | O
en O
meilleur O
lieu O
, O
chez O
le O
duc O
de O
|
| O
— O
8 O
— O
|
| O
Savernoy O
, O
par O
exemple O
, O
bonne O
et O
ancienne O
|
| O
connaissance O
pour O
lui O
  O
  O
car O
le O
duc O
, O
c’ O
est O
|
| O
Henri B-PER
, O
ce O
brave O
, O
généreux O
et O
bouillant O
|
| O
jeune O
homme O
que O
nous O
avons O
suivi O
pas O
à O
|
| O
pas O
dans O
les O
jours O
les O
plus O
néfastes O
de O
la O
|
| O
révolutiou O
. O
— O
Le O
roi O
Louis B-PER
XVIII I-PER
, O
en O
récompense O
|
 | O
de O
tant O
de O
services O
loyalement O
|
| O
rendus O
, O
de O
tant O
de O
sang O
noblement O
versé O
, O
|
| O
l’ O
a O
nommé O
duc O
et O
pair O
après O
la O
seconde O
|
| O
Restauration B-MISC
. O
|
| O
Le O
duc B-PER
de I-PER
savernoy I-PER
a O
quatre-vingts O
ans O
. O
|
| O
Mais O
ces O
hommes O
, O
dont O
la O
jeunesse O
vigoureuse O
|
 | O
et O
triste O
à O
la O
fois O
, O
n’ O
a O
été O
que O
|
| O
combats O
, O
rudes O
épreuves O
, O
et O
dont O
la O
vie O
|
| O
s’ O
est O
passée O
loin O
des O
molles O
joies O
des O
boudoirs O
|
 | O
et O
des O
fêtes O
, O
avaient O
cette O
belle O
et O
|
| O
austère O
vieillesse O
que O
Dieu B-MISC
donne O
à O
ses O
|
| O
élus O
  O
  O
— O
leurs O
visages O
portaient O
l’ O
empreinte O
|
 | O
des O
mâles O
vertus O
qui O
les O
avaient O
|
| O
distingués O
. O
|
| O
— O
9 O
- O
|
| O
C’ O
est O
qu’ O
ils O
avaient O
assisté O
aux O
cruelles O
|
| O
épopées O
de O
ce O
siècle O
si O
fécond O
en O
terribles O
|
| O
événements O
, O
et O
que O
leur O
sang O
, O
comme O
celui O
|
| O
des O
vieux O
guerriers O
du O
moyen-âge O
, O
s’ O
était O
|
| O
nourri O
du O
choc O
des O
combats O
. O
|
| O
De O
tout O
temps O
la O
vie O
de O
ces O
hommes O
|
| O
avait O
été O
épurée O
par O
les O
grands O
sacrifices O
et O
|
| O
les O
grandes O
catastrophes O
  O
  O
soldats O
ou O
martyrs O
, O
|
| O
ils O
avaient O
vu O
tomber O
en O
cendres O
|
| O
leurs O
plus O
chères O
croyances O
. O
— O
Le O
renversement O
|
| O
du O
trône O
et O
des O
autels O
, O
le O
|
| O
meurtre O
du O
roi O
, O
le O
massacre O
de O
tous O
les O
|
| O
leurs O
, O
telles O
étaient O
les O
douloureuses O
haltes O
|
| O
de O
ces O
existences O
marquées O
par O
la O
fatalité O
|
 | O
  O
la O
volonté O
inexorable O
du O
destin O
avait O
|
| O
assis O
pêle-mêle O
enfants O
, O
hommes O
et O
vieillards O
|
| O
au O
banquet O
de O
toutes O
les O
déceptions O
. O
|
| O
— O
Mais O
pour O
les O
fortes O
natures O
, O
l’ O
adversité O
|
| O
n’ O
est O
pas O
le O
pilon O
qui O
broie O
, O
c’ O
est O
le O
creuset O
|
| O
qui O
épure O
. O
|
| O
— O
10 O
— O
|
| O
Les O
cheveux O
du O
duc B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
ont O
|
| O
blanchi O
sur O
sa O
tête O
, O
mais O
ne O
l’ O
ont O
pas O
quittée O
  O
  O
|
| O
ses O
joues O
se O
sont O
creusées O
, O
sa O
vue O
s’ O
est O
|
| O
affaiblie O
, O
mais O
s’ O
ils O
perçoivent O
mal O
la O
lumière O
, O
|
| O
ses O
yeux O
reflètent O
encore O
la O
noblesse O
|
| O
de O
son O
coeur O
et O
la O
pureté O
de O
sa O
conscience O
|
 | O
  O
les O
années O
enfin O
ont O
tracé O
sur O
ce O
|
| O
visage O
leurs O
sillons O
inexorables O
, O
tout O
en O
lui O
|
| O
conservant O
la O
mâle O
beauté O
des O
antiques O
|
| O
héros O
d’ O
Homère B-PER
. O
|
| O
Le O
corps O
ne O
se O
courbe O
pas O
, O
mais O
les O
|
| O
membres O
parfois O
tremblent O
affaiblis O
, O
alors O
|
| O
la O
tête O
se O
relève O
plus O
droite O
et O
plus O
haute O
, O
|
| O
et O
l’ O
énergie O
indomptable O
de O
l’ O
âme O
lutte O
|
| O
contre O
l’ O
épuisement O
du O
corps O
. O
|
| O
Le O
duc B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
est O
étendu O
plutôt O
|
| O
qu’ O
assis O
dans O
un O
grand O
fauteuil O
à O
dossier O
|
| O
renversé O
  O
  O
ses O
bras O
sont O
croisés O
sur O
sa O
poitrine O
, O
|
| O
— O
Ses O
paupières O
à O
demi O
fermées O
et O
|
| O
l’ O
immobilité O
de O
ses O
traits O
indiquent O
que O
le O
|
| O
— O
11 O
— O
|
| O
vieillard O
est O
plongé O
dans O
une O
de O
ces O
rêveries O
|
 | O
méditatives O
qui O
font O
du O
passé O
, O
et O
de O
|
| O
l’ O
étude O
du O
présent O
, O
l’ O
expérience O
de O
l’ O
avenir O
. O
|
| O
Tout O
dans O
le O
salon O
du O
duc B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
|
| O
dénote O
une O
grande O
fortune O
. O
De O
nombreux O
|
| O
domestiques O
, O
sévèrement O
habillés O
, O
attendent O
|
 | O
dans O
une O
vaste O
antichambre O
, O
car O
|
| O
Henri B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
. O
|
| O
La O
porte O
du O
salon O
s’ O
ouvre O
et O
l’ O
on O
annonce O
|
 | O
: O
|
| O
— O
Le O
marquis O
et O
la O
marquise O
: O
d’ O
Épernay B-LOC
, O
|
 | O
le O
général O
comte B-PER
d’ I-PER
Epernay I-PER
  O
! O
dit O
le O
duc O
en O
se O
levant O
, O
appuyé O
sur O
|
| O
le O
manteau O
de O
la O
cheminée O
. O
|
| O
— O
A O
Paris B-LOC
, O
madame O
la O
marquise O
  O
! O
|
| O
Vous O
, O
mon O
cher O
marquis O
, O
dans O
la O
moderne O
|
| O
Babylone B-LOC
  O
! O
C’ O
est O
une O
bonne O
fortune O
dont O
|
| O
— O
12 O
— O
|
| O
vos O
amis O
ne O
sauraient O
trop O
se O
réjouir O
, O
car O
|
| O
elle O
est O
bien O
rare O
  O
  O
pardonnez O
-moi O
de O
ne O
|
| O
pouvoir O
aller O
au O
devant O
de O
vous O
. O
|
| O
— O
Ne O
vous O
dérangez O
pas O
, O
cher O
duc O
, O
|
| O
votre O
vieille O
amie O
ira O
à O
vous O
, O
puisque O
vous O
|
| O
ne O
pouvez O
venir O
vers O
elle O
. O
|
| O
Le O
duc O
, O
amoureux O
à O
l’ O
excès O
des O
anciennes O
|
| O
traditions O
, O
type O
vivant O
de O
cette O
politesse O
|
| O
exquise O
et O
recherchée O
du O
vieux O
|
| O
temps O
, O
inclina O
son O
front O
chauve O
sur O
la O
|
| O
main O
que O
lui O
tendait O
la O
marquise O
, O
et O
la O
|
| O
baisa O
  O
  O
il O
pressa O
celle O
du O
marquis O
  O
  O
puis O
|
| O
s’ O
adressant O
au O
général O
, O
il O
ajouta O
en O
riant O
  O
  O
|
| O
— O
Général B-PER
, O
je O
vous O
tends O
la O
main O
le O
|
| O
dernier O
, O
car O
, O
malgré O
vos O
moustaches O
grises O
, O
|
| O
vous O
êtes O
l’ O
imberbe O
de O
la O
société O
. O
|
| O
— O
Un O
imberbe O
de O
cinquante O
- O
quatre O
|
| O
ans O
  O
! O
|
| O
— O
Cinquante O
- O
quatre O
ans O
  O
! O
… O
oh O
  O
! O
le O
bel O
|
| O
— O
13 O
— O
|
| O
âge O
  O
! O
… O
c’ O
est O
la O
jeunesse O
  O
! O
— O
Il O
y O
a O
loin O
de O
|
| O
cinquante O
- O
quatre O
ans O
à O
quatre-vingts O
. O
|
| O
— O
vingt-six O
ans O
  O
! O
|
| O
— O
C’ O
est O
la O
vie O
d’ O
un O
homme O
presque O
|
| O
entière O
entre O
vous O
et O
moi O
, O
mon O
cher O
général O
|
 | O
! O
décidément O
, O
vous O
n’ O
êtes O
qu’ O
un O
enfant O
|
| O
auprès O
de O
nous O
. O
— O
Mais O
, O
dans O
ce O
siècle O
, O
|
| O
c’ O
est O
à O
l’ O
école O
des O
jeunes O
gens O
que O
les O
vieillards O
|
 | O
s’ O
instruisent O
  O
  O
voyons O
, O
qu’ O
avez O
-vous O
à O
|
| O
m’ O
apprendre O
aujourd’hui O
  O
? O
— O
Depuis O
que O
|
| O
mon O
refus O
de O
serment O
m’ O
a O
éloigné O
de O
la O
|
| O
chambre O
haute O
, O
et O
que O
l’ O
on O
m’ O
a O
défendu O
|
| O
de O
lire O
pour O
ménager O
le O
peu O
qui O
me O
reste O
|
| O
de O
vue O
, O
vous O
m’ O
avez O
promis O
d’ O
être O
ma O
gazette O
. O
|
| O
— O
méfiez O
-vous O
des O
nouvelles O
de O
mon O
cher O
frère O
, O
dit O
aussitôt O
le O
marquis O
avec O
une O
raillerie O
moitié O
sérieuse O
  O
  O
c’ O
est O
un O
demi O
relaps O
, O
il O
n’ O
a O
plus O
qu’ O
un O
pied O
dans O
notre O
camp O
. O
si O
on O
l’ O
en O
croyait O
, O
tout O
serait O
|
| O
- O
14 O
- O
|
| O
pour O
le O
mieux O
dans O
le O
meilleur O
des O
mondes O
. O
|
| O
Hélas O
  O
! O
nul O
n’ O
ose O
ou O
ne O
veut O
donner O
|
| O
le O
signai O
, O
et O
nos O
Achilles B-LOC
restent O
dans O
leur O
|
| O
tente O
  O
! O
— O
Le O
feu O
sacré O
s’ O
éteint O
. O
|
| O
— O
Alors O
, O
marquis O
, O
dites O
aussi O
que O
chez O
|
| O
le O
duc B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
le O
feu O
sacré O
est O
éteint O
, O
|
| O
répondit O
le O
vieux O
duc O
, O
j’ O
ai O
peur O
des O
révolutions O
|
| O
pour O
la B-LOC
France I-LOC
  O
  O
j’ O
en O
ai O
déjà O
tant O
|
| O
vu O
  O
! O
et O
je O
sais O
ce O
que O
chacune O
d’ O
elles O
jette O
|
| O
de O
ruines O
dans O
le O
sein O
d’ O
un O
pays O
, O
et O
d’ O
entraves O
|
| O
à O
sa O
prospérité O
. O
|
| O
— O
Eh B-MISC
bien I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
ce O
qui O
vous O
épouvante O
, O
|
| O
moi O
, O
je O
l’ O
appelle O
de O
tous O
mes O
voeux O
  O
! O
|
| O
- O
Ne O
parlez O
pas O
ainsi O
, O
mon O
frère O
, O
s’ O
écria O
|
| O
le O
général O
, O
ne O
souhaitez O
pas O
une O
autre O
|
| O
révolution O
  O
! O
— O
Qui O
peut O
prévoir O
les O
|
| O
maux O
qu’ O
elle O
traînerait O
à O
sa O
suite O
  O
  O
qui O
sait O
|
| O
ce O
que O
dans O
son O
passage O
, O
même O
rapide O
, O
|
| O
elle O
laisserait O
debout O
de O
nos O
meilleurs O
ci- O
|
| O
— O
15 O
— O
|
| O
toyens O
et O
de O
nos O
institutions O
les O
plus O
chères O
. O
|
| O
— O
Des O
ruines O
  O
! O
… O
en O
reste O
-t O
-il O
à O
faire O
  O
? O
|
| O
— O
Quand O
, O
depuis O
quarante O
ans O
, O
on O
à O
démoli O
|
 | O
pièce O
par O
pièce O
l’ O
édifice O
de O
notre O
|
| O
vieille O
monarchie O
, O
et O
jonché O
dé O
ses O
débris O
|
| O
le O
sol O
de O
la B-LOC
France I-LOC
  O
? O
|
| O
On O
le O
voit O
, O
le O
marquis B-PER
d’ I-PER
Épernay I-PER
était O
|
| O
un O
de O
ces O
types O
exceptionnels O
des O
vieux O
fidèles O
|
 | O
de O
la O
légitimité O
. O
— O
Les O
idées O
qu’ O
il O
|
| O
avait O
emportées O
en O
émigration O
, O
après O
|
| O
vingt O
ans O
d’ O
exil O
, O
il O
les O
avait O
rapportées O
intactes O
, O
|
 | O
sans O
que O
le O
temps O
ni O
l’ O
expérience O
|
| O
aient O
pu O
les O
modifier O
. O
|
| O
Pour O
lui O
, O
la O
foi O
politique O
comme O
la O
foi O
|
| O
religieuse O
doit O
être O
aveugle O
  O
  O
tout O
doute O
|
| O
est O
une O
impiété O
  O
  O
tout O
examen O
un O
sacrilége O
, O
|
 | O
et O
la O
moindre O
dérogation O
aux O
anciens O
|
 | O
principes O
, O
une O
honteuse O
et O
coupable O
|
| O
apostasie O
. O
— O
Ces O
hommes-là O
ne O
sont O
-ils O
|
| O
— O
16 O
— O
|
| O
pas O
cent O
fois O
plus O
dangereux O
que O
les O
ennemis O
|
 | O
les O
plus O
acharnés O
  O
  O
une O
fois O
le O
roc O
de O
|
| O
la O
foi O
la O
plus O
aveugle O
gravi O
par O
eux O
, O
rien O
|
| O
ne O
peut O
plus O
les O
y O
atteindre O
, O
le O
bruit O
des O
|
| O
passions O
humaines O
et O
des O
tempêtes O
politiques O
|
 | O
passe O
inaperçu O
dans O
les O
échos O
. O
|
| O
La O
vie O
humaine O
, O
hélas O
  O
! O
est O
une O
balance O
, O
|
| O
celle O
des O
rois O
comme O
celle O
des O
hommes O
  O
  O
|
| O
l’ O
infaillibilité O
n’ O
appartient O
à O
personne O
sur O
|
| O
la O
terre O
. O
|
| O
— O
Ne O
jetez O
pas O
le O
désordre O
dans O
la O
vie O
|
| O
présente O
, O
dit O
le O
général O
d’ O
une O
voix O
triste O
et O
|
| O
amère O
, O
par O
le O
regret O
ou O
l’ O
amour O
du O
passé O
  O
  O
|
| O
ne O
tuez O
pas O
les O
générations O
actuelles O
pour O
|
| O
orner O
le O
tombeau O
des O
générations O
éteintes O
. O
|
| O
— O
L’ O
avenir O
est O
à O
Dieu B-MISC
seul O
. O
|
| O
— O
L’ O
avenir O
, O
reprit O
le O
marquis O
, O
est O
à O
|
| O
Dieu B-MISC
et O
aux O
hommes O
énergiques O
et O
fidèles O
. O
|
| O
— O
arrêtez O
, O
mon O
frère O
, O
s’ O
écria O
le O
mar- O
|
| O
— O
17 O
— O
|
| O
quis O
d’ O
une O
voix O
éclatante O
, O
bénissez B-PER
le O
ciel O
|
| O
d’ O
avoir O
mis O
sur O
le O
trône O
, O
au O
sortir O
de O
la O
|
| O
tempête O
révolutionnaire O
, O
un O
roi O
sage O
et O
|
| O
grand O
, O
qui O
a O
cimenté O
la O
paix O
avec O
l’ O
Europe B-LOC
|
| O
et O
grandi O
la B-LOC
France I-LOC
par O
la O
prospérité O
intérieure O
  O
  O
|
 | O
remerciez O
, O
au O
lieu O
de O
l’ O
accuser O
, O
|
| O
l’ O
homme O
courageux O
qui O
au O
mépris O
de O
son O
|
| O
repos O
, O
de O
sa O
popularité O
, O
de O
sa O
vie O
peutêtre O
, O
|
 | O
a O
voulu O
ramasser O
, O
pour O
le O
soustraire O
|
| O
à O
la O
colère O
, O
à O
la O
folie O
du O
peuple O
, O
qui O
l’ O
aurait O
|
 | O
pour O
jamais O
brisé O
, O
le O
sceptre O
de O
SaintLouis B-MISC
|
 | O
  O
remerciez O
le O
prince O
qui O
, O
pour O
réhabiliter O
|
 | O
la O
Royauté B-LOC
dont O
d’ O
ignobles O
attaques O
|
| O
et O
d’ O
odieuses O
calomnies O
avaient O
presque O
|
| O
détruit O
le O
prestige O
et O
terni O
la O
majesté O
, O
s’ O
est O
|
| O
fait O
et O
a O
fait O
des O
siens O
le O
constant O
exemple O
|
| O
de O
tous O
les O
nobles O
sentiments O
, O
de O
toutes O
les O
|
| O
saintes O
vertus O
de O
famille O
. O
|
| O
Mais O
le O
marquis B-PER
d’ I-PER
Epernay I-PER
avait O
une O
de O
|
| O
ces O
consciences O
de O
bronze O
inabordables O
|
| O
— O
18 O
— O
|
| O
aux O
raisonnements O
  O
  O
jamais O
il O
n’ O
avait O
su O
ni O
|
| O
voulu O
faire O
la O
part O
des O
événements.— O
Les O
|
| O
exigences O
de O
position O
, O
les O
nécessités O
de O
circonstances O
|
| O
n’ O
étaient O
pour O
lui O
que O
des O
mots O
|
| O
vides O
de O
sens O
ou O
d’ O
hypocrites O
excuses O
  O
  O
et O
il O
|
| O
jugeait O
les O
faits O
sans O
avoir O
égard O
à O
leurs O
|
| O
causes O
, O
sans O
songer O
à O
leurs O
résultats O
. O
|
| O
Aussi O
répondit O
-il O
en O
haussant O
les O
épaules O
|
| O
: O
|
| O
— O
La O
vraie O
fidélité O
ne O
se O
marchande O
ni O
|
| O
ne O
se O
rogne O
. O
|
| O
— O
Hélas O
  O
! O
hélas O
  O
! O
|
| O
— O
Il O
n’ O
y O
a O
plus O
de O
croyance O
dans O
les O
|
| O
coeurs O
, O
plus O
de O
conviction O
dans O
les O
esprits O
  O
! O
|
| O
Siècle B-MISC
de I-MISC
doute I-MISC
et I-MISC
d’ I-MISC
égoïsme I-MISC
, O
où O
chacun O
|
| O
vit O
sans O
se O
souvenir O
de O
la O
veille O
, O
sans O
espérer O
|
| O
au O
lendemain O
. O
|
| O
— O
19 O
— O
|
| O
Il O
n’ O
en O
fallait O
pas O
davantage O
pour O
que O
le O
|
| O
marquis O
se O
laissât O
aller O
à O
toute O
son O
irritabilité O
|
 | O
politique O
, O
passée O
chez O
lui O
à O
l’ O
état O
nerveux O
. O
|
| O
— O
Oui O
, O
repartit O
-il O
, O
lancé O
à O
toute O
bride O
|
| O
sur O
son O
terrain O
favori O
, O
on O
transige O
avec O
sa O
|
| O
conscience O
, O
on O
déserte O
le O
vrai O
culte O
, O
on O
|
| O
pactise O
avec O
les O
méchants O
  O
! O
— O
Concessions O
|
| O
coupables O
, O
funestes O
, O
que O
je O
ne O
comprendrai O
|
 | O
jamais O
  O
  O
je O
le O
répète O
  O
: O
c’ O
est O
… O
|
| O
— O
Mon B-MISC
frère I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
frère O
  O
! O
interrompit O
|
| O
le O
général O
d’ O
une O
voix O
brève O
, O
vous O
recommencez O
|
 | O
une O
ancienne O
querelle O
, O
et O
il O
m’ O
est O
|
| O
triste O
que O
vous O
en O
fassiez O
notre O
vieil O
ami O
le O
|
| O
témoin O
  O
  O
car O
je O
suis O
de O
ceux O
que O
vous O
enveloppez O
|
 | O
dans O
votre O
anathème O
  O
  O
je O
suis O
de O
|
| O
ceux O
qui O
, O
en O
continuant O
de O
servir O
, O
ont O
fait O
|
| O
une O
de O
ces O
concessions O
coupables O
dont O
vous O
|
| O
parlez O
. O
|
| O
— O
général O
, O
s’ O
empressa O
de O
dire O
le O
duc O
|
| O
— O
20 O
— O
|
| O
d’ O
un O
ton O
plein O
de O
noble O
bienveillance O
, O
il O
y O
|
| O
a O
longtemps O
que O
mon O
opinion O
sur O
votre O
|
| O
compte O
est O
fixée O
. O
— O
Ce O
que O
vous O
avez O
cru O
|
| O
devoir O
faire O
, O
je O
ne O
l’ O
eusse O
pas O
fait O
peutêtre O
, O
|
| O
je O
vous O
le O
dis O
franchement O
  O
  O
mais O
je O
|
| O
ne O
me O
sens O
ni O
le O
droit O
, O
ni O
le O
courage O
de O
|
| O
vous O
blâmer O
, O
car O
en O
Afrique B-LOC
, O
où O
vous O
avez O
|
| O
vaillamment O
combattu O
depuis O
quinze O
ans O
, O
|
| O
j’ O
ai O
appris O
à O
vous O
estimer O
et O
à O
vous O
aimer O
. O
|
| O
Le O
général O
s’ O
inclina O
et O
reprit O
  O
: O
|
| O
— O
Vous O
connaissez O
mes O
opinions O
et O
savez O
|
| O
où O
est O
toujours O
restée O
l’ O
affection O
de O
|
| O
mon O
coeur O
. O
— O
J’ O
étais O
en O
Afrique B-LOC
, O
|
| O
avec O
le O
grade O
de O
capitaine O
, O
lorsqu’ O
éclata O
la O
|
| O
— O
21 O
— O
|
| O
révolution B-MISC
de I-MISC
Juillet I-MISC
. O
Frappé O
au O
coeur O
par O
|
| O
cette O
douloureuse O
nouvelle O
, O
car O
l’ O
affection O
|
| O
de O
tous O
les O
miens O
, O
les O
rêvés O
et O
les O
respects O
|
| O
de O
mon O
enfance O
entouraient O
cette O
vieille O
|
| O
Royauté B-LOC
de O
tant O
de O
siècles O
, O
à O
laquelle O
j’ O
étais O
|
| O
dévoué O
plus O
encore O
par O
reconnaissance O
|
| O
que O
par O
devoir O
  O
  O
j’ O
envoyai O
ma O
démission O
|
| O
au O
maréchal B-PER
de I-PER
Bourmont I-PER
. O
|
| O
— O
A O
la O
bonne O
heure O
  O
! O
interrompit O
le O
|
| O
marquis O
  O
  O
il O
fallait O
persévérer O
. O
|
| O
— O
Plusieurs O
officiers O
avaient O
suivi O
mon O
|
| O
exemple O
  O
  O
le O
vieux O
maréchal O
nous O
fit O
appeler.— O
|
 | O
« O
  O
Messieurs B-PER
, O
nous O
dit O
-il O
, O
je O
n’ O
accepte O
|
 | O
pas O
vos O
démissions O
  O
  O
à O
côté O
de O
la O
|
| O
Royauté B-MISC
, O
il O
y O
a O
le O
pays O
que O
vous O
oubliez O
|
 | O
! O
  O
» O
|
| O
— O
Pardieu B-PER
  O
! O
l’ O
éternel O
refrain O
des O
caméléons O
. O
|
| O
— O
« O
  O
Le O
pays O
, O
auquel O
tous O
les O
gens O
de O
|
| O
coeur O
, O
tous O
les O
bons O
citoyens O
se O
doivent O
  O
  O
|
| O
— O
22 O
— O
|
| O
— O
vous O
êtes O
jeunes O
, O
l’ O
avenir O
est O
devant O
|
| O
vous O
, O
croyez O
-moi O
, O
ne O
brisez O
pas O
votre O
épée O
  O
  O
|
| O
servez O
bravement O
là O
France B-LOC
en O
combattant O
|
| O
ses O
ennemis O
, O
et O
soyez O
-en O
certains O
, O
du O
fond O
|
| O
de O
son O
exil O
, O
le O
roi O
que O
vous O
pleurez O
vous O
|
| O
en O
sera O
reconnaissant O
. O
— O
Réfléchissez B-PER
donc O
, O
|
| O
messieurs O
, O
et O
dans O
quinze O
jours O
, O
revenez O
|
| O
me O
voir O
. O
  O
» O
— O
Ces O
sages O
paroles O
nous O
firent O
|
| O
rentrer O
en O
nous O
- O
mêmes O
et O
lever O
les O
yeux O
|
| O
sur O
la B-LOC
France I-LOC
dont O
nous O
étions O
aussi O
les O
|
| O
enfants O
  O
  O
nous O
continuâmes O
de O
servir O
, O
en O
|
| O
ne O
voyant O
que O
le O
pays O
.. O
Si O
c’ O
est O
là O
un O
|
| O
crime O
, O
je O
l’ O
ai O
commis O
, O
mais O
je O
m’ O
en O
honore O
, O
|
| O
car O
ma O
vie O
n’ O
a O
point O
été O
inutile O
, O
je O
|
| O
l’ O
espère O
. O
|
| O
— O
Belles O
paroles O
, O
grommela O
le O
marquis O
|
| O
en O
hochant O
la O
tête O
. O
|
| O
Et O
sans O
transition O
aucune O
et O
comme O
s’ O
il O
|
| O
— O
23— O
|
| O
eût O
oublié O
le O
démenti O
qu’ O
il O
donnait O
à O
une O
|
| O
partie O
de O
sa O
vie O
, O
il O
reprit O
d’ O
une O
voix O
|
| O
triste O
  O
: O
|
| O
— O
Hélas O
  O
! O
Oh O
  O
! O
ma O
|
| O
belle O
France B-LOC
  O
! O
ces O
prôneurs O
insensés O
d’ O
utopies O
|
 | O
criminelles O
parviendront O
-ils O
donc O
encore O
|
 | O
à O
souiller O
ton O
noble O
front O
  O
? O
|
| O
— O
Cher B-PER
duc I-PER
, O
dit O
le O
général O
d’ O
une O
voix O
|
| O
lente O
et O
ferme O
, O
vous O
aimez O
la B-LOC
France I-LOC
, O
eh O
  O
! O
|
| O
bien O
, O
croyez O
- O
le O
, O
les O
dix-sept O
années O
qui O
|
| O
viennent O
de O
s’ O
écouler O
seront O
de O
nobles O
pages O
|
 | O
dans O
son O
histoire O
. O
|
| O
Sur O
le O
visage O
du O
marquis O
, O
il O
était O
facile O
|
| O
de O
lire O
le O
sentiment O
qui O
l’ O
animait O
. O
— O
Il O
|
| O
allait O
répondre O
  O
  O
le O
duc O
se O
retourna O
vers O
|
| O
lui O
, O
et O
dit O
aussitôt O
avec O
une O
souriante O
gravité O
|
 | O
: O
|
| O
— O
24 O
— O
|
| O
— O
La O
politique O
, O
c’ O
est O
la O
vraie O
Thébaïde B-MISC
, O
|
| O
qui O
engendrerait O
encore O
des O
frères O
ennemis O
. O
|
 | O
— O
Étéocle B-PER
, O
la O
main O
à O
Polynice B-PER
, O
je O
|
| O
vous O
en O
prie O
… O
et O
traitons O
un O
plus O
agréable O
|
 | O
sujet O
, O
parlons O
du O
mariage O
de O
votre O
|
| O
charmante O
nièce O
qui O
nous O
procure O
le O
plaisir O
|
 | O
de O
vous O
voir O
à O
Paris B-LOC
, O
et O
qui O
nous O
permettra O
, O
|
 | O
je O
l’ O
espère O
, O
de O
vous O
garder O
quelque O
|
 | O
temps O
. O
|
| O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
cher O
duc O
, O
ce O
mariage O
est O
|
| O
encore O
, O
entre O
mon O
frère O
et O
moi O
, O
un O
sujet O
|
| O
de O
querelles O
des O
plus O
terribles O
. O
— O
Il O
ne O
me O
|
| O
pardonnera O
jamais O
d’ O
avoir O
accepté O
un O
autre O
|
 | O
gendre O
que O
celui O
qu’ O
il O
me O
proposait O
. O
|
| O
— O
Le O
mien O
était O
de O
haute O
et O
ancienne O
|
| O
naissance O
, O
vous O
avez O
préféré O
un O
gendre O
|
| O
riche O
, O
vous O
êtes O
libre O
. O
|
| O
— O
mais O
m. B-PER
de O
la O
vrillière O
, O
interrom- O
|
| O
— O
25 O
— O
|
| O
pit O
le O
duc O
, O
n’ O
est O
-il O
pas O
un O
parti O
très O
- O
honorable O
  O
? O
|
| O
— O
C’ O
est O
un O
parvenu O
… O
d’ O
où O
vient O
-il O
  O
? O
.. O
|
| O
qu’ O
est O
-ce O
qui O
le O
connaît O
  O
? O
.. O
|
| O
— O
Son O
plus O
grand O
défaut O
aux O
yeux O
|
| O
de O
mon O
frère O
est O
d’ O
avoir O
trois O
millions O
.. O
|
| O
— O
Et O
le O
général O
pétitionne O
déjà O
pour O
|
| O
son O
gendre O
, O
riposta O
le O
marquis O
avec O
une O
|
| O
railleuse O
amertume O
  O
  O
on O
ne O
voit O
que O
lui O
|
| O
dans O
les O
antichambres O
ministérielles O
  O
  O
du O
|
| O
moins O
, O
et O
c’ O
est O
ce O
qui O
me O
console O
, O
je O
ne O
|
| O
ratifierai O
pas O
par O
ma O
présence O
une O
union O
|
| O
que O
je O
blâme O
, O
je O
le O
dis O
très O
- O
nettement O
. O
|
| O
— O
Comment O
, O
mon O
cher O
comte O
, O
fit O
le O
|
| O
duc O
avec O
étonnement O
, O
vous O
ne O
serez O
pas O
à O
|
| O
Paris B-LOC
pour O
le O
mariage O
de O
votre O
nièce O
  O
? O
|
| O
— O
Un O
procès O
de O
très O
- O
haute O
importance O
, O
|
| O
s’ O
empressa O
de O
répondre O
la O
marquise O
, O
nous O
|
| O
rappelle O
immédiatement O
en O
Dauphiné B-LOC
. O
|
| O
— O
26 O
— O
|
| O
— O
Un O
procès O
se O
retarde O
, O
mon O
cher O
|
| O
marquis O
, O
et O
vous O
êtes O
le O
chef O
de O
la O
famille O
. O
|
| O
Le O
marquis O
hocha O
la O
tête O
et O
ne O
répondit O
|
| O
rien O
. O
|
| O
Le O
général O
s’ O
était O
assis O
de O
son O
côté O
sans O
|
| O
prononcer O
un O
mot O
. O
|
| O
La O
pauvre O
marquise O
était O
sur O
les O
épines O
, O
|
| O
car O
elle O
connaissait O
l’ O
entêtement O
inébranlable O
|
| O
de O
son O
mari O
. O
|
| O
Monsieur B-PER
le O
duc O
, O
dit O
-elle O
, O
vous O
offrirai O
-je O
|
| O
une O
tasse O
de O
thé O
  O
? O
|
| O
— O
Il O
devrait O
être O
ici O
, O
mais O
vous O
le O
savez O
, O
|
| O
marquise O
, O
dès O
que O
les O
oiseaux O
ont O
des O
|
| O
ailes O
, O
ils O
s’ O
envolent O
. O
|
| O
— O
Si B-MISC
oh I-MISC
ne O
les O
tient O
en O
cage O
. O
|
| O
— O
27 O
— O
|
| O
— O
Jamais O
, O
marquis O
  O
  O
enchaîner O
la O
jeunesse O
, O
|
 | O
entraver O
sa O
liberté O
, O
c’ O
est O
amollir O
son O
|
| O
coeur O
et O
tuer O
son O
énergie O
  O
! O
|
| O
— O
Pardieu B-PER
  O
! O
dit O
le O
général O
, O
jusqu’ O
à O
quel O
|
| O
âge O
faut O
-il O
donc O
qu’ O
on O
les O
tienne O
sous O
la O
|
| O
férule O
  O
? O
|
| O
— O
Vous O
voudriez O
, O
n’ O
est O
-ce O
pas O
, O
cher O
|
| O
marquis O
, O
reprit O
le O
duc O
en O
souriant O
, O
que O
|
| O
l’ O
on O
eût O
quarante O
ans O
avant O
d’ O
en O
avoir O
|
| O
vingt O
  O
  O
c’ O
est O
- O
à O
- O
dire O
la O
maturité O
avant O
la O
jeunesse O
, O
|
 | O
l’ O
expérience O
avant O
d’ O
avoir O
étudié O
la O
|
| O
vie O
  O
  O
c’ O
est O
impossible O
  O
! O
— O
Arthur B-PER
suit O
les O
|
| O
écoles O
, O
parce O
qu’ O
aujourd’hui O
noblesse O
n’ O
est O
|
| O
plus O
un O
privilége O
, O
mais O
une O
obligation O
  O
  O
ce O
|
| O
que O
tout O
le O
monde O
apprend O
, O
celui O
que O
sa O
|
| O
naissance O
a O
mis O
au-dessus O
de O
tous O
, O
le O
doit O
|
| O
savoir O
. O
Arthur B-PER
n’ O
habite O
pas O
cet O
hôtel O
parce O
|
| O
que O
, O
ne O
pouvant O
à O
mon O
âge O
espérer O
long- O
|
| O
— O
29 O
— O
|
| O
temps O
lui O
servir O
de O
mentor O
, O
j’ O
ai O
voulu O
que O
|
| O
de O
bonne O
heure O
il O
apprît O
à O
se O
conduire O
|
| O
seul O
, O
et O
à O
compter O
sur O
lui-même O
. O
|
| O
— O
La O
peur O
est O
bien O
souvent O
la O
mère O
du O
|
| O
danger O
. O
— O
Arthur B-PER
se O
souviendra O
du O
nom O
|
| O
qu’ O
il O
porte O
. O
Il O
y O
a O
des O
leçons O
, O
croyez O
-moi O
, O
|
| O
qui O
sont O
tout O
apprises O
au O
fond O
de O
l’ O
âme O
, O
|
| O
et O
que O
les O
coeurs O
bien O
placés O
n’ O
oublient O
|
| O
pas O
. O
|
| O
— O
Il O
y O
a O
aussi O
, O
reprit O
le O
marquis O
d’ O
une O
|
| O
voix O
fortement O
accentuée O
, O
des O
doctrines O
|
| O
funestes O
si O
perfidement O
enseignées O
, O
qu’ O
elles O
|
| O
corrompent O
le O
meilleur O
naturel O
et O
pervertissent O
|
 | O
l’ O
esprit O
le O
plus O
généreux O
. O
|
| O
— O
Que O
voulez O
-vous O
dire O
, O
marquis O
  O
? O
reprît O
|
 | O
celui-ci O
d’ O
une O
voix O
brusque O
et O
après O
un O
|
| O
effort O
sur O
lui-même O
. O
|
| O
— O
30 O
— O
|
| O
— O
Ma O
foi O
  O
! O
mon O
cher O
duc O
, O
il O
vaut O
mieux O
|
| O
prévenir O
que O
voir O
arriver O
le O
mal O
  O
  O
— O
et O
si O
|
| O
en O
vous O
parlant O
comme O
je O
le O
fais O
, O
je O
vous O
|
| O
mécontente O
, O
n’ O
en O
accusez O
que O
les O
craintes O
|
| O
de O
ma O
vieille O
amitié O
. O
|
| O
— O
Arthur B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
.. O
|
| O
— O
Arthur B-PER
, O
si O
j’ O
en O
crois O
certaines O
paroles O
|
| O
qui O
m’ O
ont O
été O
répétées O
, O
est O
atteint O
de O
cette O
|
| O
folie O
du O
siècle O
, O
et O
rêve O
avec O
ses O
condisciples O
|
| O
du O
quartier B-MISC
Latin I-MISC
, O
progrès O
, O
réformes O
sociales O
  O
  O
|
| O
— O
c’ O
est O
ce O
qu’ O
on O
apprend O
maintenant O
|
| O
à O
l’ O
Ecole B-ORG
de I-ORG
Droit I-ORG
. O
|
| O
— O
Mon O
frère O
, O
interrompit O
le O
général O
, O
|
| O
songez O
que O
… O
|
| O
— O
Eh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
Dieu B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
continua O
celui-ci O
, O
|
| O
vaut O
-il O
mieux O
le O
laisser O
courir O
à O
l’ O
abîme O
|
| O
plutôt O
que O
de O
l’ O
arrêter O
sur O
la O
pente O
, O
lorsqu’ O
il O
|
| O
en O
est O
encore O
temps O
  O
? O
|
| O
Le B-PER
duc I-PER
avait O
pâli O
. O
— O
Ses O
traits O
s’ O
étaient O
|
| O
subitement O
altérés O
, O
une O
. O
sueur O
froide O
et O
|
| O
— O
31 O
— O
|
| O
abondante O
mouillait O
son O
front O
vénérable O
  O
  O
|
| O
ses O
yeux O
étaient O
fixes O
  O
  O
et O
sa O
bouche O
entrouverte O
, O
|
 | O
qu’ O
agitait O
un O
frémissement O
nerveux O
, O
|
 | O
semblait O
murmurer O
ces O
mots O
  O
: O
|
| O
— O
Mon B-MISC
Dieu I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
éloignez O
dé O
moi O
ce O
calice O
. O
— O
Il O
hésitait O
à O
continuer O
. O
|
| O
Le O
vieillard O
se O
redressa O
dans O
son O
fauteuil O
. O
|
| O
— O
Ce O
que O
vous O
me O
dites O
aujourd’hui O
, O
|
| O
murmura O
-t O
-il O
lentement O
, O
je O
l’ O
avais O
déjà O
|
| O
entendu O
dire O
. O
— O
Arthur B-PER
, O
n’ O
est O
-ce O
pas O
, O
se O
|
| O
fait O
le O
chef O
d’ O
un O
parti O
de O
fous O
qui O
s’ O
enivrent O
|
 | O
de O
ces O
fausses O
idées O
que O
des O
bouches O
|
| O
misérables O
leur O
jettent O
sans O
cesse O
aux O
oreilles O
  O
  O
|
 | O
n’ O
est O
-ce O
pas O
  O
? O
… O
. O
n’ O
est O
-ce O
pas O
  O
? O
… O
|
| O
— O
il O
ne O
faut O
pas O
… O
non O
plus O
… O
.s’ O
exagé- O
|
| O
— O
32— O
|
| O
rer O
le O
mal O
… O
balbutia O
le O
marquis O
, O
qui O
ne O
|
| O
savait O
que O
répondre O
. O
|
| O
— O
Le O
mal O
est O
quelquefois O
une O
lâcheté O
  O
! O
|
| O
s’ O
écria O
le O
duc O
, O
et O
l’ O
on O
ne O
transige O
jamais O
|
| O
avec O
une O
lâcheté O
  O
! O
— O
Parlez B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
, O
. O
, O
parlez O
  O
! O
. O
, O
. O
|
| O
vous O
en O
avez O
trop O
dit O
pour O
vous O
taire O
. O
|
| O
Pourquoi O
Arthur B-MISC
, O
après O
la O
scène O
de O
la O
|
| O
Chaumière B-PER
, O
était O
-il O
venu O
chez O
le O
duc B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Savernoy I-PER
  O
? O
— O
Pourquoi O
  O
? O
Parce O
qu’ O
il O
était O
|
| O
trop O
agité O
, O
trop O
ému O
pour O
rentrer O
chez O
|
| O
lui O
, O
parce O
que O
sa O
pensée O
avait O
besoin O
d’ O
air O
, O
|
| O
dé O
mouvement O
, O
et O
que O
tout O
naturellement O
, O
|
| O
en O
face O
de O
cette O
querelle O
inattendue O
, O
pour O
|
| O
laquelle O
il O
jouait O
sa O
vie O
le O
lendemain O
, O
son O
|
| O
coeur O
l’ O
avait O
conduit O
, O
là O
où O
pour O
lui O
, O
si O
vite O
|
| O
orphelin O
dans O
la O
vie O
, O
se O
résumaient O
toutes O
|
| O
les O
affections O
de O
famille O
, O
toutes O
les O
douces O
|
| O
— O
33 O
— O
|
| O
joies O
et O
les O
sérieuses O
pensées O
du O
foyer O
paternel O
. O
|
 | O
— O
C’ O
est O
que O
pour O
avoir O
tout O
son O
|
| O
courage O
, O
toute O
sa O
forcé O
et O
toute O
son O
énergie O
, O
|
 | O
il O
lui O
fallait O
serrer O
la O
main O
de O
ce O
noble O
|
 | O
vieillard O
dont O
la O
vie O
avait O
été O
dévouement O
|
 | O
et O
sublime O
résignation O
, O
et O
qui O
lui O
|
| O
avait O
servi O
de O
père O
  O
  O
c’ O
est O
que O
le O
bras O
est O
|
| O
plus O
fort O
, O
la O
main O
plus O
ferme O
et O
plus O
habile O
|
 | O
quand O
la O
garde O
de O
l’ O
épée O
abrite O
tous O
|
| O
ces O
mâles O
et O
généreux O
sentiments O
du O
|
| O
coeur O
. O
|
| O
Et O
cependant O
il O
était O
bien O
résolu O
à O
ne O
|
| O
rien O
dire O
à O
son O
grand-père O
de O
ce O
qui O
lui O
|
| O
était O
arrivé O
. O
|
| O
Le O
vieux O
duc O
releva O
la O
tête O
. O
|
| O
— O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| O
— O
oui O
, O
mon O
père O
, O
|
| O
Et O
le O
jeune O
homme O
leva O
sur O
le O
vieillard O
|
| O
un O
regard O
interrogateur O
. O
— O
La O
sévérité O
|
| O
— O
34 O
— O
|
| O
avec O
laquelle O
on O
le O
recevait O
l’ O
étonnait O
, O
car O
|
| O
parmi O
les O
personne O
présentes O
, O
nul O
né O
pouvait O
|
| O
lui O
avoir O
appris O
les O
événements O
de O
la O
|
| O
soirée O
, O
trop O
récents O
pour O
qu’ O
aucun O
autre O
|
| O
ait O
pu O
l’ O
en O
instruire O
. O
|
| O
— O
La O
vieille O
et O
solide O
amitié O
du O
baron B-PER
|
| I-PER
d’ I-PER
Epernay I-PER
, O
continua O
le O
duc O
, O
celle O
de O
son O
|
| O
frère O
, O
font O
que O
je O
les O
regarde O
comme O
de O
|
| O
la O
famille O
, O
et O
que O
je O
puis O
parler O
devant O
|
| O
eux O
. O
— O
Arthur B-PER
, O
je O
ne O
suis O
pas O
content O
de O
|
| O
vous O
. O
|
| O
— O
De O
moi O
, O
mon O
père O
  O
? O
|
| O
— O
Non O
, O
Arthur B-MISC
  O
  O
vous O
êtes O
le O
seul O
qui O
|
| O
restiez O
de O
la O
famille O
, O
le O
seul O
sur O
lequel O
|
| O
s’ O
appuiera O
le O
nom O
des O
Savernoy B-PER
, O
et O
Dieu B-MISC
|
| O
qui O
a O
donné O
à O
ma O
jeunesse O
de O
si O
cruelles O
|
| O
et O
si O
douloureuses O
épreuves O
, O
ne O
veut O
pas O
|
| O
que O
j’ O
attende O
dans O
ma O
vieillesse O
calme O
et O
|
| O
confiante O
l’ O
heure O
où O
il O
me O
rappellera O
à O
lui O
. O
|
| O
— O
Vous O
oubliez O
que O
les O
Savernoy O
sont O
|
| O
les O
plus O
vieux O
serviteurs O
peut-être O
de O
la O
|
| O
Royauté B-LOC
  O
  O
la O
fièvre O
insensée O
qui O
dévore O
|
| O
aujourd’hui O
cette O
jeunesse O
inactive O
et O
sans O
|
| O
foi O
, O
brûle O
aussi O
votre O
sang O
. O
Vous O
vous O
|
| O
étourdissez O
comme O
les O
autres O
avec O
des O
|
| O
mots O
sonores O
, O
et O
vous O
faites O
des O
rêves O
qui O
|
| O
n’ O
aboutissent O
et O
ne O
peuvent O
jamais O
aboutir O
, O
|
| O
sachez O
- O
le O
bien O
, O
qu’ O
à O
des O
trahisons O
  O
! O
|
| O
La O
voix O
du O
duc O
, O
tout O
en O
parlant O
ainsi O
, O
|
| O
avait O
  O
  O
pris O
une O
gravité O
et O
une O
accentuation O
|
| O
qui O
ne O
lui O
étaient O
pas O
ordinaires O
  O
  O
penché O
|
| O
en O
avant O
, O
appuyé O
, O
d’ O
un O
bras O
sur O
la O
table O
, O
|
| O
il O
avait O
relevé O
l’ O
abat-jour O
vert O
qui O
lui O
couvrait O
|
| O
la O
vue O
, O
pour O
que O
ses O
yeux O
, O
qui O
semblaient O
|
| O
avoir O
retrouvé O
tous O
leurs O
regards O
, O
|
| O
pussent O
parler O
aussi O
à O
celui O
auquel O
il O
s’ O
adressait O
, O
|
| O
Arthur B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
allait O
répondre O
, O
le O
|
| O
vieux O
duc O
fit O
un O
mouvement O
de O
la O
main O
. O
|
| O
— O
Laissez O
-moi O
parler O
, O
reprit O
-il O
  O
  O
ce O
n’ O
est O
|
| O
— O
36 O
— O
|
| O
pas O
une O
discussion O
politique O
que O
je O
veux O
|
| O
avoir O
avec O
vous O
. O
Les O
autres O
, O
quelque O
|
| O
glorieux O
qu’ O
ils O
aient O
fait O
leurs O
blasons O
, O
|
| O
y O
ont O
trouvé O
une O
tache O
au O
fond O
. O
— O
|
| O
Souvenez B-PER
-vous O
, O
Arthur B-MISC
, O
qu’ O
à O
côté O
du O
vieillard O
|
| O
qui O
vous O
regarde O
sur O
la O
terre O
, O
il O
y O
a O
|
| O
votre O
père O
et O
votre O
mère O
qui O
vous O
regardent O
|
| O
dans O
le O
ciel O
  O
! O
Les O
désastres O
de O
notre O
|
| O
pauvre O
France B-LOC
ne O
sont O
pas O
si O
loin O
qu’ O
on O
ait O
|
| O
le O
droit O
de O
les O
oublier O
. O
— O
C’ O
est O
le O
progrès O
|
| O
aussi O
que O
l’ O
on O
rêvait O
, O
c’ O
est O
le O
mot O
libéralisme O
|
| O
qu’ O
on O
inscrivait O
sur O
son O
drapeau O
et O
|
| O
on O
a O
abouti O
à O
la O
Convention B-MISC
et O
à O
l’ O
échafaud O
, O
|
| O
et O
l’ O
on O
a O
fait O
de O
la O
patrie O
un O
charnier O
où O
|
| O
— O
37 O
— O
|
| O
l’ O
on O
jetait O
par O
milliers O
dans O
de O
la O
chaux O
|
| O
vive O
des O
troncs O
décapités O
. O
— O
Le O
progrès O
… O
|
| O
c’ O
est O
le O
masque O
de O
l’ O
émeute O
  O
  O
l’ O
émeute O
, O
|
| O
c’ O
est O
le O
premier O
pas O
dans O
le O
sang O
. O
— O
Trahison B-MISC
|
 | I-MISC
! I-MISC
que O
tout O
cela O
, O
trahison O
  O
! O
|
| O
— O
Est B-LOC
-ce O
trahir O
, O
mon O
père O
, O
se O
hasarda O
|
| O
de O
dire O
Arthur B-PER
, O
que O
de O
marcher O
avec O
les O
|
| O
idées O
de O
son O
siècle O
et O
de O
ne O
pas O
vouloir O
|
| O
l’ O
immobilité O
  O
? O
|
| O
L’ O
expression O
qui O
passa O
sur O
la O
physionomie O
|
 | O
du O
vieillard O
est O
impossible O
à O
décrire O
. O
|
| O
— O
Ce O
n’ O
était O
pas O
de O
la O
colère O
, O
c’ O
était O
plutôt O
|
 | O
du O
découragement O
, O
mais O
du O
découragement O
|
 | O
sans O
résignation O
. O
|
| O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
… O
le O
sang O
du O
conventionnel O
  O
! O
… O
|
| O
murmura O
-t O
-il O
entre O
ses O
dents O
, O
mais O
si O
bas O
, O
|
| O
si O
bas O
que O
nul O
ne O
pouvait O
l’ O
entendre O
, O
le O
|
| O
sang O
du O
conventionnel O
  O
! O
les O
autres O
personnes O
présentes O
n’ O
osaient O
parler O
. O
|
| O
— O
Je O
vois O
que O
l’ O
on O
ne O
m’ O
avait O
pas O
|
| O
trompé O
, O
reprit O
le O
duc O
, O
en O
me O
disant O
qu’ O
à O
|
| O
l’ O
école O
vous O
étiez O
le O
chef O
d’ O
un O
parti O
. O
|
| O
Il O
y O
eut O
après O
ces O
mots O
quelques O
secondes O
|
 | O
de O
silence O
, O
|
| O
— O
Je O
suis O
avant O
tout O
, O
reprit O
Arthur B-PER
un O
|
| O
instant O
après O
, O
en O
s’ O
avançant O
vers O
le O
vieillard O
, O
|
 | O
un O
fils O
respectueux O
  O
  O
votre O
main O
, O
|
| O
mon O
père O
, O
et O
ne O
me O
parlez O
, O
pas O
avec O
cette O
|
| O
voix O
dure O
et O
ce O
visage O
sombre O
. O
|
| O
Le O
vieillard O
prit O
cette O
main O
que O
lui O
tendait O
|
 | O
le O
jeune O
homme O
, O
son O
front O
se O
dérida O
, O
|
| O
— O
39 O
— O
|
| O
et O
il O
lui O
dit O
avec O
une O
expression O
à O
la O
fois O
|
| O
attendrie O
et O
douloureuse O
  O
: O
|
| O
— O
Les O
guerres O
civiles O
ont O
impitoyablement O
|
| O
moissonné O
notre O
famille O
  O
  O
— O
en O
1794 O
|
| O
elles O
ont O
tué O
mon O
père O
, O
en O
1833 O
elles O
ont O
|
| O
tué O
le O
vôtre.— O
Arthur B-MISC
, O
les O
guerres O
civiles O
|
| O
portent O
malheur O
au O
pays O
et O
aux O
familles O
, O
|
| O
et O
c’ O
est O
vers O
, O
elles O
que O
vous O
marcherez O
sans O
|
| O
le O
savoir O
. O
|
| O
Puis O
ce O
fut O
tout O
  O
  O
le O
vieux O
duc O
retomba O
|
| O
affaissé O
sans O
prononcer O
une O
autre O
parole O
. O
|
| O
Le O
marquis B-PER
d’ I-PER
Epernay I-PER
avait O
pris O
un O
|
| O
journal O
pour O
se O
donner O
une O
contenance O
. O
|
| O
Arthur B-PER
qui O
avait O
dans O
le O
coeur O
ces O
bonnes O
|
| O
et O
saintes O
traditions O
du O
respect O
de O
la O
famille O
, O
|
| O
se O
pencha O
sur O
le O
fauteuil O
, O
et O
baisant O
|
| O
le O
front O
dégarni O
, O
du O
vieux O
gentilhomme O
  O
: O
|
| O
— O
Je O
vous O
aime O
et O
vous O
respecte O
, O
mon O
|
| O
père O
, O
lui O
dit O
-il O
. O
|
| O
Cette O
scène O
avait O
ému O
tout O
le O
monde O
  O
  O
|
| O
— O
40 O
— O
|
| O
le O
marquis B-PER
d’ I-PER
Épernay I-PER
, O
attristé O
de O
cette O
|
| O
scène O
qu’ O
il O
avait O
provoquée O
, O
tournait O
et O
|
| O
retournait O
son O
journal O
dans O
ses O
mains O
  O
  O
la O
|
| O
marquise O
mettait O
six O
morceaux O
de O
sucre O
|
| O
dans O
la O
même O
tasse O
de O
thé O
. O
|
| O
— O
Et O
notre O
partie O
d’ O
échecs O
  O
? O
dit O
le O
marquis O
|
 | O
tout-à-coup O
. O
|
| O
— O
C’ O
est O
vrai O
, O
votre O
partie O
d’ O
échecs O
, O
|
| O
vous O
l’ O
oubliez O
, O
s’ O
empressa O
de O
dire O
la O
marquise O
|
 | O
qui O
alla O
prendre O
le O
jeu O
d’ O
échecs O
et O
le O
|
| O
plaça O
sur O
un O
petit O
guéridon O
qui O
était O
devant O
|
 | O
le O
fauteuil O
du O
duc O
. O
|
| O
Celui O
- O
ci O
secoua O
la O
tête O
, O
comme O
voulant O
|
| O
rejeter O
loin O
de O
lui O
le O
fardeau O
douloureux O
|
| O
de O
ses O
souvenirs O
, O
puis O
il O
se O
mit O
à O
ranger O
ses O
|
| O
pions O
et O
ses O
cavaliers O
avec O
une O
vivacité O
qui O
|
| O
avait O
quelque O
chose O
de O
fébrile O
. O
|
| O
— O
41 O
— O
|
| O
Arthur B-PER
alors O
s’ O
éloigna O
du O
fauteuil O
de O
|
| O
son O
grand-père O
, O
et O
passant O
près O
du O
général O
|
 | O
: O
|
| O
— O
Deux O
mots O
, O
lui O
dit O
-il O
tout O
bas O
en O
|
| O
ayant O
soin O
de O
n’ O
être O
entendu O
que O
de O
celui O
|
| O
auquel O
il O
s’ O
adressait O
. O
|
| O
Tous O
deux O
allèrent O
s’ O
asseoir O
à O
l’ O
autre O
|
| O
extrémité O
du O
salon O
. O
|
| O
VIII B-MISC
. O
|
| O
— O
Général B-PER
, O
dit O
Arthur B-PER
à O
voix O
basse O
, O
quelque O
|
| O
étonnement O
que O
puisse O
vous O
causer O
ce O
|
| O
que O
je O
vais O
vous O
dire O
, O
prenez O
bien O
garde O
|
| O
que O
personne O
ici O
ne O
s’ O
aperçoive O
rien O
. O
|
| O
Le O
général O
fit O
un O
signe O
de O
tête O
affirmaII O
. O
|
| O
4 O
|
| O
— O
46 O
- O
|
| O
tif O
et O
se O
pencha O
vers O
le O
jeune O
Savernoy B-PER
, O
|
| O
pour O
que O
celui-ci O
pût O
même O
encore O
baisser O
|
| O
davantage O
la O
voix O
en O
lui O
parlant O
. O
|
| O
Le O
comte B-PER
d’ I-PER
Epernay I-PER
ne O
put O
retenir O
un O
|
| O
mouvement O
de O
surprise O
. O
|
| O
— O
C’ O
est O
ma O
première O
affaire O
, O
ajouta O
- O
til O
, O
|
| O
et O
ce O
doit O
être O
une O
affaire O
sérieuse O
. O
— O
|
| O
Par O
amitié O
pour O
mon O
grand-père O
, O
par O
|
| O
affection O
peut-être O
aussi O
pour O
moi O
, O
voulezvous O
, O
|
| O
général O
, O
me O
servir O
de O
témoin O
  O
? O
|
| O
— O
De O
grand O
coeur O
, O
mon O
ami O
, O
|
| O
— O
Merci O
, O
général O
. O
|
| O
— O
Ne O
pensez O
-vous O
pas O
que O
des O
explications O
|
| O
loyales O
de O
part O
et O
d’ O
autre O
  O
? O
|
| O
— O
Je O
ne O
le O
crois O
pas O
  O
  O
— O
demain O
matin O
|
| O
— O
47 O
— O
|
| O
en O
allant O
vous O
prendre O
je O
vous O
raconterai O
|
| O
tout O
ce O
qui O
s’ O
est O
passé O
. O
|
| O
— O
A B-LOC
quelle O
heure O
  O
? O
|
| O
— O
A O
huit O
heures O
au O
plus O
tard O
. O
|
| O
— O
Je O
serait O
prêt O
à O
partir O
, O
et O
, O
je O
l’ O
espère O
, O
|
| O
nous O
arrangerons O
tout O
cela O
. O
— O
Quel O
est O
|
| O
votre O
second O
témoin O
  O
? O
|
| O
— O
La O
querelle O
a O
eu O
lieu O
ce O
soir O
, O
je O
n’ O
ai O
|
| O
eu O
le O
temps O
de O
voir O
personne O
  O
  O
mais O
|
| O
comme O
on O
ne O
sait O
pas O
ce O
qui O
peut O
arriver O
, O
|
| O
j’ O
ai O
voulu O
avant O
tout O
venirr O
serrer O
la O
main O
|
| O
du O
grand-père O
. O
|
| O
— O
C’ O
est O
bien O
, O
c’ O
est O
bien O
, O
fit O
le O
général O
|
| O
en O
se O
levant O
  O
  O
— O
à O
propos O
, O
en O
fait O
d’ O
armes O
, O
|
| O
savez O
-vous O
quelque O
chose O
  O
? O
|
| O
— O
Je O
sais O
  O
  O
que O
j’ O
ai O
du O
coeur O
, O
dit O
Arthur B-PER
|
| O
d’ O
une O
voix O
sérieuse O
. O
|
| O
— O
48 O
— O
|
| O
— O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
père O
, O
dit O
-il O
, O
votre O
roi O
est O
|
| O
en O
prise O
. O
|
| O
— O
Aussi O
tout O
est O
perdu O
, O
répondit O
le O
|
| O
vieux O
duc O
en O
regardant O
Arthur B-MISC
et O
en O
renversant O
|
| O
de O
la O
main O
le O
reste O
de O
ses O
cavaliers O
. O
|
| O
Un O
quart O
d’ O
heure O
après O
Arthur B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
|
| O
sortit O
. O
|
| O
Il O
mit O
à O
rentrer O
chez O
lui O
deux O
fois O
le O
|
| O
temps O
qu’ O
il O
eût O
fallu O
en O
marchant O
d’ O
un O
|
| O
pas O
ordinaire O
  O
  O
— O
c’ O
est O
qu’ O
il O
s’ O
arrêtait O
|
| O
souvent O
pour O
écouter O
l’ O
écho O
tumultueux O
|
| O
de O
ses O
pensées O
et O
les O
battements O
de O
son O
|
| O
coeur O
. O
|
| O
Étrange O
bizarrerie O
  O
! O
— O
Il O
ne O
|
| O
pensait O
cependant O
qu’ O
au O
premier O
et O
oubliait O
|
| O
à O
peu O
près O
le O
second O
  O
» O
— O
Le O
visage O
|
| O
- O
49 O
— O
|
| O
de O
cette O
femme O
avec O
ses O
longs O
cheveux O
|
| O
noirs O
et O
ses O
sourcils O
sévèrement O
arqués O
|
| O
comme O
ceux O
des O
Circassiennes B-LOC
, O
ce O
visage O
|
| O
subitement O
apparu O
et O
subitement O
disparu O
|
| O
sans O
laisser O
sa O
trace O
, O
cette O
voix O
à O
peine O
|
| O
entendue O
, O
ce O
dernier O
sourire O
, O
ce O
rôle O
de O
|
| O
chevalier O
belliqueux O
que O
le O
hasard O
lui O
|
| O
avait O
donné O
  O
  O
n’ O
y O
avait O
-il O
pas O
là O
de O
quoi O
|
| O
bouleverser O
une O
jeune O
tête O
et O
agiter O
un O
|
| O
coeur O
de O
vingt O
ans O
  O
? O
|
| O
Pourquoi O
aurait O
-il O
aimé O
cette O
femme O
  O
? O
|
| O
On O
n’ O
aime O
pas O
l’ O
oiseau O
qui O
passe O
dans O
|
| O
l’ O
air O
, O
la O
feuille O
que O
le O
vent O
emporte O
  O
  O
on O
|
| O
s’ O
en O
souvient O
tout O
au O
plus O
, O
voilà O
tout O
. O
— O
|
| O
Et O
d’ O
ailleurs O
cette O
femme O
n’ O
était O
-elle O
pas O
|
| O
seule O
, O
à O
la O
Chaumière O
, O
sans O
même O
un O
|
| O
homme O
auprès O
d’ O
elle O
  O
? O
— O
A B-MISC
la I-MISC
Chaumière I-MISC
  I-MISC
! I-MISC
|
| O
— O
Arthur B-PER
savait O
de O
longue O
date O
quel O
était O
|
| O
le O
personnel O
de O
ces O
réunions O
. O
Mais O
la O
tête O
|
| O
— O
50 O
— O
|
| O
et O
le O
coeur O
ont O
-ils O
le O
loisir O
de O
faire O
tant O
de O
|
| O
calculs O
et O
de O
raisonnements O
  O
  O
|
| O
Minuit O
était O
sonné O
quand O
Arthur B-PER
rentra O
|
| O
chez O
lui O
. O
|
| O
Deux O
amis O
de O
Mathias B-PER
lui O
donnaient O
|
| O
rendez-vous O
pour O
le O
lendemain O
, O
à O
huit O
|
| O
heures O
du O
matin O
, O
à O
Montmartre B-LOC
. O
— O
Sans O
|
| O
cette O
lettre O
, O
il O
ne O
se O
serait O
peut-être O
pas O
|
| O
souvenu O
de O
Mathias B-PER
. O
|
| O
Tout O
en O
montant O
l’ O
escalier O
, O
il O
froissait O
|
| O
dans O
sa O
main O
le O
papier O
qu’ O
il O
venait O
de O
recevoir O
  O
  O
|
| O
car O
ce O
papier O
lui O
rappelait O
l’ O
impertinence O
|
| O
de O
l’ O
étudiant O
, O
sa O
voix O
ironique O
|
| O
et O
railleuse O
et O
sa O
grossière O
brutalité O
. O
— O
Il O
|
| O
venait O
de O
sonner O
à O
la O
porte O
de O
son O
appartement O
|
| O
lorsque O
celle O
du O
vieux O
Vancelay B-MISC
|
| O
qui O
, O
on O
le O
sait O
, O
habitait O
sur O
le O
même O
palier O
, O
|
| O
s’ O
entrebâilla O
et O
laissa O
voir O
la O
figure O
du O
|
| O
vieillard O
. O
|
| O
— O
51 O
— O
|
| O
— O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
c’ O
est O
vous O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
|
| O
dit O
-il O
. O
|
| O
— O
Pas O
encore O
couché O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
|
 | O
? O
|
| O
— O
Vous O
savez O
que O
le O
sommeil O
et O
moi O
|
| O
nous O
ne O
sommes O
pas O
souvent O
’ O
d’ O
accord O
, O
|
| O
répondit O
le O
vieux O
en O
ouvrant O
entièrement O
|
| O
sa O
porte O
et O
en O
regardant O
avec O
une O
attention O
|
 | O
toute O
particulière O
le O
jeune O
étudiant O
|
| O
adossé O
contre O
le O
mur O
. O
Le O
portier O
vous O
a O
- O
til O
|
 | O
remis O
une O
lettre O
que O
deux O
amis O
de O
|
| O
M. B-PER
Mathias I-PER
ont O
apportée O
  O
? O
|
| O
— O
ah O
  O
! O
il O
sont O
venus O
eux O
- O
mêmes O
. O
|
| O
— O
Il O
ont O
même O
bien O
recommandé O
|
| O
qu’ O
on O
vous O
là O
remît O
ce O
soir O
. O
|
| O
— O
Vous O
les O
avez O
vus O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
  O
? O
|
| O
— O
J’ O
étais O
en O
bas O
quand O
ils O
sont O
arrivés O
. O
|
| O
— O
Il O
ont O
parlé O
de O
rendez-vous O
, O
je O
crois O
, O
|
| O
de O
… O
querelle O
, O
— O
ce O
mauvais O
sujet O
de O
|
| O
— O
52 O
— O
|
| O
Mathias B-PER
a O
encore O
, O
j’ O
en O
suis O
sûr O
  O
» O
fait O
quelque O
|
 | O
coup O
de O
sa O
façon O
. O
|
| O
— O
Mathias B-PER
est O
un O
impertinent O
et O
un O
|
| O
butor B-PER
, O
dit O
Arthur B-PER
d’ O
une O
voix O
brève O
en O
jetant O
|
 | O
à O
terre O
avec O
un O
mouvement O
marqué O
|
| O
de O
colère O
, O
la O
lettre O
qu’ O
il O
avait O
froissée O
dans O
|
| O
ses O
doigts O
en O
montant O
l’ O
escalier O
, O
— O
et O
|
| O
comme O
il O
fallait O
évidemment O
en O
finir O
par O
|
| O
là O
, O
un O
jour O
ou O
l’ O
autre O
, O
je O
suis O
enchanté O
|
| O
que O
ce O
soit O
tout O
de O
suite O
. O
|
| O
— O
Comment O
tout O
de O
suite O
  O
! O
monsieur O
|
| O
Arthur B-PER
, O
est O
-ce O
que O
ce O
serait O
vous O
, O
par O
hasard O
, O
|
 | O
qui O
auriez O
eu O
une O
querelle O
avec O
ce O
|
| O
Mathias B-PER
  O
? O
|
| O
— O
Oui O
, O
mon O
cher O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
|
| O
dit O
Arthur B-PER
souriant O
à O
demi O
, O
j’ O
ai O
eu O
une O
|
| O
querelle O
avec O
ce O
grand O
héros O
du O
quartier O
|
| O
Latin B-MISC
. O
|
| O
Vancelay B-MISC
releva O
la O
tête O
et O
regarda O
avec O
|
| O
une O
douloureuse O
inquiétude O
le O
jeune O
Sa- B-PER
|
| I-PER
- I-PER
53 I-PER
— O
|
| O
vérnoy O
dont O
le O
visage O
était O
éclairé O
par O
la O
|
| O
lumière O
qu’ O
il O
tenait O
à O
la O
main O
. O
|
| O
— O
Vous O
ne O
parlez O
pas O
sérieusement O
  O
? O
|
| O
— O
Très O
- O
sérieusement O
, O
mon O
cher O
monsieur O
|
| O
Vancelay B-MISC
  O
! O
|
| O
Et O
sans O
rien O
ajouter O
de O
plus O
, O
Arthur B-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Savernoy I-MISC
rentra O
chez O
lui O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
resta O
sur O
le O
palier O
. O
|
| O
— O
Très O
- O
sérieusement O
, O
murmura O
-t O
-il O
à O
|
| O
demi-voix O
, O
je O
ne O
m’ O
étais O
pas O
trompé O
. O
|
| O
Puis O
tout-à-coup O
, O
comme O
si O
Dieu B-MISC
eût O
|
| O
oublié O
de O
lui O
rappeler O
le O
fardeau O
de O
ses O
|
| O
quatre-vingts O
ans O
, O
il O
poussa O
la O
porte O
d’ O
un O
|
| O
mouvement O
brusque O
et O
rapide O
et O
rentra O
|
| O
dans O
son O
appartement O
. O
— O
L’ O
obscurité O
la O
|
| O
plus O
complète O
régnait O
autour O
de O
lui O
. O
|
| O
Presque O
aussitôt O
il O
reparut O
tenant O
une O
|
| O
lumière O
à O
la O
main O
, O
et O
, O
s’ O
appuyant O
sur O
la O
|
| O
rampe O
de O
l’ O
escalier O
pour O
soutenir O
son O
|
| O
corps O
qui O
se O
ployait O
avec O
peine O
, O
il O
chercha O
|
| O
— O
54 O
— O
|
| O
le O
papier O
qu’ O
Arthur B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
avait O
jeté O
|
| O
à O
terre O
. O
— O
Pas O
un O
des O
mouvements O
du O
|
| O
jeune O
homme O
n’ O
avait O
échappé O
au O
vieillard O
. O
|
| O
Ce O
papier O
, O
ce O
devait O
être O
la O
lettre O
qu’ O
Arthur B-PER
|
 | O
venait O
de O
recevoir O
. O
— O
M. B-PER
Vancelay I-PER
|
| O
la O
ramassa O
et O
l’ O
ouvrit O
avec O
précipitation O
. O
|
| O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
Dieu B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
mon O
Dieu B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
… O
dit O
-il O
. O
|
| O
aussitôt O
qu’ O
il O
eut O
parcouru O
les O
premières O
|
| O
lignes O
. O
|
| O
Et O
il O
resta O
comme O
anéanti O
, O
tenant O
sa O
|
| O
lumière O
d’ O
une O
main O
, O
la O
lettre O
de O
l’ O
autre O
. O
|
| O
Les O
vieillards O
ont O
l’ O
expérience O
du O
regard O
|
| O
comme O
ils O
ont O
celle O
du O
coeur O
, O
et O
l’ O
agitation O
|
| O
intérieure O
d’ O
Arthur B-MISC
ne O
lui O
avait O
point O
|
| O
échappé O
  O
  O
seulement O
il O
l’ O
attribuait O
à O
une O
|
| O
autre O
cause O
et O
à O
une O
autre O
pensée O
. O
|
| O
Pourquoi O
donc O
cet O
homme O
, O
étranger O
à O
|
| O
Arthur B-PER
, O
l’ O
aimait O
-il O
ainsi O
  O
? O
|
| O
Il O
l’ O
aimait O
, O
sans O
nul O
doute O
, O
comme O
par- O
|
| O
— O
55 O
— O
|
| O
fois O
la O
vieillesse O
aime O
la O
jeunesse O
, O
de O
cette O
|
| O
affection O
sans O
égoïsme O
qui O
est O
détachée O
de O
|
| O
tous O
les O
liens O
de O
la O
vie.— O
Arthur B-MISC
, O
de O
son O
|
| O
côté O
, O
il O
faut O
l’ O
avouer O
, O
avait O
ce O
don O
précieux O
|
| O
si O
rare O
aujourd’hui O
, O
le O
respect O
des O
|
| O
cheveux O
blancs O
  O
  O
et O
il O
ne O
se O
passait O
pas O
un O
|
| O
jour O
qu’ O
il O
ne O
serrât O
la O
main O
à O
son O
vieux O
|
| O
voisin O
, O
avec O
cette O
respectueuse O
et O
franche O
|
| O
cordialité O
qui O
est O
comme O
un O
écho O
du O
|
| O
coeur O
. O
|
| O
Du O
reste O
, O
depuis O
que O
le O
jeune O
Savernoy B-PER
|
| O
avait O
quitté O
l’ O
hôtel O
du O
duc O
son O
aïeul O
, O
le O
|
| O
hasard O
, O
ce O
grand O
arrangeur O
de O
toutes O
|
| O
choses O
, O
avait O
toujours O
réuni O
l’ O
étudiant O
et O
|
| O
le O
vieillard O
, O
|
| O
Tout-à-coup B-LOC
. O
soit O
que O
celui-ci O
eût O
entendu O
|
| O
quelque O
chose O
, O
soit O
qu’ O
il O
eût O
obéi O
à O
une O
|
| O
impulsion O
subite O
de O
son O
coeur O
, O
il O
s’ O
approcha O
|
| O
de O
la O
porte O
, O
et O
, O
collant O
contre O
le O
bois O
|
| O
— O
56 O
— O
|
| O
son O
oreille O
attentive O
, O
il O
écouta O
. O
— O
A O
l’ O
intérieur O
, O
|
 | O
on O
allait O
et O
venait O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
frappa O
deux O
petits O
coups O
à O
|
| O
la O
porte O
. O
Presque O
aussitôt O
le O
domestique O
|
| O
vint O
ouvrir O
. O
|
| O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
non O
, O
monsieur O
Vanceley B-PER
, O
il O
|
| O
écrit O
  O
: O
— O
je O
crois O
qu’ O
il O
a O
quelque O
chose O
. O
|
| O
— O
Et O
moi O
, O
j’ O
en O
suis O
sûr O
, O
mon O
brave O
|
| O
Pierre B-MISC
  O
  O
laisse O
-moi O
avec O
lui O
. O
|
| O
Tout O
en O
parlant O
ainsi O
, O
le O
vieillard O
frappait O
|
 | O
affectueusement O
sur O
l’ O
épaule O
du O
domestique O
. O
|
| O
— O
Je O
ne O
demande O
pas O
mieux O
, O
monsieur O
|
 | O
Vancelay B-MISC
  O
  O
car O
vous O
êtes O
un O
bien O
|
| O
brave O
homme O
, O
et O
, O
depuis O
le O
portier O
jusqu’ O
aux O
|
 | O
mansardes O
, O
tout O
le O
monde O
vous O
|
| O
aime O
ici O
. O
|
| O
— O
57 O
— O
|
| O
— O
c’ O
est O
cela O
. O
le O
vieillard O
entra O
. O
|
| O
Arthur B-PER
était O
devant O
une O
table O
et O
écrivait O
. O
|
| O
Il O
ne O
vit O
pas O
la O
personne O
qui O
entrait O
, O
|
| O
ou O
plutôt O
il O
n’ O
y O
fit O
nulle O
attention O
, O
pensant O
|
 | O
sans O
doute O
que O
ce O
devait O
être O
Pierre B-MISC
. O
|
| O
Aussi O
le O
vieillard O
, O
adossé O
contre O
le O
bahut O
|
 | O
gothique O
, O
le O
regarda O
longtemps O
sans O
|
| O
parler O
. O
|
| O
Eclairée O
par O
la O
lumière O
qui O
brûlait O
sur O
|
| O
la O
table O
, O
la O
figure O
d’ O
Arthur B-MISC
avait O
une O
expression O
|
 | O
douce O
et O
triste O
à O
la O
fois O
  O
  O
— O
douce O
, O
|
| O
parce O
que O
son O
coeur O
, O
animé O
par O
l’ O
apparition O
|
 | O
subite O
de O
cette O
femme O
, O
rayonnait O
tout O
|
| O
entier O
sur O
son O
visage O
  O
  O
— O
triste O
, O
parce O
que O
|
| O
sa O
mère O
était O
morte O
en O
lui O
donnant O
le O
|
| O
jour O
, O
et O
qu’ O
il O
était O
bien O
enfant O
encore O
lorsque O
|
 | O
l’ O
on O
avait O
rapporté O
son O
père O
tué O
dans O
|
| O
les O
troubles O
de O
la O
Vendée B-LOC
, O
— O
N’ O
y O
at O
-il O
pas O
|
| O
— O
58 O
— O
|
| O
toujours O
un O
nuage O
de O
vagué B-LOC
douleur O
sur O
|
| O
le O
front O
de O
ceux O
dont O
les O
premiers O
pas O
|
| O
dans O
la O
vie O
n’ O
ont O
pas O
été O
entourés O
de O
cette O
|
| O
double O
et O
inaltérable O
affection O
  O
? O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
resta O
longtemps O
silencieux O
|
| O
et O
pensif O
. O
|
| O
— O
C’ O
est O
donc O
bien O
vrai O
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
|
| O
dit O
-il O
tout-à-coup O
, O
vous O
vous O
battez O
|
| O
demain O
avec O
ce O
Mathias B-PER
  O
? O
|
| O
Arthur B-MISC
était O
si O
loin O
de O
s’ O
attendre O
à O
cette O
|
| O
voix O
qui O
venait O
se O
jeter O
ainsi O
dans O
le O
tumulte O
|
| O
de O
ses O
pensées O
, O
qu’ O
il O
tressaillit O
involontairement O
. O
|
| O
— O
Pardon B-PER
de O
vous O
déranger O
, O
monsieur O
|
| O
Arthur B-PER
, O
dit O
-il O
en O
s’ O
approchant O
  O
  O
mais O
, O
|
| O
voyez O
-vous O
, O
cela O
m’ O
inquiète O
beaucoup O
. O
|
| O
Le O
jeune O
Savernoy B-PER
se O
pencha O
un O
peu O
en O
|
| O
arrière.pour O
lui O
tendre O
la O
main O
. O
|
| O
— O
Vous O
êtes O
bien O
bon O
, O
monsieur O
Van- O
|
| O
— O
59 O
— O
|
| O
celay B-LOC
, O
et O
vous O
savez O
bien O
que O
vous O
ne O
me O
|
| O
dérangez O
jamais O
. O
|
| O
Le O
vieillard O
prit O
cette O
main O
que O
le O
|
| O
jeune O
homme O
lui O
tendait O
, O
et O
la O
serra O
|
| O
étroitement O
dans O
les O
deux O
siennes O
. O
|
| O
— O
Monsieur B-MISC
Arthur I-MISC
, O
lui O
dit O
-il O
, O
rien O
ne O
|
| O
me O
donne O
le O
droit O
de O
vous O
interroger O
, O
si O
|
| O
ce O
n’ O
est O
mon O
âge O
et O
l’ O
intérêt O
bien O
grand O
|
| O
que O
je O
vous O
porte O
. O
— O
Mais O
cette O
querelle O
|
| O
est-elle O
donc O
sérieuse O
  O
? O
Ne O
peut O
-on O
concilier O
  O
? O
… O
. O
|
| O
— O
Je O
ne O
le O
veux O
pas O
, O
interrompit O
fièrement O
|
 | O
Arthur B-PER
. O
|
| O
— O
Mon O
ami O
, O
laissez O
- O
mnoi O
vous O
parler O
|
| O
comme O
un O
homme O
qui O
a O
bien O
longtemps O
|
| O
vécu O
et O
  O
  O
qui O
a O
beaucoup O
vu O
. O
— O
C’ O
est O
du O
|
| O
devoir O
de O
tout O
homme O
et O
de O
tout O
coeur O
|
| O
bien O
placé O
de O
répandre O
son O
sang O
et O
de O
. O
|
| O
donner O
sa O
vie O
pour O
défendre O
son O
honneur O
  O
  O
|
| O
mais O
il O
est O
de O
ces O
querelles O
futiles O
, O
ina- O
|
| O
vouables O
souvent O
/ O
qui O
ne O
valent O
pas O
une O
|
| O
seule O
goutte O
du O
sang O
précieux O
que O
l’ O
on O
a O
|
| O
dans O
les O
veinés O
. O
— O
Je O
vous O
parle O
sévèrement O
, O
|
 | O
mon O
ami O
, O
parce O
que O
je O
vous O
aime O
|
| O
et O
que O
le O
coeur O
parle O
toujours O
ainsi O
. O
|
| O
L’ O
expression O
que O
M. B-PER
Vancelay I-PER
avait O
|
| O
misé O
dans O
ses O
paroles O
était O
grave O
  O
  O
— O
son O
|
| O
visage O
, O
toute O
sa O
personne O
, O
par O
un O
changement O
|
 | O
subit O
, O
avait O
pris O
un O
aspect O
de O
dignité O
|
 | O
calme O
et O
sérieuse O
qu’ O
Arthur B-PER
ne O
lui O
|
| O
avait O
jamais O
vu O
, O
et O
que O
peut-être O
il O
n’ O
avait O
|
| O
jamais O
soupçonné O
en O
lui O
. O
|
| O
— O
Ce O
n’ O
est O
pas O
une O
querelle O
futile O
, O
répondit O
-il O
|
 | O
après O
un O
instant O
de O
silence O
, O
comme O
|
 | O
s’ O
il O
eût O
voulu O
laisser O
entrer O
plus O
profondément O
|
 | O
en O
lui O
les O
paroles O
qui O
résonnaient O
|
 | O
encore O
à O
ses O
oreilles O
. O
Entré O
Mathias B-PER
|
| O
et O
moi O
, O
il O
existe O
une O
haine O
instinctive O
, O
un O
|
| O
fiel O
longtemps O
contenu O
et O
longtemps O
caché O
. O
|
 | O
— O
Je O
vous O
remercie O
d’ O
être O
venu O
, O
|
| O
— O
61 O
— O
|
| O
monsieur O
Vancelay B-PER
  O
  O
asseyez B-MISC
-vous O
, O
et O
écoutez O
-moi O
|
 | O
un O
instant O
. O
|
| O
Le O
vieillard O
fit O
de O
la O
tête O
un O
signe O
affirmatif O
|
 | O
et O
s’ O
assit O
en O
face O
d’ O
Arthur B-MISC
. O
|
| O
— O
Vous O
savez O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
|
| O
qu’ O
à O
l’ O
école O
j’ O
ai O
quelques O
amis O
  O
  O
ils O
sont O
|
| O
nombreux O
même O
  O
: O
à O
ma O
voix O
, O
ils O
viendraient O
|
 | O
tous O
autour O
de O
moi O
  O
  O
c’ O
est O
ce O
que O
|
| O
les O
autres O
appellent O
le O
parti O
aristocratique O
. O
|
| O
Ils O
m’ O
aiment O
, O
je O
les O
aime O
, O
et O
je O
suis O
heureux O
|
 | O
et O
fier O
de O
l’ O
empire O
que O
j’ O
ai O
pris O
sur O
|
| O
eux O
  O
  O
car O
cet O
empire O
, O
c’ O
est O
par O
mon O
intelligence O
, O
|
 | O
par O
l’ O
énergie O
de O
ma O
pensée O
et O
de O
|
| O
mon O
coeur O
que O
je O
l’ O
ai O
conquis O
. O
|
| O
A B-LOC
travers O
le O
calme O
avec O
lequel O
M. B-PER
Vancelay I-PER
|
 | O
écoutait O
les O
paroles O
d’ O
Arthur B-MISC
, O
il O
y O
eut O
|
| O
tout-à-coup O
comme O
un O
éclair O
qui O
rayonna O
|
| O
dans O
ses O
yeux O
et O
sur O
son O
visage O
. O
— O
C’ O
était O
|
| O
peut-être O
un O
souvenir O
de O
sa O
vie O
passée O
qui O
|
| O
revenait O
au O
vieillard O
. O
|
| O
— O
62 O
— O
|
| O
— O
Les O
hommes O
sont O
ainsi O
faits O
, O
murmura O
-t O
-il O
|
 | O
à O
voix O
demi-basse O
  O
  O
ils O
dominent O
|
| O
ou O
sont O
dominés O
: O
l’ O
indépendance O
et O
la O
liberté O
|
 | O
sont O
des O
mots O
avec O
lesquels O
on O
ne O
fait O
|
| O
que O
des O
esclaves O
. O
|
| O
— O
L’ O
influence O
que O
j’ O
ai O
, O
continua O
Arthur B-MISC
, O
|
 | O
Mathias B-PER
l’ O
a O
de O
son O
côté O
sur O
ceux O
qui O
|
| O
mènent O
la O
même O
vie O
que O
lui O
  O
  O
mais O
il O
|
| O
comprend O
bien O
que O
l’ O
intelligence O
de O
la O
|
| O
pensée O
domine O
la O
paresse O
de O
l’ O
estaminet O
. O
|
| O
— O
Entre O
nous O
, O
il O
ne O
fallait O
qu’ O
une O
étincelle O
. O
|
| O
— O
Hier B-LOC
, O
il O
a O
insulté O
une O
femme O
qui O
|
| O
était O
seule O
  O
  O
j’ O
ai O
pris O
la O
défense O
de O
cette O
|
| O
femme O
  O
  O
il O
m’ O
a O
provoqué O
devant O
tous O
mes O
|
| O
camarades O
de O
la O
façon O
la O
plus O
grossière O
, O
et O
|
| O
nous O
avons O
pris O
rendez-vous O
pour O
demain O
|
| O
matin O
. O
|
| O
— O
Et O
puis O
encore O
, O
continua O
Arthur B-PER
|
| O
qui O
s’ O
animait O
en O
parlant O
et O
en O
énumérant O
|
 | O
tous O
ses O
griefs O
cachés O
contre O
Ma- B-PER
|
| I-PER
— I-PER
63 I-PER
— O
|
| O
thias O
, O
n’ O
est O
-il O
pas O
le O
matamore O
, O
le O
spadassin O
|
 | O
de O
l’ O
école O
  O
? O
— O
Chaque O
jour O
, O
à O
chaque O
|
| O
heure O
, O
ne O
parle O
-t O
-il O
pas O
des O
leçons O
qu’ O
il O
|
| O
prétend O
avoir O
données O
  O
? O
— O
Déja B-PER
il O
a O
eu O
|
| O
plusieurs O
duels O
  O
  O
je O
ne O
me O
suis O
jamais O
battu O
, O
|
| O
moi O
. O
il O
se O
vanterait O
dans O
ses O
estaminets O
|
 | O
de O
m’ O
avoir O
fait O
reculer O
. O
Vous O
voyez O
|
| O
bien O
que O
c’ O
est O
impossible O
  O
! O
— O
D’ O
ailleurs O
, O
ne O
|
| O
faut O
-il O
pas O
toujours O
avoir O
une O
première O
|
| O
affaire O
  O
? O
La O
conscience O
est O
tranquille O
, O
et O
|
| O
l’ O
on O
a O
le O
bon O
droit O
pour O
soi O
quand O
on O
se O
|
| O
bat O
pour O
la O
défense O
d’ O
une O
femme O
. O
|
| O
— O
Je O
comprends O
toute O
votre O
irritation O
, O
|
| O
reprit O
le O
vieillard O
d’ O
une O
voix O
calme O
  O
  O
je O
|
| O
vous O
ai O
bien O
écouté O
et O
je O
vous O
ai O
bien O
compris O
|
 | O
: O
notre O
âge O
souvent O
n’ O
est O
pas O
si O
éloigné O
|
| O
du O
vôtre O
quevous O
le O
croyez.— O
Qui O
avez O
-vous O
|
| O
choisi O
pour O
vous O
accompagner O
  O
? O
|
| O
— O
64 O
— O
|
| O
— O
Le O
général O
d’ O
Épernay B-LOC
que O
j’ O
ai O
vu O
|
| O
tout-à-l’heure O
chez O
mon O
grand-père O
. O
|
| O
— O
C’ O
est O
bien O
, O
Arthur B-MISC
, O
d’ O
avoir O
pris O
un O
|
| O
homme O
grave O
et O
sérieux O
comme O
le O
général O
|
 | O
  O
et O
quel O
est O
votre O
second O
témoin O
  O
? O
|
| O
— O
Je O
n’ O
ai O
eu O
le O
temps O
encore O
de O
prévenir O
|
 | O
personne O
  O
  O
je O
compte O
écrire O
à O
un O
de O
|
| O
mes O
camarades O
. O
|
| O
— O
Voulez O
-vous O
que O
je O
vous O
accompagne O
  O
? O
|
| O
— O
vous O
, O
monsieur O
vancelay O
  O
? O
|
| O
— O
Ma O
demande O
vous O
étonne O
, O
monsieur O
|
| O
Arthur B-PER
, O
reprit O
le O
vieillard O
avec O
un O
sourire O
|
| O
qui O
donnait O
à O
sa O
physionomie O
une O
étrange O
|
| O
expression O
  O
  O
le O
vieux O
père O
Vancelay B-PER
n’ O
est O
|
| O
plus O
bon O
à O
rien O
avec O
ses O
quatre-vingts O
|
| O
ans O
  O
? O
mais O
, O
soyez O
tranquille O
, O
si O
la O
vieillesse O
|
| O
mine O
les O
forces O
du O
corps O
, O
elle O
ne O
touche O
|
| O
pas O
à O
celles O
du O
coeur O
. O
— O
Je O
vous O
en O
prie O
, O
|
| O
laissez O
-moi O
vous O
accompagner O
. O
|
| O
— O
65 O
— O
|
| O
Arthur B-PER
regarda O
M. B-PER
Vancelay I-PER
. O
— O
Les O
|
| O
yeux O
du O
vieillard O
étaient O
humides O
, O
mais O
|
| O
tout O
son O
corps O
s’ O
était O
redressé O
et O
avait O
pris O
|
| O
une O
attitude O
subite O
de O
fermeté O
et O
d’ O
énergie O
|
 | O
qui O
étonna O
le O
jeune O
homme O
. O
|
| O
— O
Avec O
plaisir O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
|
| O
lui O
dit O
-il O
, O
mais O
à O
une O
condition O
  O
  O
c’ O
est O
que O
|
| O
sur O
le O
terrain O
, O
vous O
ne O
chercherez O
pas O
à O
|
| O
empêcher O
le O
combat O
. O
|
| O
Le O
vieillard O
avait O
fait O
un O
mouvement O
|
| O
de O
joie O
, O
et O
ses O
deux O
mains O
à O
la O
fois O
avaient O
|
| O
serré O
celles O
du O
jeune O
Savernoy B-PER
. O
|
| O
— O
Le O
général O
est O
un O
vieux O
soldat O
, O
répondit O
-il O
, O
|
 | O
et O
moi O
, O
je O
sais O
ce O
que O
commande O
|
| O
un O
premier O
duel O
, O
et O
le O
juste O
amour O
- O
propre O
|
| O
d’ O
un O
jeune O
homme O
. O
— O
La O
pensée O
et O
le O
|
| O
souvenir O
sont O
deux O
mots O
qui O
ne O
vieillissent O
|
| O
pas O
. O
— O
N’ O
ayez O
donc O
aucune O
crainte O
. O
|
| O
Après O
un O
moment O
de O
silence O
, O
et O
comme O
|
| O
Arthur B-PER
le O
regardait O
, O
visiblement O
étonné O
|
| O
de O
voir O
si O
énergique O
de O
coeur O
et O
de O
corps O
|
| O
ce O
vieillard O
d’ O
ordinaire O
courbé O
, O
morne O
et O
|
| O
taciturne O
, O
il O
ajouta O
  O
: O
|
| O
— O
Vous O
ne O
m’ O
en O
voulez O
point O
, O
n’ O
est O
-ce O
|
| O
pas O
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
de O
ma O
demande O
  O
? O
|
| O
je O
ne O
suis O
que O
votre O
voisin O
, O
un O
pauvre O
|
| O
vieux O
bien O
triste O
, O
bien O
sombre O
  O
  O
mais O
je O
|
| O
vous O
aime O
, O
vous O
  O
  O
je O
vous O
aime O
, O
parce O
|
| O
que O
… O
parce O
que O
vous O
êtes O
bon O
et O
généreux O
, O
|
 | O
parce O
qu’ O
il O
y O
a O
de O
nobles O
sentiments O
|
| O
dans O
votre O
coeur O
, O
et O
que O
nous O
autres O
, O
qui O
|
| O
avons O
beaucoup O
vécu O
, O
nous O
savons O
qu’ O
ils O
|
| O
sont O
rares O
  O
  O
— O
je O
vous O
aime O
, O
pour O
ce O
que O
|
| O
vous O
ayez O
fait O
ce O
matin O
, O
et O
puis O
… O
monsieur O
|
 | O
Arthur B-PER
… O
|
| O
Ici O
le O
vieillard O
hésita O
  O
  O
il O
semblait O
que O
|
| O
sa O
voix O
tremblait O
à O
tel O
point O
sur O
ses O
lèvres O
|
| O
qu’ O
il O
lui O
était O
impossible O
de O
parler O
. O
|
| O
— O
Parce O
que- O
, O
* O
murmura O
-t O
-il O
en O
mettant O
|
 | O
la O
main O
devant O
ses O
yeux O
, O
parce O
que O
|
| O
— O
67 O
— O
|
| O
j’ O
ai O
eu O
un O
fils O
aussi O
.. O
, O
moi O
, O
un O
fils O
que O
|
| O
j’ O
aimais O
de O
toutes O
les O
forces O
de O
mon O
âme O
. O
|
| O
Ce O
fils O
est O
mort O
… O
mais O
… O
mais O
… O
|
| O
Ici O
Vancelay B-MISC
passa O
une O
de O
ses O
mains O
sur O
|
| O
ses O
yeux O
, O
pendant O
que O
l’ O
autre O
s’ O
appuyait O
|
| O
sur O
ses O
lèvres O
. O
— O
On O
eût O
dit O
qu’ O
il O
voulait O
|
| O
comprimer O
les O
élans O
de O
son O
coeur O
. O
|
| O
Il O
reprit O
d’ O
une O
voix O
plus O
basse O
  O
: O
|
| O
— O
Quand O
je O
vois O
un O
brave O
jeune O
|
| O
homme O
, O
plein O
de O
coeur O
comme O
vous O
l’ O
êtes O
, O
|
| O
il O
me O
semble O
que O
c’ O
est O
lui O
, O
il O
me O
semble O
|
| O
que O
je O
le O
vois O
, O
j’ O
ai O
envie O
de O
l’ O
embrasser O
|
| O
comme O
j’ O
embrasserais O
mon O
pauvre O
enfant O
  O
! O
|
| O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
n’ O
ayez O
aucune O
crainte O
, O
votre O
honneur O
|
| O
est O
en O
bonne O
main O
. O
— O
A O
mon O
fils O
, O
je O
|
| O
dirais O
ce O
que O
je O
vous O
dis O
  O
: O
Tu O
es O
jeune O
, O
tu O
|
| O
as O
du O
coeur O
, O
tu O
as O
pris O
la O
défense O
d’ O
une O
|
| O
femme O
qu’ O
on O
insultait O
, O
tu O
as O
bien O
fait O
  O
  O
|
| O
c’ O
est O
le O
devoir O
d’ O
un O
homme O
. O
— O
Et O
pardieu O
|
 | O
! O
un O
duel O
  O
! O
On O
en O
voit O
bien O
d’ O
autres O
|
| O
— O
68 O
— O
|
| O
dans O
la O
vie O
. O
— O
Le O
grand O
Mathias B-PER
n’ O
a O
|
| O
qu’ O
à O
bien O
se O
tenir O
  O
  O
nous O
le O
mènerons O
|
| O
par O
un O
petit O
chemin O
qui O
n’ O
aura O
pas O
de O
|
| O
pierres O
. O
|
| O
Il O
est O
impossible O
de O
rendre O
par O
des O
mots O
|
| O
l’ O
expression O
du O
visage O
et O
de O
la O
voix O
avec O
|
| O
laquelle O
ces O
dernières O
paroles O
furent O
|
| O
prononcées O
, O
il O
y O
avait O
une O
sorte O
de O
tristesse O
|
| O
enjouée O
et O
de O
gravité O
moqueuse O
qui O
|
| O
pour O
des O
yeux O
plus O
exercés O
que O
ceux O
d’ O
Arthur B-MISC
|
| O
eût O
révélé O
l’ O
inquiétude O
mortelle O
qui O
|
| O
mordait O
le O
coeur O
du O
vieillards O
|
| O
— O
Allons B-PER
, O
reprit O
-il O
de O
la O
même O
voix O
, O
il O
|
| O
est O
tard O
  O
  O
dormez O
tranquille O
, O
monsieur O
Arthur B-PER
|
 | O
  O
demain O
matin O
, O
je O
viendrai O
vous O
|
| O
éveiller O
moi O
- O
même O
, O
mais O
surtout O
couchezvous O
, O
|
| O
ne O
pensez O
à O
rien O
  O
  O
il O
faut O
avoir O
bien O
|
| O
dormi O
pour O
que O
le O
poignet O
soit O
sûr O
, O
et O
le O
|
| O
bras O
ferme O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
après O
avoir O
prononcé O
ces O
|
| O
— O
69 O
— O
|
| O
paroles O
serra O
une O
dernière O
fois O
les O
mains O
|
| O
du O
jeune O
étudiant O
, O
et O
rentra O
son O
dans O
appartement O
. O
|
| O
Mais O
quand O
il O
fut O
seul O
avec O
lui-même O
, O
|
| O
quand O
il O
ne O
sentit O
plus O
Arthur B-MISC
qui O
le O
regardait O
|
 | O
et O
l’ O
écoutait O
, O
toute O
sa O
fermeté O
apparente O
|
 | O
disparut O
, O
et O
se O
laissant O
tomber O
|
| O
dans O
son O
vieux O
fauteuil O
, O
il O
murmura O
avec O
|
| O
un O
sentiment O
de O
profonde O
douleur O
  O
: O
|
| O
— O
demain O
  O
! O
.. O
s’ O
il O
allait O
être O
tué O
… O
|
| O
Les B-MISC
heures I-MISC
se O
passaient O
, O
et O
le O
vieux O
Vancelay B-MISC
, O
|
 | O
le O
front O
dans O
ses O
mains O
, O
ne O
faisait O
|
| O
aucun O
mouvement O
. O
— O
La O
lumière O
qu’ O
il O
|
| O
avait O
posée O
sur O
la O
cheminée O
s’ O
éteignit O
consumée O
, O
|
 | O
et O
il O
ne O
s’ O
aperçut O
même O
pas O
de O
l’ O
obscurité O
|
 | O
qui O
l’ O
enveloppait O
. O
Les O
premiers O
|
| O
rayons O
du O
jour O
le O
réveillèrent O
seuls O
de O
sa O
|
| O
méditation O
silencieuse O
. O
— O
Il O
s’ O
habilla O
à O
la O
|
| O
hâte O
, O
regarda O
l’ O
heure O
, O
et O
sortant O
de O
son O
|
| O
— O
70 O
— O
|
| O
appartement O
, O
il O
alla O
frapper O
à O
la O
porte O
|
| O
d’ O
Arthur B-MISC
. O
|
| O
Pierre B-MISC
vint O
lui O
ouvrir O
. O
|
| O
— O
Monsieur B-MISC
Arthur I-MISC
  O
? O
.. O
lui O
dit O
-il O
. O
|
| O
— O
Je O
crois O
qu’ O
il O
vient O
de O
se O
réveiller O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
jeta O
sur O
lui O
un O
regard O
rapide O
. O
|
 | O
— O
Rien O
ne O
décelait O
l’ O
inquiétude O
  O
  O
— O
|
| O
mais O
Arthur B-MISC
avait O
peu O
dormi O
  O
  O
il O
avait O
|
| O
tant O
rêvé O
  O
! O
|
| O
— O
Déjà O
levé O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
dit O
|
| O
le O
jeune O
homme O
. O
|
| O
— O
A O
vos O
ordres O
, O
mon O
cher O
monsieur O
|
| O
Arthur B-PER
. O
|
| O
Un O
silence O
de O
quelques O
instants O
succéda O
|
| O
à O
ce O
peu O
de O
mots O
. O
|
| O
Arthur B-PER
continuait O
sa O
toilette O
  O
  O
il O
était O
|
| O
bien O
facile O
de O
voir O
que O
sa O
pensée O
était O
loin O
|
| O
— O
71 O
— O
|
| O
de O
lui O
et O
courait O
dans O
les O
champs O
immenses O
|
 | O
des O
rêves O
et O
des O
illusions O
. O
|
| O
— O
Pardon B-PER
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
dit O
toutà O
- O
coup O
|
 | O
le O
vieillard O
de O
cette O
voix O
qui O
indique O
|
 | O
un O
violent O
et O
pénible O
effort O
sur O
soimême O
, O
|
 | O
de O
quelles O
armes O
comptez O
-vous O
|
| O
vous O
servir O
  O
? O
|
| O
— O
C’ O
est O
selon O
, O
c’ O
est O
selon O
, O
il O
ne O
faut O
|
| O
pas O
comme O
cela O
abandonner O
son O
droit O
. O
— O
|
| O
Il O
y O
a O
une O
grande O
différence O
entre O
l’ O
épée O
|
| O
et O
le O
pistolet O
. O
|
| O
— O
Pas B-MISC
pour I-MISC
moi I-MISC
, I-MISC
répondit I-MISC
Arthur B-PER
du O
|
| O
ton O
le O
plus O
naturel O
en O
cachetant B-PER
une O
lettre O
, O
|
 | O
je O
ne O
sais O
pas O
mieux O
me O
servir O
de O
|
| O
l’ O
une O
que O
de O
l’ O
autre O
. O
|
| O
— O
72 O
— O
|
| O
— O
Ah B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
.. O
fit O
M. B-PER
Vancelay I-PER
dont O
le O
visage O
|
| O
se O
décomposa O
, O
vous O
… O
ne O
savez O
… O
vous O
|
| O
servir O
… O
ni O
de O
l’ O
épée O
… O
ni O
du O
… O
pistolet O
. O
|
| O
— O
J’ O
ai O
pris O
quelques O
leçons O
d’ O
escrime O
|
| O
au O
collége O
, O
voilà O
tout O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
s’ O
était O
levé O
  O
  O
ses O
mains O
|
| O
tremblaient O
, O
et O
son O
visage O
, O
tout-à-l’heure O
|
| O
pâle O
, O
était O
devenu O
presque O
pourpre O
. O
|
| O
— O
Comment O
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
vous O
ne O
|
| O
savez O
pas O
manier O
une O
épée O
  O
? O
— O
A O
votre O
|
| O
âge O
  O
! O
.. O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
les O
jeunes O
gens O
  O
! O
.. O
Les O
imprudents O
|
 | O
! O
les O
coupables O
  O
! O
.. O
ils O
passent O
leur O
vie O
|
| O
à O
monter O
à O
cheval O
, O
à O
fumer O
, O
à O
courir O
de O
|
| O
plaisirs O
en O
plaisirs O
  O
  O
et O
ils O
ne O
pensent O
pas O
|
| O
un O
seul O
instant O
à O
sauvegarder O
leur O
vie O
, O
et O
|
| O
à O
empêcher O
le O
premier O
lâche O
ou O
lé O
premier O
|
| O
insolent O
de O
les O
tuer O
, O
— O
Oh B-MISC
  I-MISC
! I-MISC
c’ O
est O
bien O
|
| O
cela O
  O
! O
— O
Mais O
je O
|
| O
ne O
le O
veux O
pas O
  O
! O
je O
ne O
le O
veux O
pas O
, O
moi O
  O
! O
.. O
|
| O
Arthur B-MISC
… O
Oh O
  O
! O
les O
jeunes O
gens O
  O
! O
.. O
les O
jeunes O
|
| O
gens O
  O
! O
.. O
Pierre B-MISC
… O
Pierre O
, O
décroche O
ces O
|
| O
fleurets O
, O
ces O
épées O
. O
|
| O
— O
Que O
voulez O
-vous O
donc O
faire O
, O
monsieur O
|
 | O
Vancelay O
  O
? O
|
| O
— O
Je O
veux O
savoir O
ce O
que O
vous O
ont O
appris O
|
 | O
ces O
quelques O
leçons O
d’ O
escrime O
au O
collége O
. O
|
| O
— O
Bien O
peu O
de O
chose O
, O
mais O
ce O
qui O
nous O
|
| O
sauve O
, O
mon O
cher O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
c’ O
est O
|
| O
que O
les O
autres O
n’ O
en O
savent O
ordinairement O
|
| O
pas O
davantage O
que O
nous O
. O
|
| O
— O
Et O
qui O
vous O
dit O
que O
ce O
Mathias B-PER
n’ O
a O
|
| O
pas O
passé O
une O
partie O
de O
sa O
vie O
à O
ferrailler O
  O
? O
|
| O
— O
Allons B-PER
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
je O
vous O
en O
|
| O
prie O
… O
prenez O
ce O
fleuret O
et O
mettez O
vous O
|
| O
devant O
moi O
. O
|
| O
— O
74 O
— O
|
| O
C’ O
était O
vraiment O
un O
spectacle O
étrange O
|
| O
et O
touchant O
que O
de O
voir O
ce O
vieillard O
de O
|
| O
quatre-vingts O
ans O
relevant O
son O
corps O
|
| O
courbé O
par O
l’ O
âge O
et O
sa O
tête O
blanchie O
comme O
|
| O
s’ O
il O
eût O
retrouvé O
les O
premières O
années O
de O
|
| O
sa O
jeunesse O
, O
— O
éclair O
échappé O
du O
coeur O
|
| O
et O
qui O
rayonnait O
en O
lui O
. O
— O
Il O
tenait O
son O
|
| O
fleuret O
sans O
qu’ O
on O
le O
vît O
vaciller O
dans O
ses O
|
| O
doigts O
  O
  O
le O
regard O
de O
ses O
yeux O
était O
vif O
et O
|
| O
rapide O
. O
|
| O
Et O
comme O
le O
jeune O
Savernoy B-PER
hésitait O
à O
|
| O
se O
mettre O
devant O
lui O
  O
: O
|
| O
— O
Allons B-PER
, O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
lui O
dit O
-il O
|
| O
en O
essayant O
de O
sourire O
, O
vous O
voyez O
que O
le O
|
| O
vieillard O
n’ O
est O
pas O
encore O
trop O
mal O
sous O
les O
|
| O
armes O
. O
|
| O
Arthur B-PER
prit O
un O
fleuret O
, O
se O
plaça O
devant O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
et O
se O
mit O
en O
garde O
. O
|
| O
— O
La O
pointe O
à O
la O
poitrine O
  O
! O
.. O
au O
nom O
du O
|
| O
— O
75 O
— O
|
| O
ciel O
  O
! O
monsieur O
Arthur B-PER
, O
lui O
cria O
le O
vieillard O
|
| O
en O
saisissant O
de O
la O
main O
gauche O
le O
fleuret O
|
| O
du O
jeune O
homme O
. O
Qu’ O
elle O
soit O
là O
… O
là O
… O
|
| O
qu’ O
elle O
menace O
toujours O
votre O
adversaire O
  O
! O
.. O
|
 | O
Allons O
, O
je O
vous O
attaque O
… O
parez O
  O
! O
.. O
|
| O
parez O
  O
! O
mais O
parez O
donc O
  O
! O
Touchez O
, O
monsieur O
|
 | O
Arthur B-PER
  O
! O
touchez O
-moi O
… O
je O
vous O
presse O
, O
|
 | O
rompez O
, O
tendez O
le O
fer O
… O
tendez O
donc O
  O
! O
.. O
|
| O
tendez O
donc O
  O
! O
.. O
|
| O
— O
Savez O
-vous O
, O
monsieur O
Vancelay B-PER
, O
|
| O
que O
vous O
seriez O
un O
rude O
adversaire O
  O
? O
dit O
|
| O
Arthur B-PER
en O
souriant O
. O
|
| O
— O
Vous O
m’ O
avez O
bien O
compris O
, O
monsieur O
|
| O
Arthur B-PER
, O
continua O
le O
vieillard O
tout O
entier O
|
| O
à O
sa O
pensée O
, O
toujours O
la O
pointe O
au O
corps O
  O
  O
|
| O
— O
n’ O
attaquez O
pas O
  O
! O
quand O
on O
n’ O
est O
point O
|
| O
de O
première O
force O
, O
c’ O
est O
un O
grand O
désavantage O
  O
  O
|
 | O
attendez O
, O
attendez O
. O
— O
Voyons B-PER
, O
|
| O
prenez O
ces O
épées O
, O
vous O
ne O
vous O
êtes O
jamais O
|
| O
— O
76 O
— O
|
| O
battu O
, O
m’ O
avez O
-vous O
dit O
, O
il O
faut O
que O
votre O
|
| O
oeil O
s’ O
habitue O
à O
regarder O
une O
pointe O
de O
|
| O
fer O
. O
|
| O
Et O
il O
tendait O
au O
jeune O
homme O
une O
des O
|
| O
épées O
nues O
. O
|
| O
Ce O
que O
M. B-PER
Vancelay I-PER
avait O
déjà O
fait O
|
| O
avec O
des O
fleurets O
il O
le O
recommença O
avec O
|
| O
des O
épées O
. O
— O
Le O
regard O
|
| O
du O
vieux O
Vancelay B-MISC
suivait O
tous O
ses O
mouvements O
, O
|
 | O
et O
si O
Arthur B-PER
eût O
été O
moins O
occupé O
|
| O
à O
ce O
qu’ O
il O
essayait O
de O
faire O
, O
il O
eût O
pu O
lire O
|
| O
sur O
la O
physionomie O
du O
vieillard O
toute O
la O
|
| O
douleur O
que O
lui O
inspirait O
cette O
cruelle O
|
| O
inexpérience O
. O
|
| O
— O
allons O
, O
allons O
, O
dit O
-il O
en O
cherchant O
à O
|
| O
— O
11 O
— O
|
| O
cacher O
ses O
craintes O
sous O
une O
parole O
enjouée O
, O
|
 | O
ça O
n’ O
ira O
pas O
trop O
mal O
, O
ayez O
confiance O
, O
|
 | O
mon O
jeune O
ami O
. O
|
| O
— O
La O
confiance O
ne O
me O
manquera O
pas O
, O
|
| O
monsieur O
Vancelay B-PER
. O
|
| O
Dans O
le O
même O
moment O
, O
sept O
heures O
et O
|
| O
demie O
sonnèrent O
à O
la O
pendule O
. O
|
| O
— O
Vite O
, O
Pierre B-MISC
, O
dit O
Arthur B-PER
, O
une O
voiture O
, O
|
 | O
nous O
avons O
juste O
le O
temps O
d’ O
aller O
|
| O
prendre O
le O
général O
d’ O
Epernay B-LOC
et O
d’ O
arriver O
|
| O
au O
rendez-vous O
à O
l’ O
heure O
fixée O
. O
|
| O
— O
Monsieur B-PER
Vancelay I-PER
, O
lui O
dit O
-il O
, O
en O
lui O
|
| O
tendant O
un O
papier O
cacheté O
  O
  O
il O
se O
peut O
que O
|
| O
je O
sois O
… O
blessé O
, O
et O
il O
se O
peut O
aussi O
qu’ O
une O
|
| O
personne O
… O
dont O
je O
ne O
sais O
pas O
le O
nom O
, O
|
| O
envoie O
ici O
… O
une O
femme O
… O
c’ O
est O
une O
folie O
III O
6 O
|
| O
— O
78 O
— O
|
| O
que O
je O
vous O
dis O
là O
, O
car O
cette O
personne O
… O
.. O
|
| O
ignore O
mon O
adresse O
, O
et O
mon O
nom O
  O
  O
mais O
|
| O
enfin O
, O
si O
cela O
arrivait O
, O
voici O
un O
petit O
mot O
|
| O
que O
vous O
lui O
feriez O
remettre O
. O
|
| O
— O
Je O
vous O
comprends O
, O
dit O
le O
, O
vieillard O
|
| O
en O
prenant O
la O
lettre O
. O
|
| O
— O
S’ O
il O
m’ O
arrivait O
… O
malheur O
, O
j’ O
ai O
laissé O
|
| O
là O
, O
sur O
ma O
table O
, O
quelques O
lignes O
pour O
mon O
|
| O
grand-père O
  O
  O
le O
général O
d’ O
Epernay O
les O
lui O
|
| O
remettrait O
. O
— O
Maintenant O
, O
mettons O
ces O
|
| O
épées O
dans O
leurs O
fourreaux O
et O
descendons O
, O
|
| O
car O
la O
voiture O
ne O
peut O
tarder O
à O
arriver O
. O
|
| O
M. B-PER
Vancelay I-PER
était O
tellement O
ému O
qu’ O
il O
|
| O
n’ O
osa O
pas O
répondre O
, O
dans O
la O
crainte O
que O
|
| O
le O
tremblement O
involontaire O
de O
sa O
voix O
|
| O
n’ O
ôtât O
à O
Arthur B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
la O
confiance O
|
| O
si O
nécessaire O
en O
de O
semblables O
occasions O
. O
|
| O
Tous O
deux O
descendirent O
silencieux O
. O
|
| O
79 O
— O
|
| O
Le O
vieillard O
pensait O
à O
Arthur B-MISC
. O
— O
Arthur B-PER
|
 | O
pensait O
à O
la O
princesse B-PER
Pallianci I-PER
. O
|
| O
UN O
DUEL B-MISC
. O
|
| O
IX B-PER
. O
|
| O
Laissons O
Arthur B-PER
de I-PER
Savernoy I-PER
et O
M. B-PER
Vancelay I-PER
|
 | O
monter O
chez O
le O
général O
d’ O
Epernay O
|
| O
( O
car O
nous O
savons O
parfaitement O
tout O
ce O
qui O
|
| O
doit O
y O
être O
dit O
) O
, O
et O
transportons O
-nous O
au O
|
| O
- O
84 O
- O
|
| O
lieu O
du O
rendez-vous O
désigné O
par O
Mathias B-PER
|
| O
et O
ses O
amis O
. O
— O
|
| O
Abrité B-LOC
et O
caché O
d’ O
un O
côté O
par O
des O
inégalités O
|
| O
de O
terrain O
, O
de O
l’ O
autre O
, O
par O
le O
mur O
luimême O
, O
|
| O
ce O
chemin O
, O
s’ O
il O
n’ O
aboutissait O
par O
|
| O
un O
circuit O
extérieur O
à O
une O
porte O
d’ O
entrée O
|
| O
ou O
plutôt O
de O
dégagement O
, O
tant O
elle O
est O
|
| O
basse O
et O
en O
mauvais O
état O
, O
semblerait O
avoir O
|
| O
été O
pratiqué O
pour O
servir O
de O
rendez-vous O
à O
|
| O
ces O
tristes O
rencontres O
. O
|
| O
— O
Guguste B-PER
, O
dit O
Mathias B-PER
, O
tout O
en O
bourrant O
|
 | O
sa O
pipe O
d’ O
un O
mouvement O
brusque O
et O
|
| O
saccadé O
, O
