The B-MISC
Project I-MISC
Gutenberg I-MISC
EBook O
of O
Uma O
família O
ingleza O
, O
by O
Júlio B-PER
Dinis I-PER
|


| O
Title B-LOC
: O
Uma O
família O
ingleza O
|
       | O
Scenas B-LOC
da O
vida O
do O
porto O
|

| O
Author B-PER
: O
Júlio B-PER
Dinis I-PER
|

| I-PER
Release I-PER
Date I-PER
: O
August B-PER
5 O
, O
2005 O
[ O
EBook B-ORG
# O
16443 O
] O
|

| O
Language B-LOC
: O
Portuguese B-LOC
|

| I-LOC
Character I-LOC
set O
encoding O
: O
ISO-8859-1 B-MISC
|

| O
* O
* O
* O
START O
OF O
THIS O
PROJECT O
GUTENBERG B-MISC
EBOOK O
UMA O
FAMÍLIA O
INGLEZA O
* O
* O
* O
|










| I-ORG
UMA O
FAMILIA O
INGLEZA O
|




| O
UMA O
FAMILIA O
INGLEZA O
|

| O
SCENAS B-MISC
DA I-MISC
VIDA I-MISC
DO O
PORTO B-ORG
|

| O
POR O
|

| O
JULIO B-ORG
DINIZ I-ORG
|


| I-ORG
Terceira I-ORG
Edição I-ORG
|


| I-ORG
Porto I-ORG
|

| O
Em O
casa O
de O
A. O
R. O
da O
Cruz O
Coutinho O
, O
Editor B-MISC
|

| O
18 O
- O
-Rua O
dos O
Caldeireiros--20 B-ORG
|


| O
1875 O
|


| O
TYPOGRAPHIA O
DO O
JORNAL B-MISC
DO I-MISC
PORTO I-MISC
|
| O
Rua B-ORG
Ferreira I-ORG
Borges I-ORG
, O
31 O
|




| O
UMA O
FAMILIA O
INGLEZA O
|




| O
I O
|


| O
ESPECIE O
DE O
PROLOGO O
, O
EM O
QUE O
SE B-MISC
FAZ O
UMA O
APRESENTAÇÃO O
AO O
LEITOR B-ORG
|


| O
Entre O
os O
subditos O
da O
rainha O
Victoria B-PER
, O
residentes O
no O
Porto B-LOC
, O
ao O
principiar O
|
| O
a O
segunda O
metade O
do O
seculo O
dezenove O
, O
nenhum O
havia O
mais O
bemquisto O
e O
mais O
|
| O
obsequiado O
, O
e O
poucos O
se O
apontavam O
como O
mais O
fleugmaticos O
e O
genuinamente O
|
| O
inglezes O
, O
do O
que O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
. O
|

| O
Por O
tal O
nome O
era O
em O
toda O
a O
cidade O
conhecido O
um O
abastado O
negociante O
de O
|
| O
fino O
tacto O
commercial O
e O
genio O
emprehendedor O
, O
cujo O
credito O
nas O
primeiras O
|
| O
praças O
da O
Europa B-LOC
e O
da O
America B-LOC
, O
e O
com O
especialidade O
nos O
vastos O
emporios O
|
| O
da O
Gran-Bretanha B-PER
, O
se O
firmava O
em O
bases O
de O
uma O
solidez O
superabundantemente O
|
| O
provada O
. O
|

| O
Nos O
livros O
de O
registro O
do O
_ B-MISC
Bank I-MISC
of I-MISC
England I-MISC
_ O
, O
bem O
como O
nos O
de O
alguns O
|
| O
_ O
Joint-Stock B-MISC
banks O
_ O
e O
dos O
banqueiros O
particulares O
da O
_ O
City B-LOC
_ O
ou O
de O
|
| O
_ O
West-End B-LOC
_ O
, O
podia-se O
procurar O
com O
exito O
documentos O
justificativos O
d'este O
|
| O
credito O
florescente O
. O
|

| O
Não O
era O
Mr. B-PER
Richard I-PER
homem O
para O
seguir O
sómente O
caminhos O
batidos O
, O
nem O
para O
|
| O
empallidecer O
ao O
abalançar-se O
em O
veredas O
não O
arroteadas O
, O
onde O
se O
achava O
a O
|
| O
sós O
com O
os O
seus O
esforços O
e O
tenacidade O
. O
|

| O
Por O
vezes O
arriscára O
capitaes O
a O
inaugurar O
companhias O
, O
a O
plantar O
novos O
|
| O
ramos O
de O
commercio O
, O
a O
auxiliar O
industrias O
nascentes O
, O
aventurando O
assim O
|
| O
proveitosos O
exemplos O
, O
para O
serem O
seguidos O
depois O
, O
já O
com O
melhores O
|
| O
garantias O
de O
lucro O
, O
por O
seus O
collegas O
, O
caracteres O
em O
geral O
cautelosos O
e O
|
| O
positivos O
e O
sempre O
desconfiados O
a O
respeito O
de O
innovações O
. O
|

| O
Apesar O
d'isso O
, O
as O
crises O
, O
essas O
derruidoras O
tempestades O
tão O
frequentes O
|
| O
na O
vida O
do O
commercio O
, O
tinham O
passado O
por O
cima O
da O
casa O
Whitestone B-ORG
, O
|
| O
respeitando-a O
. O
Através O
das O
nuvens O
negras O
, O
que O
tantas O
vezes O
assombram O
o O
|
| O
mundo O
monetario O
, O
vira-se O
sempre O
brilhar O
a O
firma O
do O
honrado O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
|
| O
com O
o O
esplendor O
tradicional O
  O
emquanto O
que O
não O
sorriram O
fados O
tão O
|
| O
propicios O
ás O
de O
muitos O
meticulosos O
e O
precatados O
, O
não O
obstante O
egoistas O
|
| O
abstenções O
. O
|

| O
Era O
o O
caso O
de O
mais O
uma O
vez O
repetir O
o O
_ O
Audaces B-LOC
fortuna O
_ O
... O
de O
já O
estafada O
|
| O
memoria O
. O
|

| O
Esta O
immunidade O
, O
em O
parte O
devida O
á O
lucida O
intelligencia O
, O
com O
a O
qual O
Mr. B-PER
|
| I-PER
Richard I-PER
sabia O
superintender O
nos O
variados O
negocios O
do O
seu O
tracto O
, O
em O
|
| O
parte O
a O
não O
sei O
que O
benigno O
espirito O
, O
ou O
acaso O
feliz O
, O
a O
que O
muitas O
vezes O
|
| O
parece O
andar O
subordinada O
a O
fortuna O
, O
valera-lhe O
uma O
illimitada O
confiança O
|
| O
entre O
todos O
, O
com O
quem O
o O
negocio O
o O
ligava O
, O
confiança O
da O
qual O
, O
nem O
em O
|
| O
circumstancias O
frivolas O
, O
se O
mostrou O
nunca O
indigno O
depositario O
. O
|

| O
O O
quotidiano O
apparecimento O
do O
negociante O
estrangeiro O
na O
Praça B-LOC
-- O
nome O
que O
|
| O
entre O
nós O
se O
dá O
ainda O
á O
rua B-LOC
dos I-LOC
Inglezes I-LOC
, O
principal O
centro O
de O
|
| O
transacções O
do O
alto O
commercio O
portuense O
-- O
festejavam-o O
benevolentes O
|
| O
sorrisos O
, O
rasgadas O
e O
pressurosas O
reverencias O
, O
phrases O
de O
insinuante O
|
| O
amabilidade O
e O
affectuosos O
_ O
shake-hands O
_ O
, O
segundo O
o O
mais O
ou O
menos O
|
| O
adiantado O
grau O
de O
familiaridade O
, O
que O
cada O
qual O
mantinha O
com O
elle B-MISC
. O
|

| O
Ninguem B-MISC
se O
dispensava O
de O
qualquer O
d'estas O
demonstrações O
de O
estima O
, O
ou O
as O
|
| O
impozesse O
o O
prestigio O
dos O
avultados O
capitaes O
e O
da O
social O
liberalidade O
do O
|
| O
commerciante O
britannico O
, O
ou O
-- O
como O
de O
preferencia O
opinarão O
os O
que O
melhor O
|
| O
conceito O
formam O
dos O
homens O
-- O
um O
longo O
passado O
sem O
mancha O
, O
uma O
rectidão O
e O
|
| O
cavalheirismo O
, O
aquilatados O
todos O
os O
dias O
. O
|

| O
Mr. B-PER
Whitestone I-PER
não O
se O
deixava O
porém O
desvanecer O
com O
estas O
homenagens O
dos O
|
| O
seus O
confrades O
, O
aliás O
merecidas O
. O
|

| O
Decididamente O
não O
era O
a O
vaidade O
o O
seu O
defeito O
dominante O
. O
Aspirando B-LOC
essa O
|
| O
especie O
de O
incenso O
moral O
, O
que O
tão O
bem O
formadas O
cabeças O
atordôa O
, O
não O
|
| O
sentia O
, O
no O
intimo O
, O
turbar-se O
a O
limpidez O
, O
verdadeiramente O
crystallina O
, O
da O
|
| O
razão O
, O
n'elle B-PER
pouco O
sujeita O
a O
esvaîmentos O
. O
|

| O
Os O
gêlos O
d'aquelle O
coração O
, O
formado O
e O
desenvolvido O
a O
cincoenta O
e O
um O
|
| O
graus O
de O
latitude O
septentrional O
, O
não O
se O
fundiam O
com O
tão O
pouco O
. O
|

| O
Lôas B-LOC
, O
hymnos O
encomiasticos O
, O
capazes O
, O
ainda O
que O
em O
prosa O
, O
de O
atemorisar O
|
| O
as O
modestias O
menos O
esquivas O
, O
protestos O
hyperbolicos O
de O
veneração O
a O
todo O
|
| O
o O
transe O
, O
tudo O
isso O
escutava O
friamente O
e O
sem O
nem O
sequer O
experimentar O
|
| O
certa O
agradavel O
e O
voluptuosa O
titillação O
da O
alma O
-- O
se O
me O
admittem O
a O
|
| O
phrase O
-- O
que O
em O
quasi O
todos O
os O
filhos O
de O
Eva,--primeira B-PER
e O
mal O
estreiada O
|
| O
victima O
da O
lisonja O
-- O
produzem O
sempre O
os O
panegyricos O
do O
merecimento O
|
| O
proprio O
, O
entoados O
por O
bôcas O
alheias O
. O
|

| O
A O
mesma O
indifferença O
, O
a O
mesma O
, O
se O
não O
absoluta O
impassibilidade O
, O
|
| O
estabilidade O
de O
razão O
pelo O
menos O
, O
com O
que O
, O
uns O
após O
outros O
, O
esvasiava O
|
| O
copos O
de O
cerveja O
e O
calices O
do O
Porto B-LOC
e O
Madeira B-LOC
, O
de O
_ O
rhum O
_ O
, O
de O
_ O
cognac O
_ O
, O
|
| O
de O
_ O
kummel O
_ O
, O
de O
_ O
gingerbeer O
_ O
, O
e O
até O
de O
absintho O
, O
libações O
, O
que O
a O
|
| O
qualquer O
pessoa O
menos O
inglezmente O
organisada O
ameaçariam O
, O
em O
pouco O
tempo O
, O
|
| O
com O
as O
mais O
pavorosas O
consequencias O
de O
um O
completo O
alcoolismo O
  O
essa O
|
| O
mesma O
indifferença O
e O
impassibilidade O
oppunha O
ao O
effeito O
, O
não O
menos O
|
| O
inebriante O
, O
das O
lisonjas O
de O
que O
lhe O
enchiam O
os O
ouvidos O
. O
|

| O
A O
eloquencia O
cortezã O
dos O
seus O
muitos O
enthusiastas O
mais O
do O
que O
uma O
vez O
a O
|
| O
recebia O
assobiando O
distrahidamente O
, O
mas O
sem O
a O
menor O
affectação O
, O
o O
|
| O
nacional O
_ O
God B-MISC
save I-MISC
the B-MISC
queen I-MISC
_ O
, O
ao O
qual O
marcava O
compasso O
com O
a O
cabeça O
ou O
|
| O
com O
a O
bengala O
. O
|

| O
Não O
se O
dava O
ao O
trabalho O
de O
retribuir O
um O
cumprimento O
com O
outro O
|
| O
cumprimento O
. O
Aquelles O
que O
teem O
por O
costume O
semeiar O
lisonjas O
, O
para O
depois O
|
| O
as O
colherem O
, O
em O
proveito O
proprio O
, O
encontravam O
em O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
|
| O
terreno O
ingrato O
para O
tal O
genero O
de O
cultura O
  O
não O
vingavam O
lá O
. O
|

| O
A O
chamar-se O
delicadeza O
a O
certos O
requebros O
de O
linguagem O
, O
a O
certas O
|
| O
subtilezas O
de O
galanteios O
, O
a O
certos O
meneios O
, O
ares O
e O
olhares O
|
| O
convencionaes O
, O
muito O
á O
moda O
nas O
salas O
e O
que O
variam O
com O
as O
épocas O
, O
|
| O
hesitar-se-hia O
em O
conceder O
a O
Mr. B-PER
Richard I-PER
o O
nome O
de O
delicado O
. O
|

| O
A O
delicadeza O
que O
elle B-MISC
praticava O
não O
era O
de O
facto O
essa O
. O
Fazia-a B-PER
consistir O
|
| O
toda O
, O
a O
sua O
, O
nos O
sentimentos O
e O
nas O
acções O
inspiradas O
pelos O
eternos O
e O
|
| O
invariaveis O
dictames O
da O
consciencia O
e O
da O
razão O
, O
superiores O
portanto O
ás O
|
| O
fluctuações O
caprichosas O
da O
moda O
. O
Era O
uma O
delicadeza O
natural O
. O
|

| O
Verdadeiro O
inglez O
da O
velha O
Inglaterra B-LOC
, O
sincero O
, O
franco O
, O
ás O
vezes O
rude O
, O
|
| O
mas O
nunca O
mesquinho O
e O
vil O
, O
podia O
tomar-se O
por O
uma O
vigorosa O
|
| O
personificação O
do O
typico O
John B-PER
Bull I-PER
. O
|

| O
Alheio B-LOC
e O
pouco O
propenso O
á O
metaphysica O
, O
não O
o O
namoravam O
as O
transcendentes O
|
| O
questões O
de O
philosophia O
, O
que O
preoccupam O
doentiamente O
as O
intelligencias O
|
| O
da O
época O
  O
todo O
votado O
á O
contemplação O
da O
face O
positiva O
da O
vida O
, O
se O
não O
se O
|
| O
arroubava O
, O
como O
os O
exaltados O
optimistas O
, O
a O
considerar O
nos O
destinos O
|
| O
futuros O
da O
humanidade O
, O
evitava O
tambem O
o O
estorcer-se O
nas O
garras O
do O
|
| O
demonio O
da O
hypocondria O
, O
como O
se O
estorcem O
tantos O
, O
a O
quem O
prolongadas O
|
| O
meditações O
sobre O
os O
males O
que O
perseguem O
o O
homem O
acabam O
por O
envenenar O
o O
|
| O
pensamento O
. O
|

| O
Possuia O
em O
compensação O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
e O
em O
alto O
grau O
, O
para O
luctar O
contra O
|
| O
as O
occorrentes O
resistencias O
da O
vida O
effectiva O
, O
aquella O
qualidade O
de O
|
| O
espirito O
, O
que O
, O
segundo O
Sterne B-PER
, O
se O
diz O
_ O
obstinação O
_ O
nas O
más O
applicações O
e O
|
| O
_ O
perseverança O
_ O
nas O
boas O
. O
|

| O
Outra O
apreciavel O
disposição O
de O
animo O
caracterisava O
ainda O
o O
nosso O
|
| O
commerciante:--era O
a O
de O
não O
ser O
sujeito O
a O
longas O
mortificações O
, O
ou O
pelo O
|
| O
menos O
-- O
e O
com O
mais O
rigor O
talvez O
-- O
a O
de O
não O
as O
manifestar O
nos O
gestos O
ou O
por O
|
| O
quaesquer O
signaes O
exteriores O
. O
|

| O
Dir-se-hia B-MISC
, O
a O
julgal-o O
pelas O
apparencias O
, O
que O
espessa O
camada O
de O
|
| O
estoicismo O
lhe O
encrustára O
o O
coração O
, O
libertando-o O
da O
influencia O
dos O
|
| O
estimulos O
, O
que O
mais O
dolorosamente O
costumam O
commover O
essa O
viscera O
de O
tão O
|
| O
numerosas O
sympathias O
. O
|

| O
N'este O
mundo O
, O
ao O
qual O
os O
Heraclitos B-ORG
dos O
seculos O
christãos O
grangearam O
o O
|
| O
titulo O
lutuoso O
e O
elegiaco O
de O
_ O
Valle B-PER
de O
lagrimas O
_ O
, O
não O
sabia O
successo O
|
| O
possivel O
, O
catastrophe O
realisavel O
, O
com O
força O
de O
alterar O
por O
muito O
tempo O
a O
|
| O
costumada O
expressão O
physionomica O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
de O
lhe O
desbotar O
sequer O
|
| O
o O
colorido O
vigoroso O
, O
ou,--como O
julgo O
se O
lhe O
chama O
em O
linguagem O
|
| O
technica,--o O
colorido O
quente O
, O
do O
qual O
lhe O
vinha O
ao O
gesto O
certo O
ar O
de O
|
| O
satisfação O
, O
despertador O
das O
mais O
justificadas O
invejas O
. O
|

| O
Nos O
typos O
inglezes O
, O
que O
as O
ondas O
do O
oceano O
arrojam O
todos O
os O
dias O
ás O
|
| O
nossas O
praias O
, O
é O
este O
phenomeno O
mais O
vulgar O
do O
que O
porventura O
se O
pensa O
. O
|

| O
Cada O
uma O
d'essas O
figuras O
britannicas O
vale O
por O
um O
protesto O
mudo O
, O
mas O
|
| O
eloquente O
, O
contra O
os O
velhos O
preconceitos O
de O
poetas O
e O
de O
escriptores O
|
| O
meridionaes O
. O
|

| O
Teimam B-MISC
de O
facto O
estes O
em O
que O
são O
indispensaveis O
os O
vividos O
raios O
do O
|
| O
nosso O
desanuviado O
sol O
, O
ou O
a O
face O
desassombrada O
da O
lua B-LOC
no O
firmamento O
|
| O
peninsular O
, O
onde O
não O
tem O
, O
como O
a O
de O
Londres--_a O
romper O
a O
custo O
um O
|
| O
plumbeo O
céo_--para O
verterem O
alegrias O
na O
alma O
e O
mandarem O
aos O
semblantes O
o O
|
| O
reflexo O
d'ellas O
  O
imaginam O
fatalmente O
perseguidos O
de O
_ O
spleen O
_ O
, O
|
| O
irremediavelmente O
lugubres O
e O
soturnos O
, O
como O
se O
a O
cada O
momento O
saíssem O
|
| O
das O
galerias O
subterraneas O
de O
uma O
mina O
de O
_ O
pit-coul O
_ O
, O
os O
nossos O
alliados O
|
| O
inglezes O
. O
|

| O
Como O
se O
enganam O
ou O
como O
pretendem O
enganar-nos O
! O
|

| O
É O
esta O
uma O
illusão O
ou O
má O
fé O
, O
contra O
a O
qual O
ha O
muito O
reclama O
debalde O
a O
|
| O
indelevel O
e O
accentuada O
expressão O
de O
beatitude O
, O
que O
transluz O
no O
rosto O
|
| O
illuminado O
dos O
homens O
de O
além O
da O
Mancha B-LOC
, O
os O
quaes O
parece O
caminharem O
|
| O
entre O
nós O
, O
envolvidos O
em O
densa O
atmosphera O
de O
perenne O
contentamento O
, O
|
| O
satisfeitos O
do O
mundo O
, O
satisfeitos O
dos O
homens O
e O
, O
muito O
especialmente O
, O
|
| O
satisfeitos O
de O
si O
. O
|

| O
Nem O
é O
para O
admirar O
que O
o O
romancista O
inglez O
James B-PER
ousasse O
abrir O
o O
|
| O
primeiro O
capitulo O
de O
um O
romance O
seu O
com O
a O
seguinte O
exclamação O
: O
|

| O
« O
_ O
Merry B-MISC
England I-MISC
! O
Oh O
, O
merry B-PER
England I-PER
! O
_ O
» O
Alegre B-MISC
Inglaterra I-MISC
! O
oh O
! O
alegre O
|
| O
Inglaterra B-LOC
! O
|

| O
E O
por O
que O
se O
não O
ha O
de O
chamar O
alegre O
á O
Inglaterra B-LOC
? O
Como O
se O
generalisou O
a O
|
| O
infundada O
crença O
de O
que O
o O
inglez O
é O
por O
força O
melancolico O
? O
|

| O
É O
uma O
d'estas O
abusões O
, O
para O
lhe O
não O
dar O
nome O
peior O
, O
contra O
as O
quaes O
|
| O
ninguem O
se O
precavê O
com O
sufficiente O
criterio O
philosophico O
. O
|

| O
Repare O
o O
leitor O
imparcial O
para O
qualquer O
dos O
membros O
da O
colonia O
ingleza O
, O
|
| O
á O
qual O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
pertencia O
, O
e O
verá O
que O
nem O
só O
nos O
tempos O
em O
|
| O
que O
a O
civilisação O
e O
a O
industria O
não O
tinham O
ainda O
arroteado O
as O
densas O
|
| O
florestas O
britannicas O
, O
seria O
cabido O
o O
jovial O
estribilho O
da O
canção O
que O
o O
|
| O
supracitado O
romancista O
pôz O
na O
bôca O
do O
legendario O
Robin B-PER
Hood I-PER
, O
seu O
|
| O
heroe:--«_Ho B-PER
, O
merry B-PER
England I-PER
, O
merry B-PER
England I-PER
, O
ho O
_ O
» O
  O
póde O
ainda O
cantar O
, O
|
| O
através O
dos O
nevoeiros O
e O
do O
fumo O
das O
fabricas O
, O
o O
inglez O
moderno O
, O
fiel O
|
| O
depositario O
d'aquelle O
folgado O
caracter O
nacional O
. O
|

| O
Eu O
tenho O
ha O
muito O
como O
ponto O
de O
fé O
, O
que O
ainda O
que O
o O
_ O
spleen O
_ O
seja O
doença O
|
| O
indigena O
da O
Gran-Bretanha B-PER
, O
não O
domina O
tão O
fatalmente O
sob O
o O
céo O
Londrino B-LOC
, O
|
| O
como O
muitos O
parece O
imaginarem O
. O
|

| O
Dryden O
affirma O
que O
as O
comedias O
inglezas O
possuem O
sobre O
as O
de O
todo O
o O
mundo O
|
| O
incontestavel O
superioridade O
. O
|

| O
E O
querem O
saber O
a O
que O
attribuem O
alguns O
esta O
superioridade O
da O
comedia O
|
| O
ingleza O
? O
Ao O
clima O
, O
a O
esse O
mesmo O
clima O
, O
que O
, O
em O
contrario O
, O
tantos O
accusam O
|
| O
de O
fomentador O
de O
hypocondrias O
e O
suicidios O
. O
|

| O
O O
clima O
inconstante O
da O
Inglaterra B-LOC
, O
explicam O
aquelles O
, O
é O
proprio O
para O
|
| O
favorecer O
o O
desenvolvimento O
d'esses O
caracteres O
excepcionaes O
e O
|
| O
extravagantes O
, O
precioso O
e O
inesgotavel O
pábulo O
do O
espirito O
comico O
da O
|
| O
Gran-Bretanha.--A B-MISC
jovialidade O
dá-se O
muito O
bem O
n'aquelle O
poderoso O
|
| O
imperio O
. O
|

| O
Tom B-PER
Jones I-PER
e O
o O
proprio B-LOC
Falstaff I-LOC
são O
typos O
mais O
inglezes O
talvez O
do O
que O
uns O
|
| O
sombrios O
caracteres O
, O
que O
Byron B-PER
pôz O
á O
moda O
. O
|

| O
Ora O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
o O
corajoso O
leitor O
do O
_ O
Times B-ORG
_ O
, O
o O
inimigo O
declarado O
da O
|
| O
França B-LOC
, O
apesar O
de O
certa O
seriedade O
de O
convenção O
, O
era O
metal O
inglez O
, O
livre O
|
| O
de O
toda O
a O
liga O
. O
|

| O
Nos O
maiores O
empertigamentos O
, O
a O
que O
o O
respeito O
pela O
pragmatica O
ingleza O
o O
|
| O
constrangia O
, O
lá O
lhe O
estava O
o O
gesto O
a O
denunciar O
, O
que O
era O
artificial O
tudo O
|
| O
aquillo O
. O
|

| O
Emquanto O
ao O
physico O
... O
, O
emquanto O
ao O
physico O
era O
Mr. B-PER
Whitestone I-PER
|
| O
caracterisadamente O
inglez O
. O
|

| O
Não O
supprirão O
estas O
palavras O
mais O
circumstanciada O
descripção O
? O
|

| O
Não O
ha O
entre O
nós O
quem O
, O
ao O
ver O
por O
ahi O
, O
nos O
maiores O
e O
mais O
mesclados O
|
| O
ajuntamentos O
, O
certa O
ordem O
de O
typos O
masculinos O
, O
hesite O
em O
attribuir-lhes O
|
| O
por O
patria O
a O
velha O
Albyon B-LOC
, O
a O
filha O
dos O
nevoeiros O
, O
a O
rainha O
dos O
mares O
, O
a O
|
| O
terra O
dos O
_ O
meetings O
_ O
, O
dos O
_ O
puddings O
_ O
e O
de O
muitas O
cousas O
mais O
? O
|

| O
Pois O
bem O
, O
todos O
esses O
caracteres O
, O
todos O
esses O
signaes O
distinctivos O
dos O
|
| O
mais O
perfeitos O
exemplares O
da O
classe O
, O
achavam-se O
reunidos O
na O
pessoa O
de O
|
| O
Mr. B-ORG
Richard I-ORG
Whitestone I-ORG
, O
como O
certidão O
de O
naturalidade O
, O
limpa O
da O
menor O
|
| O
viciação O
. O
|

| O
Era O
aquella O
conhecida O
tez O
, O
quasi O
côr O
de O
tijolo O
  O
aquelles O
olhos O
azues O
, O
á O
|
| O
flor O
do O
rosto O
, O
a O
resplandecerem O
como O
saphiras O
  O
aquelles O
cabellos O
e O
|
| O
suissas O
ruivas O
, O
que O
, O
sem O
grande O
violencia O
de O
imagem O
, O
poder-se-hia O
talvez O
|
| O
comparar O
ás O
lavaredas O
do O
fogo O
, O
que O
lhe O
inflammava O
constantemente O
as O
|
| O
faces O
injectadas O
  O
os O
dentes O
regulares O
, O
como O
enfiaduras O
de O
perolas O
, O
e O
|
| O
alvos O
, O
como O
os O
caramélos O
das O
montanhas O
  O
a O
postura O
erecta O
  O
os O
movimentos O
|
| O
promptos O
, O
e O
no O
rosto O
o O
tal O
continuado O
ar O
de O
satisfação O
. O
|

| O
Do O
vestuario O
podia O
dizer-se O
quasi O
o O
mesmo.--Não B-MISC
falseava O
o O
typo O
. O
Era O
|
| O
ainda O
inglez O
de O
lei O
. O
|

| O
Um O
pequeno O
fraque O
de O
panno O
azul O
, O
fabricado O
nas O
melhores O
officinas O
de O
|
| O
Yorkshire B-LOC
ou O
do O
West B-MISC
of I-MISC
England I-MISC
  O
as O
calças O
, O
curtas O
e O
estreitas O
, O
dentro O
|
| O
das O
quaes O
as O
descarnadas O
tibias O
podiam O
fazer O
o O
effeito O
do O
embolo O
em O
|
| O
corpo O
de O
pneumatica O
  O
as O
botas O
esguias O
e O
compridas O
, O
onde O
a O
elegancia O
era O
|
| O
sacrificada O
á O
solidez O
  O
gravata O
e O
collete O
alvissimos O
, O
como O
os O
de O
um O
lord O
|
| O
do O
parlamento O
, O
e O
, O
de O
inverno O
, O
vestidura O
completa O
de O
_ O
gutta-percha O
_ O
que O
, O
|
| O
n'estas O
épocas O
utilitarias O
e O
prosaicas O
, O
veio O
substituir O
as O
impenetraveis O
|
| O
armaduras O
da O
idade O
média O
-- O
taes O
eram O
as O
peças O
principaes O
do O
guarda-roupa O
|
| O
do O
honrado O
negociante O
. O
Coroava O
finalmente O
tudo O
isto O
o O
chapéo O
, O
aquelle O
|
| O
chapéo O
de O
fórma O
invariavel O
, O
castello O
roqueiro O
inaccessivel O
ás O
ondas O
|
| O
destruidoras O
da O
moda O
  O
baluarte O
inabalavel O
no O
meio O
dos O
ventos O
encontrados O
|
| O
dos O
humanos O
caprichos O
  O
o O
chapéo B-ORG
, O
cujo O
molde O
classico O
dá O
a O
um O
grupo O
de O
|
| O
inglezes O
um O
aspecto O
, O
que O
é O
só O
d'elles O
  O
o O
chapéo O
, O
expressão O
symbolica O
da O
|
| O
indole O
industrial O
e O
fabril O
da O
famosa O
ilha O
, O
pois O
desperta O
lembranças O
das O
|
| O
chaminés O
, O
que O
ouriçam O
o O
panorama O
das O
suas O
mais O
manufactureiras O
cidades O
. O
|

| O
Respirando B-PER
, O
havia O
mais O
de O
vinte O
annos O
, O
a O
atmosphera O
perfumada O
do O
nosso O
|
| O
clima O
meridional O
, O
e O
bebendo O
, O
em O
todo O
este O
tempo O
, O
da O
propria O
fonte O
o O
|
| O
predilecto O
das O
mesas O
britannicas O
, O
o O
genuino O
_ O
Portwine_--esse O
nectar O
, O
|
| O
cujo O
aroma O
, O
ainda O
mais O
que O
os O
da O
nossa O
atmosphera O
, O
é O
grato O
ás O
|
| O
pituitarias O
inglezas O
, O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
não O
conseguira O
, O
ou O
melhor O
, O
|
| O
estas O
influencias O
, O
com O
todos O
os O
outros O
feiticeiros O
attractivos O
da O
nossa O
|
| O
terra O
, O
ainda O
não O
haviam O
conseguido O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
dois O
|
| O
importantes O
resultados:--a O
adopção O
dos O
habitos O
de O
vida O
peninsular O
, O
|
| O
contra O
os O
quaes O
antes O
reagia O
sempre O
com O
a O
inteira O
inflexibilidade O
de O
|
| O
suas O
fibras O
britannicas O
, O
e O
o O
respeito O
á O
grammatica O
portugueza O
, O
que O
, O
em O
|
| O
todas O
as O
quatro O
partes O
, O
maltratava O
com O
uma O
irreverencia O
, O
com O
um O
|
| O
desplante O
de O
bradar O
aos O
céos O
e O
de O
desafiar O
os O
rigores O
da O
férula O
mais O
|
| O
indulgente O
. O
|

| O
Não O
desmentia O
Mr. B-PER
Richard I-PER
a O
asserção O
do O
auctor O
das O
_ O
Lendas O
e O
|
| O
Narrativas B-MISC
_ I-MISC
, O
quando O
affirma O
que O
sempre O
que O
um O
inglez O
, O
em O
casos O
|
| O
desesperados O
, O
recorre O
a O
algum O
idioma O
estranho O
, O
nunca O
o O
faz O
, O
sem O
o O
|
| O
torcer O
, O
estafar O
, O
e O
mutilar O
com O
toda O
a O
barbaridade O
de O
um O
verdadeiro O
|
| O
Kimbri B-PER
. O
|

| O
De O
facto O
, O
as O
cinzas O
de O
Lobato B-PER
e O
de O
Madureira B-ORG
deviam O
agitar-se O
na O
|
| O
sepultura O
sempre O
que O
Mr. B-PER
Whitestone I-PER
fallava O
, O
porque O
as O
regras O
mais O
|
| O
triviaes O
de O
regencia O
e O
de O
concordancia O
eram O
por O
elle O
atropelladas O
com O
|
| O
uma O
frieza O
de O
animo O
, O
com O
uma O
fleugma O
, O
com O
uma O
impassibilidade O
, O
somente O
|
| O
comparaveis O
ás O
de O
um O
membro O
do O
_ O
Jockey-Club B-MISC
_ O
, O
ao O
passar O
com O
o O
cavallo O
|
| O
por O
cima O
do O
corpo O
de O
algum O
transeunte O
inoffensivo O
ou O
competidor O
|
| O
derrubado O
na O
arena O
. O
|

| O
Não O
era O
mais O
feliz O
a O
prosodia O
, O
a O
alatinada O
prosodia O
d'este O
recanto O
|
| O
peninsular O
. O
|

| O
As O
combinações O
grammaticaes O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
ao O
fallar O
a O
nossa O
lingua O
, O
|
| O
saíam O
marcadas O
com O
um O
verdadeiro O
cunho O
britannico O
. O
Venus B-PER
, O
a O
propria O
|
| O
Venus B-LOC
, O
perderia O
aquellas O
illusões O
, O
que O
nos O
refere O
o O
cantor O
dos O
|
| O
_ O
Lusiadas B-MISC
_ O
, O
se O
porventura O
ouvisse O
o O
portuguez O
que O
elle B-PER
pronunciava O
. O
|

| O
Transparecia B-LOC
de O
alguma O
sorte O
nas O
orações O
do O
seu O
discurso O
o O
credito O
|
| O
liberal O
de O
um O
verdadeiro O
cidadão O
de O
Londres B-LOC
. O
O O
espirito O
conciliador O
e O
|
| O
ordeiro O
, O
o O
constitucionalismo O
arreigado O
n'aquelle B-PER
animo O
inglez O
, O
e O
|
| O
adhesão O
aos O
principios O
interventores O
adoptados O
no O
seu O
paiz O
, O
parecia O
|
| O
haverem-se O
estendido O
, O
extravagantemente O
, O
ao O
campo O
da O
syntaxe O
portugueza O
, O
|
| O
levando O
Mr. B-PER
Richard I-PER
, O
n'um O
excesso O
de O
tendencia O
harmonisadora O
, O
a O
tentar O
|
| O
n'ella O
concordancias O
de O
substantivos O
e O
adjectivos O
contra O
a O
absoluta O
e O
|
| O
insuperavel O
repugnancia O
de O
generos O
e O
de O
numeros O
  O
e O
a O
modificar O
a O
|
| O
constituição O
grammatical O
de O
um O
paiz O
alliado O
, O
como O
a O
Inglaterra B-LOC
gosta O
de O
|
| O
modificar O
a O
sua O
constituição O
politica O
. O
|

| O
O O
effeito O
reunido O
d'aquella O
prosodia O
e O
syntaxe O
era O
ás O
vezes O
de O
uma O
|
| O
resultante O
comica O
que O
não O
actuava O
impunemente O
sobre O
os O
ouvidos O
, O
aliás O
|
| O
não O
muito O
pechosos O
, O
dos O
collegas O
commerciaes O
, O
em O
cujos O
labios O
sorrisos O
|
| O
de O
malicia O
mal O
disfarçada O
vinham O
por O
instantes O
afugentar O
a O
sisudez O
de O
|
| O
profissão O
. O
|

| O
Mr. B-PER
Whitestone I-PER
percebia-os O
e O
bem O
lhes O
suspeitava O
o O
sentido O
, O
mas O
era O
|
| O
completamente O
indifferente O
ao O
que O
percebia O
e O
suspeitava B-LOC
. O
|

| O
Se O
o O
contradissessem O
na O
pronuncia O
de O
uma O
palavra O
ingleza O
, O
embora O
das O
|
| O
mais O
controvertidas O
, O
se O
descobrisse O
um O
sorriso O
nos O
circumstantes O
, O
na O
|
| O
occasião O
em O
que O
elle B-MISC
estivesse O
fallando O
a O
patria O
lingua O
, O
então O
sim O
, O
|
| O
então O
era O
possivel O
que O
chegasse O
a O
exaltar-se O
a O
ponto O
de O
quasi O
ameaçar O
o O
|
| O
imprudente O
com O
uma O
irreprehensivel O
applicação O
da O
nobre O
sciencia O
dos O
|
| O
_ O
boxers O
_ O
, O
quasi O
divina O
arte O
do O
sôco O
, O
que O
, O
desde O
Jack B-PER
Brougton I-PER
, O
tem O
sido O
|
| O
cultivada O
em O
Londres B-LOC
« O
com O
fanatismo O
e O
ensinada O
com O
talento»--textuaes B-PER
|
| O
palavras O
de O
um O
escriptor O
_ O
ex-professo O
_ O
. O
|

| O
Mas O
os O
sorrisos O
, O
que O
lhe O
valiam O
as O
atrocidades O
praticadas O
por O
elle B-MISC
nas O
|
| O
grammaticas O
estrangeiras O
, O
esses O
, O
soffria-os O
com O
impassivel O
indifferença O
|
| O
e O
não O
sei O
até O
se O
com O
certos O
vislumbres O
de O
orgulho O
e O
regosijo O
. O
|




| O
II O
|


| O
MAIS O
DUAS O
APRESENTAÇÕES O
, O
E B-ORG
ACABA I-ORG
O O
PROLOGO O
|


| O
O O
honrado O
chefe O
da O
casa O
Whitestone B-ORG
tinha O
dois O
filhos O
: O
uma O
gentil O
_ O
lady O
_ O
, O
|
| O
mimosa O
planta O
do O
Norte B-LOC
transplantada O
, O
aos O
dois O
annos O
, O
para O
o O
nosso O
|
| O
clima O
, O
e O
um O
rapaz O
, O
mais O
novo O
do O
que O
ella O
, O
e O
nascido O
já O
em B-LOC
Portugal I-LOC
. O
|

| O
Eram B-PER
Jenny I-PER
e O
Carlos B-PER
. O
|

| O
Jenny B-PER
era O
uma O
d'estas O
jovens O
inglezas O
, O
cuja O
suavidade O
e O
correcção O
de O
|
| O
contornos O
, O
alvura O
e O
delicadeza O
de O
tez O
e O
puro O
dourado O
dos O
cabellos O
, O
lhes O
|
| O
dão O
uma O
apparencia O
tão O
subtil O
e O
vaporosa O
, O
e O
, O
quasi O
direi O
, O
tão O
celestial O
, O
|
| O
que O
se O
espera O
a O
cada O
passo O
vel-as O
desprenderem-se O
da O
terra B-LOC
e O
|
| O
dissiparem-se O
, O
como O
instantanea O
visão O
luminosa O
, O
diante O
dos O
olhos O
, O
que O
|
| O
por O
momentos O
offuscaram O
. O
|

| O
Delicadas B-LOC
, O
como O
o O
arminho O
, O
que O
chega O
quasi O
a O
subtrahir-se O
á O
sensação O
do O
|
| O
tacto O
, O
de O
delicado O
que O
é O
, O
estas O
poeticas O
organisações O
septentrionaes O
|
| O
possuem O
tanto O
de O
vago O
, O
tanto O
de O
immaterial O
, O
que O
, O
junto O
d'ellas O
, O
|
| O
apodera-se O
de O
nós O
, O
entes O
profanos O
e O
grosseiros O
, O
certo O
invencivel O
|
| O
constrangimento O
, O
como O
se O
receiassemos O
com O
um O
sôpro O
desvanecel-as O
, O
|
| O
crestal-as O
com O
o O
olhar O
, O
maltratal-as O
com O
o O
gesto O
. O
|

| O
Os O
desejos O
não O
vôam O
até O
alli B-PER
  O
rodeia-as O
uma O
atmosphera O
de O
virginal O
|
| O
castidade O
, O
no O
seio O
da O
qual O
esses O
filhos O
alados O
da O
imaginação O
abatem-se O
|
| O
asphyxiados O
. O
|

| O
Bellezas B-PER
, O
como O
ella O
, O
foram O
por O
certo O
as O
que O
inspiraram O
as O
imagens O
de O
|
| O
virgens O
dos O
cantos O
de O
Ossian B-PER
ao O
espirito O
de O
quem O
quer O
que O
foi O
seu O
|
| O
auctor O
, O
d'aquellas O
virgens O
, O
que O
o O
bardo O
comparava O
á O
neve O
da O
planicie O
e O
|
| O
cujos O
cabellos O
imitavam O
o O
vapor O
do O
Cromla B-ORG
, O
dourado O
pelos O
raios O
do O
|
| O
occidente O
. O
|

| O
Se O
no O
azul O
meigo O
dos O
olhos O
de O
Jenny B-PER
se O
não O
concentrava O
o O
fogo O
das O
|
| O
paixões O
de O
um O
coração O
ardido O
, O
nem O
se O
descobria O
a O
scintillação O
|
| O
denunciadora O
de O
phantasias O
exaltadas O
, O
havia O
n'elle B-PER
não O
sei O
que O
|
| O
mysteriosa O
e O
suave O
luz O
, O
como O
se O
de O
reflexo O
levado O
para O
alli B-PER
do O
mais O
|
| O
intimo O
da O
alma O
  O
os O
labios O
, O
delgados O
e O
levemente O
comprimidos O
, O
não O
se O
|
| O
agitavam O
sob O
o O
imperio O
de O
tumultuosos O
sentimentos O
, O
mas O
fixavam-se O
em O
|
| O
continuo O
sorriso O
, O
expressivo O
de O
affabilidade O
e O
de O
brandura O
, O
promettedor O
|
| O
de O
placidas O
, O
mas O
duradouras O
felicidades O
  O
o O
seio O
, O
sempre O
modestamente O
|
| O
afogado O
no O
vestido O
liso O
e O
singelo O
, O
embora O
não O
tivesse O
o O
arfar O
|
| O
voluptuoso O
, O
que O
arrebata O
as O
imaginações O
, O
animava-se O
da O
ligeira O
|
| O
ondulação O
, O
denunciadora O
do O
sereno O
sentir O
da O
mulher O
, O
a O
quem O
Deus B-PER
confia O
|
| O
os O
destinos O
da O
familia O
  O
d'esses O
sympathicos O
vultos O
de O
mãe O
, O
de O
irmã O
e O
de O
|
| O
esposa O
, O
por O
todos O
encontrados O
ou O
sonhados O
ao O
menos O
uma O
vez O
na O
vida O
, O
|
| O
astros O
inaccessiveis O
ás O
violentas O
tempestades O
, O
que O
tantas O
vezes O
ameaçam O
|
| O
o O
horizonte O
domestico O
, O
anjos O
pacificadores O
entre O
os O
seus O
, O
que O
com O
todos O
|
| O
repartem O
carinhos O
e O
afagos O
, O
que O
com O
lagrimas O
e O
sorrisos O
a O
todos O
consolam O
|
| O
e O
recompensam O
  O
se O
, O
vendo O
Jenny B-PER
, O
podia O
ainda O
lembrar O
o O
amor O
, O
era O
o O
amor O
|
| O
da O
mulher O
sempre O
casta O
que O
, O
ao O
estender O
a O
fronte O
candida O
aos O
beijos O
|
| O
affectuosos O
do O
esposo O
, O
baixa O
ainda O
os O
olhos O
, O
córando O
com O
todo O
o O
pejo O
de O
|
| O
uma O
primeira O
entrevista O
, O
e O
fita-os O
no O
berço O
do O
filho O
adormecido O
sob O
a O
|
| O
vigilancia O
dos O
seus O
cuidados O
. O
|

| O
A O
estatura O
esbelta O
da O
joven O
ingleza O
, O
o O
andar O
, O
sem O
os O
requebros O
languidos O
|
| O
das O
nossas O
elegantes O
, O
a O
fronte O
pura O
e O
de O
gracioso O
modelo O
, O
coroada O
por O
um O
|
| O
diadema O
de O
formosos O
e O
desadornados O
cabellos O
louros O
, O
o O
olhar O
entre O
|
| O
affavel O
e O
melancolico O
, O
a O
voz O
meigamente O
sonora O
e O
cadenciada O
, O
tudo O
emfim O
, O
|
| O
de O
modo O
inexplicavel O
como O
variadas O
phrases O
da O
mysteriosa O
linguagem O
da O
|
| O
belleza O
, O
denunciava O
os O
encantos O
, O
as O
doçuras O
d'aquelle O
caracter O
feminino O
, O
|
| O
tão O
alheio O
a O
fraquezas O
mundanas O
, O
que O
mais O
se O
dissera O
angelico O
. O
|

| O
Sentia-se O
, O
vendo-a O
, O
que O
para O
ella O
nunca O
o O
amor O
seria O
um O
passatempo O
, O
um O
|
| O
capricho O
apenas O
, O
gosado O
entre O
risos O
, O
terminado O
sem O
lagrimas O
. O
Talvez O
|
| O
nunca O
tão O
violenta O
paixão O
a O
chegasse O
a O
dominar O
até O
  O
porém O
, O
se O
nascesse O
, O
|
| O
seria O
como O
essas O
plantas O
, O
que O
mal O
se O
desentranham O
em O
galas O
de O
folhagem O
e O
|
| O
de O
flores O
, O
mas O
que O
se O
prendem O
por O
tenazes O
e O
penetrantes O
raizes O
ao O
solo O
|
| O
d'onde O
brotaram O
. O
|

| O
Em O
Jenny B-PER
, O
a O
paixão O
de O
amante O
, O
a O
ter O
de O
lhe O
inquietar O
o O
coração O
, O
|
| O
difficilmente O
se O
revelaria O
, O
a O
não O
ser O
adivinhada O
  O
mas O
depois O
, O
se O
o O
|
| O
fosse O
, O
ou O
havia O
de O
consagrar-se O
na O
de O
esposa O
, O
de O
sublimar-se O
na O
de O
mãe O
, O
|
| O
ou O
lentamente O
a O
consumiria O
  O
ser-lhe-hia O
fatal O
, O
se O
por O
não O
comprehendida O
, O
|
| O
não O
chegasse O
a O
realisar O
essa O
santificada O
evolução O
. O
|

| O
Almas O
assim O
estão O
talhadas O
ou O
para O
a O
felicidade O
celeste O
ou O
para O
a O
maxima O
|
| O
tortura O
  O
que O
eu O
não O
sei O
de O
outra O
maior O
, O
do O
que O
a O
d'aquelles O
que O
|
| O
concentram O
em O
si O
o O
soffrimento O
e O
suffocam O
todas O
as O
manifestações O
de O
dor O
, O
|
| O
quando O
ás O
vezes O
a O
revelação O
lhes O
poderá O
dar O
lenitivo O
. O
|

| O
Mas O
o O
céo O
de O
Jenny B-PER
era O
ainda O
limpido O
, O
e O
amena O
a O
corrente O
da O
vida O
. O
|

| O
Um O
rapido O
e O
imperceptivel O
movimento O
de O
labios O
, O
um O
desvanecido O
contrahir O
|
| O
de O
fronte O
e O
-- O
a O
não O
ser O
illusão O
isto,--um O
como O
escurecer O
do O
puro O
azul O
|
| O
d'aquelles O
olhos O
amoraveis O
, O
eram O
os O
unicos O
vestigios O
das O
raras O
luctas O
|
| O
travadas O
entre O
a O
sua O
razão O
poderosa O
, O
bem O
que O
de O
mulher O
, O
e O
os O
impulsos O
de O
|
| O
diversos O
affectos O
, O
lucta O
sempre O
decidida O
pela O
victoria O
da O
primeira O
. O
|

| O
Mas O
eram O
raras O
essas O
nuvens O
, O
tão O
raras O
como O
diaphanas O
, O
tão O
diaphanas O
|
| O
como O
passageiras O
. O
|

| O
Estava-lhe O
quasi O
sempre O
no O
seio O
aquella O
mesma O
placidez O
que O
se O
lhe O
lia O
no O
|
| O
semblante O
. O
|

| O
E O
nem O
porisso O
se O
julgue O
frio O
e O
insensivel O
o O
caracter O
d'ella O
  O
animavam-o O
|
| O
tambem O
os O
raios O
vivificadores O
dos O
sentimentos O
, O
que O
nos O
prendem O
á O
terra B-LOC
  O
|
| O
mas O
, O
com O
o O
influxo O
da O
vida O
, O
não O
transmittiam O
esses O
raios O
a O
lavareda O
que O
|
| O
destroe O
. O
|

| O
Será O
menos O
energico O
e O
abençoado O
o O
calor O
do O
sol O
, O
porque O
não O
inflamma O
os O
|
| O
bosques O
e O
as O
cidades O
, O
como O
o O
incendio O
que O
a O
mão O
do O
homem O
ateia O
? O
Mas O
um O
|
| O
cobre O
de O
verdura O
os O
prados O
e O
de O
flores O
os O
ramos O
, O
e O
alumia O
o O
hemispherio O
|
| O
inteiro O
  O
o O
outro O
calcina O
as O
plantas O
que O
abraça O
, O
e O
a O
pouca O
distancia O
|
| O
estende O
a O
sua O
claridade O
fatal O
  O
qual O
será O
mais O
poderoso O
e O
effectivo O
? O
|

| O
Em O
Jenny B-PER
os O
affectos O
do O
coração O
pareciam-se O
com O
as O
chammas O
dos O
|
| O
lampadarios O
sagrados O
, O
que O
, O
em O
honra O
de O
Deus B-PER
, O
illuminam O
o O
interior O
dos O
|
| O
templos O
. O
O O
vel-as O
luzir O
eleva O
o O
pensamento O
a O
meditar O
cousas O
do O
céo B-MISC
. O
|

| O
Ha O
entes O
assim O
, O
que O
tudo O
santificam O
  O
paixões O
, O
que O
n'uns O
acalentam O
|
| O
vicios O
, O
são O
n'elles O
efficazes O
impulsos O
para O
sublimes O
virtudes O
. O
|

| O
O O
calix O
, O
que O
, O
em O
mãos O
profanas O
, O
preside O
aos O
banquetes O
e O
ás O
orgias O
, O
|
| O
consagrado O
no O
altar O
, O
transforma-se O
em O
symbolo O
mysterioso O
da O
mais O
augusta O
|
| O
religião O
. O
|

| O
Deus O
desce O
tambem O
a O
muitas O
almas O
, O
para O
tornar O
em O
holocausto O
digno O
de O
si O
|
| O
as O
paixões O
originarias O
d'ellas O
. O
|

| O
Carlos B-PER
era O
, O
sob O
muitos O
respeitos O
, O
differente O
da O
irmã O
. O
|

| O
Inglez B-LOC
pelo O
sangue O
, O
meridional O
pelo O
clima O
, O
onde O
vira O
, O
a O
primeira O
vez O
, O
a O
|
| O
luz O
do O
dia O
, O
onde O
passára O
a O
infancia O
, O
onde O
sentira O
as O
primeiras O
commoções O
|
| O
da O
adolescencia O
, O
o O
despertar O
da O
vida O
do O
coração O
, O
tinha O
um O
caracter O
que O
|
| O
se O
ressentia O
d'esta O
, O
de O
alguma O
sorte O
, O
dupla O
nacionalidade O
. O
|

| O
Da O
peninsula O
recebera O
o O
enthusiasmo O
, O
a O
viveza O
de O
imaginação O
, O
a O
|
| O
impetuosidade O
de O
sentimentos O
, O
que O
raras O
vezes O
reprimia O
  O
vinham-lhe O
da O
|
| O
Gran-Bretanha B-PER
a O
força O
de O
vontade O
, O
a O
pertinacia O
, O
o O
estoicismo O
, O
com O
que O
, O
|
| O
em O
certas O
occasiões O
, O
surprendia O
a O
quantos O
julgavam O
conhecel-o O
  O
|
| O
vinham-lhe O
até O
, O
da O
mesma O
fonte O
, O
algumas O
excentricidades O
de O
manifesta O
|
| O
herança O
paterna O
-- O
efficaz O
inoculação O
de O
britannismo O
, O
que O
não O
lhe O
|
| O
consentiria O
mentir O
á O
origem O
, O
se O
alguma O
vez O
o O
tentasse O
. O
|

| O
Ainda O
que O
algum O
tanto O
estouvado O
, O
não O
deixava O
porisso O
Carlos B-PER
de O
possuir O
|
| O
um O
generoso O
e O
compassivo O
coração O
, O
alma O
sensivel O
a O
todos O
os O
infortunios O
, O
|
| O
olhos O
a O
que O
a O
piedade O
não O
permittia O
serem O
estranhas O
as O
lagrimas O
. O
|

| O
Se O
, O
por O
acções O
mal O
refreadas O
, O
por O
palavras O
irreflectidas O
, O
as O
fazia O
|
| O
tambem O
verter O
, O
era O
elle O
o O
primeiro O
a O
accusar-se O
, O
a O
compadecer-se O
, O
a O
|
| O
procurar O
enxugal-as O
por O
toda O
a O
qualidade O
de O
sacrificios O
. O
|

| O
Capaz O
de O
heroica O
abnegação O
em O
bem O
dos O
outros O
, O
se O
frequentemente O
se O
|
| O
esquecia O
de O
beneficios O
recebidos O
, O
como O
se O
poderia O
censural-o O
, O
quando O
, O
|
| O
habituado O
a O
realisal-os O
maiores O
, O
não O
exigia O
tambem O
dos O
favorecidos O
a O
|
| O
gratidão O
em O
recompensa O
, O
parecendo O
até O
desconhecer O
os O
direitos O
que O
tinha O
|
| O
a O
ella O
? O
|

| O
Corajoso B-PER
até O
á O
imprudencia O
, O
liberal O
até O
á O
prodigalidade O
, O
sincero O
até O
á O
|
| O
rudeza O
desattenciosa O
, O
os O
seus O
maiores O
defeitos O
não O
passavam O
de O
nobres O
|
| O
qualidades O
, O
levadas O
ao O
excesso O
. O
|

| O
O O
que O
elle B-MISC
não O
sabia O
, O
ou O
não O
podia O
, O
era O
conserval-as O
no O
ordeiro O
meio O
|
| O
termo O
, O
tão O
respeitado O
pela O
sociedade O
. O
|

| O
O O
sangue O
dos O
vinte O
annos O
fazia O
doudejar O
aquella O
cabeça O
  O
os O
instinctos O
|
| O
generosos O
faziam O
o O
tormento O
d'aquelle O
coração O
, O
porque O
se O
uma O
, O
em O
|
| O
momentos O
de O
exaltação O
, O
conseguia O
romper O
com O
as O
generosas O
repugnancias O
do O
|
| O
outro O
, O
a O
reacção O
era O
infallivel O
, O
e O
este O
, O
mais O
tarde O
, O
obrigava-a O
a O
|
| O
arrepender-se O
, O
descobrindo O
, O
e O
exagerando O
até O
as O
nem O
sempre O
remediaveis O
|
| O
consequencias O
dos O
seus O
desvarios O
e O
caprichos O
. O
|

| O
Carlos B-PER
era O
d'estes O
homens O
, O
que O
encerram O
e O
alimentam O
no O
proprio O
seio O
o O
|
| O
seu O
principal O
inimigo O
. O
|

| O
Entre O
Carlos B-PER
Whitestone I-PER
e O
o O
pae O
existia O
um O
cordial O
e O
puro O
affecto O
, O
ainda O
|
| O
que O
disfarçado O
, O
em O
ambos O
elles O
, O
sob O
apparencias O
de O
frieza O
e O
de O
reserva O
|
| O
da O
mais O
genuina O
indole O
britannica O
. O
Raras B-LOC
vezes O
se O
procuravam O
os O
dois O
, O
e O
|
| O
sempre O
que O
, O
nas O
occasiões O
ordinarias O
, O
se O
viam O
juntos O
, O
poucas O
palavras O
|
| O
trocavam O
. O
Quando O
mais O
solta O
se O
desenvolvia O
a O
loquacidade O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
|
| O
na O
presença O
do O
filho O
, O
era O
ao O
saborear O
os O
ultimos O
calices O
, O
depois O
do O
|
| O
jantar O
de O
familia O
  O
mas O
, O
ainda O
então O
, O
a O
conversa O
quasi O
se O
reduzia O
a O
uma O
|
| O
especie O
de O
extenso O
e O
variado O
monologo O
, O
recitado O
por O
aquelle O
e O
|
| O
interrompido O
por O
este O
apenas O
com O
algumas O
phrases O
de O
assentimento O
, O
em O
que O
|
| O
predominavam O
os O
_ O
Yess B-MISC
_ O
, O
ao O
mesmo O
tempo O
que O
os O
labios O
se O
armavam O
de O
um O
|
| O
sorriso O
de O
complacencia O
-- O
nem O
sempre O
segura O
fiança O
de O
attenção O
. O
|

| O
Carlos B-PER
respeitava O
o O
pae O
, O
amava-o O
até O
com O
extremos O
capazes O
de O
lhe O
|
| O
inspirarem O
os O
maiores O
sacrificios O
, O
e O
comtudo O
evitava-o O
, O
como O
se O
, O
junto O
|
| O
d'elle O
, O
se O
não O
achasse O
á O
vontade O
. O
|

| O
E O
não O
achava O
, O
de O
facto O
. O
|

| O
Possuia B-PER
Carlos I-PER
um O
d'estes O
genios O
, O
que O
não O
supportam O
constrangimentos O
  O
ou O
|
| O
hão O
de O
romper O
com O
elles O
ou O
evital-os O
. O
|

| O
Calava-se O
, O
onde O
não O
podia O
abandonar-se O
aos O
caprichos O
de O
uma O
conversa O
|
| O
futil O
  O
entristecia O
, O
onde O
lhe O
fossem O
estranhadas O
as O
expansões O
de O
uma O
|
| O
alegria O
infundada O
, O
de O
um O
d'esses O
irresistiveis O
jubilos O
de O
creança O
, O
que O
, O
|
| O
como O
tal O
, O
em O
puerilidades O
se O
revela O
. O
Dessem-lhe O
a O
liberdade O
de O
poder O
ser O
|
| O
estouvado O
, O
vel-o-iam O
talvez O
sisudo O
  O
mas O
, O
forçado O
a O
isto O
, O
tornava-se O
|
| O
sombrio O
e O
de O
mau O
humor O
. O
|

| O
Ora O
a O
austeridade O
de O
costumes O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
, O
a O
rigidez O
dos O
|
| O
seus O
principios O
de O
decoro O
e O
de O
respeito O
ás O
praxes O
da O
etiqueta O
ingleza O
, O
|
| O
exerciam O
sobre O
Carlos B-PER
uma O
influencia O
, O
contra O
a O
qual O
não O
tinha O
coragem O
de O
|
| O
revoltar-se O
  O
e O
porisso O
fugia-lhe O
. O
|

| O
No O
pae O
via O
quasi O
sempre O
um O
juiz O
severo O
e O
inflexivel O
, O
prompto O
a O
julgal-o O
|
| O
e O
a O
condemnal-o O
talvez O
  O
e O
Carlos B-PER
, O
que O
habitualmente O
trazia O
na O
|
| O
consciencia O
algum O
peccado O
de O
juventude O
a O
remordel-a O
, O
e O
que O
não O
confiava O
|
| O
no O
seu O
poder O
de O
dissimular O
, O
furtava-se O
, O
quanto O
podia O
, O
ás O
investigações O
|
| O
do O
jury B-LOC
paternal I-LOC
, O
sempre O
antevistas O
por O
elle B-MISC
e O
bem O
longe O
ás O
vezes O
do O
|
| O
intento O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
. O
|

| O
Este O
, O
de O
seu O
lado O
, O
não O
amava O
menos O
extremosamente O
o O
filho O
  O
para O
as O
|
| O
verduras O
da O
mocidade O
era O
indulgente O
, O
como O
, O
em O
tempos O
passados O
, O
desejara O
|
| O
e O
precisara O
que O
fossem O
tambem O
comsigo O
  O
Deus B-PER
sabe O
que O
esforços O
lhe O
|
| O
custavam O
até O
estes O
sisudos O
ares O
de O
convenção O
, O
tão O
oppostos O
ao O
fundo O
de O
|
| O
desafogada O
jovialidade O
do O
seu O
caracter O
, O
e O
que O
não O
conseguiam O
dissipar O
o O
|
| O
sorriso O
, O
que O
tinha O
como O
que O
stereotypado O
nos O
labios O
. O
|

| O
Julgava B-MISC
elle B-MISC
, O
porém O
, O
do O
dever O
de O
pae O
e O
natural O
mentor O
, O
que O
era O
de O
|
| O
Carlos B-PER
, O
conservar O
sempre O
certo O
ar O
de O
hombridade O
e O
de O
quasi O
rudeza O
para O
|
| O
com O
o O
estouvado O
, O
que O
, O
não O
raro O
, O
lhe O
estava O
dando O
motivos O
para O
mais O
|
| O
severas O
penas O
. O
|

| O
Á O
sua O
precisão O
britannica B-MISC
repugnavam O
longos O
discursos O
de O
moral O
e O
|
| O
prolixas O
catecheses O
. O
Laconico B-MISC
, O
n'estas O
cousas O
, O
por O
systema O
e O
por O
|
| O
espirito O
nacional O
, O
nunca O
usava O
de O
parabolas O
para O
chamar O
ao O
aprisco O
a O
|
| O
ovelha O
tresmalhada O
. O
|

| O
Um O
unico O
« O
Ho B-MISC
! I-MISC
» O
mas O
pronunciado O
com O
aquella O
expressão O
, O
que O
só O
a O
larynge O
|
| O
britannica B-MISC
lhe O
sabe O
dar O
, O
um O
_ O
ho O
_ O
aspirado O
, O
guttural O
, O
eloquente O
, O
inglez O
|
| O
emfim O
, O
combinado O
a O
um O
abanar O
de O
cabeça O
rapido O
e O
desapprovador O
, O
e O
a O
dois O
|
| O
ou O
tres O
particulares O
estalidos O
de O
lingua O
, O
eram O
os O
signaes O
de O
impaciencia O
|
| O
e O
de O
desagrado O
que O
Mr. B-PER
Richard I-PER
manifestava O
, O
e O
dos O
quaes O
mais O
se O
temia O
|
| O
Carlos B-PER
, O
do O
que O
se O
temeria O
de O
qualquer O
menos O
concisa O
formula O
, O
sob O
que O
|
| O
podesse O
revelar-se O
a O
censura O
paternal O
. O
|

| O
Dia O
, O
em O
que O
aquelle O
fatal O
« O
_ O
oh O
! O
_ O
» O
lhe O
tivesse O
soado O
aos O
ouvidos O
, O
já O
não O
|
| O
se O
confiava O
despreoccupado O
a O
inteiro O
prazer O
  O
passava-lhe O
uma O
nuvem O
no O
|
| O
firmamento O
azul O
da O
juventude O
, O
limpido O
como O
o O
de O
poucas O
. O
|

| O
Promettia O
então O
emendar-se O
  O
solemnemente O
a O
si O
proprio O
o O
promettia O
, O
mas O
|
| O
cêdo O
a O
promessa O
era O
esquecida O
até O
que O
nova O
e O
similhante O
occasião O
a O
|
| O
renovava O
. O
|

| O
Outro O
era O
o O
sentir O
de O
Carlos B-PER
para O
com O
a O
irmã O
. O
|

| O
Jenny B-PER
era O
o O
seu O
anjo O
bom O
, O
e O
o O
anjo O
bom O
da O
familia O
toda O
, O
a O
meiga O
, O
a O
|
| O
benigna B-ORG
fada O
, O
cujo O
olhar O
serenava O
as O
tempestades O
, O
e O
desanuviava O
o O
sol O
. O
|

| O
Com O
sorrisos O
decidia O
, O
para O
o O
bem O
, O
os O
combates O
de O
paixões O
. O
Debil B-LOC
e O
|
| O
delicada O
era O
aquella B-PER
mão I-PER
, O
mas O
quantas O
vezes O
Carlos B-PER
a O
encontrára O
|
| O
interposta O
entre O
si O
e O
o O
precipicio O
, O
para O
lhe O
servir O
de O
amparo O
! O
Delgado B-LOC
e O
|
| O
vacillante O
imaginar-se-hía O
aquelle O
braço O
, O
mas O
firme O
o O
sentia O
ella O
sempre O
|
| O
ao O
ter O
de O
sustentar O
o O
irmão O
na O
quéda O
imminente O
, O
ou O
de O
eleval-o O
até O
si O
. O
|
| O
Branda B-LOC
e O
suave O
lhe O
saía O
dos O
labios O
a O
voz O
, O
mas O
só O
ella O
se O
fazia O
escutar O
|
| O
dos O
ouvidos O
, O
quando O
o O
tumulo O
das O
paixões O
os O
ensurdecia O
. O
|

| O
Não O
havia O
segredo O
entre O
os O
dois O
. O
De O
pequeno O
se O
costumára O
Carlos B-PER
a O
vir O
|
| O
contar O
a O
Jenny B-PER
quasi O
todas O
as O
acções O
da O
sua O
vida O
, O
boas O
ou O
más O
que O
ellas O
|
| O
fossem O
. O
|

| O
Referia-lhe B-LOC
, O
um O
por O
um O
, O
e O
com O
sincera O
ingenuidade O
, O
os O
pensamentos O
|
| O
dominantes O
do O
dia O
, O
e O
mais O
do O
que O
uma O
vez O
conseguira O
vencer-se O
, O
quasi O
ao O
|
| O
ceder O
á O
tentação O
de O
actos O
menos O
generosos O
, O
só O
para O
não O
ter O
de O
os O
|
| O
confessar O
depois O
a O
este O
affectuoso O
juiz O
, O
e O
merecer-lhe O
uma O
amigavel O
|
| O
reprehensão O
entre O
sorrisos O
ou O
o O
mal O
reprimido O
movimento O
de O
desgosto O
|
| O
d'aquelles O
bonitos O
labios O
, O
o O
que O
devéras O
o O
magoava O
. O
|

| O
Nem O
menos O
o O
affligiriam O
os O
remorsos O
, O
se O
procurasse O
subtrahir-se O
á O
pena O
, O
|
| O
não O
denunciando O
o O
delicto O
. O
A O
consciencia O
costumava O
censurar-lhe O
tambem O
|
| O
estas O
faltas O
, O
nas O
raras O
vezes O
que O
as O
commettia O
. O
|

| O
Jenny B-PER
, O
igualmente O
attendida O
pelo O
irmão O
e O
pelo O
pae O
, O
servia-se O
d'esta O
|
| O
duplicada O
influencia O
para O
harmonisar O
toda O
a O
familia O
, O
nos O
momentos O
de O
|
| O
receiada O
discordia O
. O
|

| O
Com O
uma O
palavra O
extinguia O
qualquer O
irritação O
, O
que O
as O
extravagancias O
de O
|
| O
Carlos B-PER
podessem O
ter O
produzido O
no O
animo O
de O
Mr. B-PER
Richard I-PER
  O
com O
outra O
|
| O
dissipava O
no O
irmão O
as O
menores O
tendencias O
á O
insurreição O
, O
tão O
naturaes O
á O
|
| O
idade O
e O
temperamento O
d'elle O
contra O
alguma O
medida O
repressiva O
, O
posta O
, O
de O
|
| O
quando O
em O
quando O
, O
em O
pratica O
pelo O
pae O
, O
como O
em O
ultimo O
recurso O
. O
|

| O
Frequentes O
vezes O
o O
pequeno O
erario O
de O
Jenny B-PER
abrira-se O
a O
solver O
dividas O
, O
|
| O
imprudentemente O
contrahidas O
por O
Carlos B-PER
, O
e O
a O
remediar O
todas O
as O
más O
|
| O
consequencias O
das O
suas O
leviandades O
. O
Estava O
sempre O
prompta O
a O
advogar-lhe O
|
| O
os O
pleitos O
, O
a O
minorar-lhe O
as O
culpas O
. O
|

| O
Mas O
tambem O
o O
que O
ella O
não O
conseguisse O
de O
Carlos B-PER
, O
ninguem O
mais O
na O
terra B-LOC
o O
|
| O
conseguiria O
. O
|

| O
Deixar O
adivinhar O
desejos O
, O
era O
formular O
pedidos O
  O
uma O
supplica O
, O
|
| O
timidamente O
expressa O
, O
valia O
por O
uma O
ordem O
imperiosa O
. O
E O
comtudo O
Jenny B-PER
|
| O
nunca O
procurava O
tornar O
apparente O
este O
predominio O
  O
antes O
se O
esforçava O
por O
|
| O
o O
dissimular O
. O
|

| O
Conhecendo O
, O
mais O
por O
muito O
reflectir O
do O
que O
por O
experiencia O
, O
que O
não O
a O
|
| O
tinha O
, O
os O
mil O
mysterios O
e O
caprichos O
do O
coração O
humano O
, O
toda O
a O
sua O
|
| O
admiravel O
diplomacia O
feminina O
estava O
em O
saber O
fazer-se O
obedecida O
, O
|
| O
brincando O
  O
em O
aceitar O
e O
agradecer O
, O
como O
concessões O
espontaneas O
, O
o O
que O
|
| O
lhe O
dizia O
a O
consciencia O
ser O
o O
resultado O
de O
suas O
insinuações O
e O
pedidos O
. O
|

| O
Desenvolvia-se O
de O
ordinario O
uma O
perfeita O
tactica O
, O
e O
engenhosamente O
|
| O
tecida O
da O
parte O
de O
Jenny B-PER
, O
em O
quasi O
todas O
estas O
conferencias O
intimas O
|
| O
entre O
os O
dois O
irmãos O
. O
|

| O
Virtuosa B-PER
e O
sympathica O
hypocrisia O
, O
com O
que O
Jenny B-PER
, O
para O
dominar O
, O
se O
|
| O
humilhava O
! O
|

| O
Quando O
os O
anjos O
nos O
imitam O
na O
dissimulação O
, O
ainda O
então O
não O
perdem O
a O
sua O
|
| O
candura O
. O
São O
sempre O
anjos O
. O
Roçam B-PER
com O
as O
azas O
pelo O
lôdo O
do O
mundo O
, O
mas O
|
| O
levantam-se O
immaculados O
. O
|

| O
Quem O
ensinára O
a O
Jenny B-PER
, O
cuja O
vida O
se O
deslisára O
quasi O
toda O
no O
tracto O
|
| O
intimo O
de O
sua O
pouca O
numerosa O
familia O
, O
esta O
sciencia O
do O
coração O
, O
que O
|
| O
dizem O
só O
adquirir-se O
no O
muito O
lidar O
com O
os O
homens O
e O
com O
o O
mundo O
? O
Já O
o O
|
| O
indicamos:--a B-MISC
sua O
indole O
pensativa O
, O
os O
seus O
habitos O
de O
reflexão O
. O
Mais O
se O
|
| O
aprende O
na O
leitura O
meditada O
de O
um O
só O
livro O
, O
do O
que O
no O
folhear O
|
| O
levianamente O
milhares O
de O
volumes O
. O
Assim O
tambem O
no O
estudo O
dos O
caracteres O
. O
|
| O
Observadores B-ORG
ha O
, O
que O
, O
após O
annos O
e O
annos O
gastos O
a O
viver O
com O
os O
homens O
, O
|
| O
morrem O
em O
ingenua O
ignorancia O
a O
respeito O
d'elles O
  O
outros O
que O
, O
na O
solidão O
|
| O
do O
gabinete O
, O
perscrutam O
no O
proprio O
coração O
os O
segredos O
dos O
mais O
, O
|
| O
decifram-os O
, O
porque O
, O
descobertas O
ahi O
as O
leis O
principaes O
e O
communs O
a O
toda O
|
| O
a O
natureza O
humana O
, O
facil O
é O
adivinhar O
depois O
as O
secundarias O
, O
d'onde O
|
| O
procedem O
as O
differenças O
. O
Surprende B-LOC
devéras O
quando O
se O
vê O
saír O
d'esses O
|
| O
cantos O
obscuros O
um O
homem O
a O
todos O
desconhecido O
, O
e O
que O
a O
todos O
parece O
|
| O
conhecer O
. O
Como O
e O
onde O
aprendeu O
este O
homem O
tudo O
isto O
? O
Pela O
observação O
|
| O
desapaixonada O
em O
si O
, O
ou O
, O
quando O
muito O
, O
nos O
seus O
mais O
proximos O
  O
depois O
a O
|
| O
intelligencia O
, O
vigorada O
por O
este O
ensino O
, O
abalançou-se O
, O
guiada O
por O
|
| O
vestigios O
na O
apparencia O
insignificantes O
, O
a O
inducções O
fertilissimas O
. O
|

| O
Carlos B-PER
não O
sabia O
resistir O
muito O
tempo O
á O
irmã O
. O
Sem O
suspeitar O
que O
cedia O
, O
|
| O
recuava O
passo O
a O
passo O
. O
Aproximava-se O
do O
fim O
, O
onde O
a O
habil O
contendora O
o O
|
| O
queria O
levar O
, O
e O
, O
ao O
attingil-o O
, O
ficava O
surprendido O
de O
haver O
realisado O
, O
|
| O
com O
tão O
pouco O
custo O
, O
suppostos O
sacrificios O
, O
cuja O
ideia O
só O
, O
momentos O
|
| O
antes O
, O
o O
tinha O
feito O
desanimar O
de O
emprehendel-os O
. O
|

| O
Por O
não O
differentes O
processos O
, O
cada O
dia O
se O
vergava O
, O
por O
assim O
dizer O
, O
ás O
|
| O
mãos O
de O
uma O
creança O
o O
caracter O
geralmente O
considerado O
inflexivel O
de O
Mr. B-PER
|
| I-PER
Richard I-PER
Whitestone I-PER
. O
|

| O
E O
com O
tal O
habilidade O
aprendera O
Jenny B-PER
a O
occultar O
estas O
pequenas O
, O
mas O
|
| O
importantes O
victorias O
, O
que O
a O
todo O
o O
instante O
obtinha O
sobre O
os O
seus O
, O
que O
|
| O
mal O
vinha O
á O
ideia O
do O
bom O
_ O
gentleman O
_ O
, O
quando O
, O
muito O
convencido O
do O
que O
|
| O
dizia O
, O
se O
jactava O
de O
ser O
firme O
nas O
suas O
resoluções O
, O
e O
pouco O
propenso O
a O
|
| O
revogar O
projectos O
formados O
, O
que O
, O
n'aquelle B-MISC
mesmo O
momento O
talvez O
, O
lhe O
|
| O
estavam O
dando O
seus O
actos O
solemne O
desmentido O
. O
|

| O
Taes B-PER
eram O
os O
principaes O
membros O
da O
familia O
Whitestone B-PER
, O
com O
quem O
|
| O
travaremos O
mais O
intimo O
conhecimento O
nos O
varios O
capitulos O
d'esta O
|
| O
singelissima O
historia O
, O
em O
cujo O
decurso O
, O
desde O
já O
o O
declaramos O
, O
para O
não O
|
| O
alimentar O
illusorias O
esperanças O
, O
a O
acção O
prosegue O
desimpedida O
de O
|
| O
complicadas O
peripecias O
. O
|




| O
III B-MISC
|


| I-MISC
NA O
AGUIA B-ORG
D'OURO I-ORG
|


| I-ORG
Era I-ORG
uma O
das O
ultimas O
noites O
do O
carnaval O
de O
1855 O
. O
|

| O
Havia O
menos O
estrellas O
no O
céo O
, O
do O
que O
mascaras O
nas O
ruas O
. O
Fevereiro O
, O
esse O
|
| O
mez O
inconstante O
como O
uma O
mulher O
nervosa O
, O
estava O
nos O
seus O
momentos O
de O
mau O
|
| O
humor O
  O
mas O
, O
embora O
  O
o O
folgazão O
entrudo O
ria-se O
de O
taes O
severidades O
e O
|
| O
dançava O
ao O
som O
do O
vento O
e O
da O
chuva O
, O
e O
sob O
o O
docel O
de O
nuvens O
negras O
que O
|
| O
se O
levantavam O
do O
sul O
. O
Graças O
á O
cheia O
do O
Douro B-LOC
, O
a O
cidade O
baixa O
podia O
bem O
|
| O
prestar-se O
n'aquella O
época O
a O
uma O
parodia O
do O
carnaval O
veneziano B-PER
. O
|

| O
Á O
porta O
dos O
theatros O
apinhava-se O
a O
multidão O
  O
os O
altos O
brados O
dos O
|
| O
vendedores O
de O
senhas O
e O
os O
agudos O
falsetes O
dos O
mascarados O
atordoavam O
os O
|
| O
ouvidos O
. O
Dos O
cabides O
dos O
guarda-roupas O
, O
provisoriamente O
armados O
nas O
|
| O
lojas O
circumvizinhas O
aos O
principaes O
salões O
de O
baile B-PER
, O
pendiam O
vestuarios O
|
| O
correspondentes O
a O
todas O
as O
épocas O
e O
a O
todas O
as O
nações O
, O
e O
alguns O
, O
aos O
|
| O
quaes O
não O
era O
possivel O
assignar O
época O
, O
nação O
, O
classe O
ou O
condição O
social O
|
| O
conhecida O
. O
|

| O
Numerosos O
grupos O
de O
espectadores O
paravam O
diante O
das O
exposições O
de O
|
| O
mascaras O
á O
venda O
e O
tornavam O
o O
transito O
n'aquellas O
ruas O
quasi O
|
| O
impraticavel O
. O
Era O
uma O
fascinação O
analoga O
á O
que O
produz O
um O
conto O
de O
|
| O
Hoffmann B-PER
em O
imaginações O
excitaveis O
, O
e O
exercida O
n'elles O
por O
tantas O
|
| O
mascaras O
enfileiradas O
, O
cuja O
diversidade O
comica O
de O
expressão O
e O
de O
gesto O
|
| O
lembrava O
um O
enxame O
de O
cabeças O
mephistophelicas O
, O
surgindo O
á O
luz O
para O
se O
|
| O
rirem O
das O
loucuras O
da O
humanidade O
. O
|

| O
Estes O
absortos O
contempladores O
a O
cada O
passo O
vinham O
a O
si O
, O
|
| O
desagradavelmente O
acordados O
pelas O
pragas O
energicas O
dos O
conductores O
de O
|
| O
carruagens O
, O
prestes O
a O
atropellal-os O
, O
ou O
pela O
interjeição O
pouco O
|
| O
harmoniosa O
dos O
cadeirinhas O
obrigados O
por O
causa O
d'elles O
a O
irregularidades O
|
| O
no O
andamento O
da O
sua O
grave O
e O
benefica O
tarefa O
. O
Só O
então O
, O
e O
ainda O
a O
custo O
, O
|
| O
se O
dispersavam O
, O
para O
, O
alguns O
passos O
mais O
adiante O
, O
se O
agglomerarem O
de O
|
| O
novo O
. O
|

| O
Se O
é O
licito O
comparar O
as O
grandes O
ás O
pequenas O
cousas O
, O
veremos O
n'estes O
a O
|
| O
imagem O
de O
todos O
os O
inoffensivos O
scismadores O
d'este O
mundo O
, O
a O
quem O
sempre O
|
| O
cruelmente O
vem O
despertar O
o O
embate O
dos O
afadigados O
em O
emprezas O
positivas O
. O
|

| O
A O
animação O
era O
geral O
na O
cidade O
. O
|

| O
Todos O
corriam O
com O
ancia O
... O
a O
enfastiarem-se O
, O
fingindo O
que O
se O
divertiam O
. O
|

| O
Alguma O
cousa O
havia O
tambem O
na O
Aguia B-PER
d'Ouro I-PER
, O
a O
anciã O
das O
nossas O
casas O
de O
|
| O
pasto O
, O
a O
velha O
confidente O
de O
quasi O
todos O
os O
segredos O
politicos O
, O
|
| O
particulares O
e O
artisticos O
d'esta O
terra O
  O
alguma O
cousa O
havia O
n'essa O
|
| O
modesta O
casa O
amarella O
do O
largo O
da O
Batalha B-LOC
, O
que O
desviava O
para O
lá O
os O
|
| O
olhares O
de O
quem O
passava O
. O
|

| O
Desde O
as O
tres O
horas O
da O
tarde O
que O
o O
tinir O
dos O
crystaes O
e O
das O
porcellanas O
, O
|
| O
o O
estalar O
das O
garrafas O
desarrolhadas O
, O
o O
estrepito O
das O
gargalhadas O
, O
das O
|
| O
vozerias O
tumultuosas O
, O
e O
dos O
_ O
hurrahs O
_ O
ensurdecedores O
rompiam O
, O
como O
uma O
|
| O
torrente O
, O
do O
acanhado B-ORG
portal I-ORG
d'aquelle O
bem O
conhecido O
edificio O
  O
e O
por O
|
| O
muito O
tempo O
essa O
torrente O
, O
á O
maneira O
do O
que O
succede O
com O
a O
das O
aguas O
dos O
|
| O
rios O
caudalosos O
ao O
desembocarem O
no O
mar O
, O
conservava-se O
distincta O
ainda O
, O
|
| O
através O
do O
grande O
rumor O
, O
que O
enchia O
as O
ruas O
. O
|

| O
Os O
criados O
subiam O
e O
desciam O
azafamados O
as O
escadas O
, O
cruzavam-se O
ou O
|
| O
abalroavam-se O
nos O
corredores O
, O
hesitavam O
perplexos O
entre O
ordens O
|
| O
contradictorias O
, O
vinham O
apressar O
os O
collegas O
na O
cozinha O
ou O
entretinham O
|
| O
com O
promessas O
os O
impacientes O
convivas O
da O
sala O
. O
|

| O
No O
entretanto O
o O
modesto O
e O
solitario O
freguez O
, O
a O
quem O
uma O
velleidade O
|
| O
estomacal O
convidára O
a O
ir O
ceiar O
a O
humilde O
costelleta O
, O
principal O
trophéo O
|
| O
culinario O
da O
casa O
, O
era O
pouco O
attendido O
e O
, O
farto O
de O
esperar O
, O
retirava-se O
|
| O
sorrateiro O
e O
cabisbaixo O
. O
|

| O
Sob O
apparencias O
de O
modestia O
, O
a O
Aguia B-PER
d'Ouro I-PER
parecia O
d'esta O
vez O
aureolada O
|
| O
de O
não O
sei O
que O
magestade O
, O
condigna O
do O
seu O
emblema O
. O
|

| O
A O
luz O
escassa O
de O
um O
lampeão O
da O
rua O
, O
batendo O
sobre O
a O
ave O
de O
Jupiter B-PER
, O
que O
|
| O
corôa O
a O
taboleta O
do O
estabelecimento O
, O
parecia O
dar-lhe O
reflexos O
, O
mais O
|
| O
brilhantes O
do O
que O
os O
do O
costume O
. O
|

| O
Que O
era O
noite O
solemne O
para O
a O
casa O
, O
aquella B-PER
casa I-PER
que O
tem O
já O
dado O
que O
|
| O
entender O
a O
ministerios O
e O
a O
emprezarios O
lyricos O
, O
não O
podia O
haver O
duvida O
. O
|

| O
Cá O
em O
baixo O
, O
os O
serventes O
do O
café O
fallavam O
a O
meia O
voz O
e O
mostravam O
no O
|
| O
olhar O
certo O
ar O
de O
preoccupação O
, O
certa O
importancia O
no O
gesto O
, O
como O
se O
|
| O
effectivamente O
se O
estivesse O
passando O
cousa O
de O
momento O
no O
andar O
de O
cima O
. O
|

| O
O O
café O
contrastava O
porém O
com O
a O
animação O
que O
se O
percebia O
nas O
salas O
da O
|
| O
hospedaria O
. O
|

| O
Estavam O
desertos O
os O
logares O
d'aquella O
abafada O
quadra O
, O
em O
cujas O
paredes O
|
| O
ainda O
então O
existiam O
, O
e O
ameaçavam O
perpetuar-se O
, O
reproducções O
, O
em O
lona O
, O
|
| O
dos O
combates O
que O
restabeleceram O
a O
independencia O
da O
Grecia B-LOC
  O
a O
luz O
|
| O
amortecida O
dos O
candieiros O
não O
dissipava O
as O
sombras O
dos O
recantos O
. O
|

| O
O O
marcador O
do O
bilhar O
cabeceava O
com O
somno B-LOC
. O
|

| O
Os O
bailes O
de O
mascaras O
tinham O
derivado O
d'alli O
até O
os O
homens O
politicos O
. O
|
| O
N'aquella O
noite O
as O
discussões O
sobre O
a O
guerra B-MISC
da I-MISC
Crimeia I-MISC
, O
então O
na O
ordem O
|
| O
do O
dia O
, O
travavam-se O
ao O
som O
das O
walsas O
e O
das O
mazurkas O
, O
nos O
theatros O
. O
|

| O
Não O
é O
pois O
n'este O
logar O
, O
agora O
melancolico O
e O
quasi O
lugubre O
, O
que O
eu O
|
| O
pretendo O
demorar O
o O
leitor O
. O
|

| O
Subamos O
, O
e O
, O
por O
entre O
os O
criados O
que O
encontrarmos O
nas O
escadas O
e O
|
| O
corredores O
, O
penetremos O
na O
sala O
d'onde O
provém O
o O
ruido O
de O
festa O
que O
já O
|
| O
noticiamos O
. O
|

| O
O O
leitor O
por O
certo O
conhece O
o O
recintho O
. O
As O
suas O
particularidades O
|
| O
architectonicas O
não O
requerem O
tambem O
as O
fadigas O
da O
descripção O
. O
|

| O
É O
um O
jantar O
de O
rapazes O
a O
festa O
, O
a O
que O
viemos O
assistir O
. O
|

| O
Chegamos O
, O
porém O
, O
tarde O
. O
|

| O
O O
fumo O
dos O
charutos O
ennevoa O
a O
sala O
e O
empana O
o O
fulgor O
das O
luzes O
  O
o O
jantar O
|
| O
vae O
no O
fim O
, O
a O
desordem O
portanto O
no O
ponto O
culminante O
. O
|

| O
Ha O
já O
calices O
partidos O
, O
vinhos O
preciosos O
extravasados O
, O
convivas O
em O
todas O
|
| O
as O
posições O
, O
algumas O
indescriptiveis O
. O
|

| O
A O
vozeria O
é O
atordoadora O
. O
A O
confusão O
póde O
dar O
uma O
ideia O
de O
Babel B-PER
. O
|

| O
Tratam-se O
simultaneamente O
todos O
os O
assumptos O
  O
as O
transições O
fazem-se O
com O
|
| O
uma O
rapidez O
, O
que O
surprende O
e O
embaraça O
os O
proprios O
interlocutores O
  O
|
| O
attenção O
, O
que O
se O
desvie O
um O
segundo O
, O
é O
attenção O
perdida O
  O
não O
encontra O
|
| O
depois O
já O
o O
dialogo O
onde O
o O
deixou O
  O
ás O
vezes O
a O
conversa O
generalisa-se O
  O
|
| O
momentos O
depois O
, O
distribue-se O
em O
especialidades O
por O
diversos O
grupos O
  O
|
| O
mais O
tarde O
, O
generalisa-se O
de O
novo O
  O
em O
certas O
occasiões O
, O
todas O
as O
bôcas O
|
| O
fallam O
, O
cada O
um O
se O
escuta O
a O
si O
  O
n'outras O
algum O
orador O
consegue O
por O
|
| O
instantes O
fazer-se O
escutar O
de O
todos O
, O
até O
que O
um O
áparte O
, O
um O
incidente O
, O
um O
|
| O
gesto O
, O
restabelece O
a O
independencia O
primitiva O
. O
Dão-se O
tambem O
verdadeiros O
|
| O
encruzamentos O
de O
conversas O
  O
o O
dos O
pés O
da O
mesa O
responde O
ao O
dito O
que O
ouve O
|
| O
ao O
da O
cabeceira O
, O
emquanto O
que O
os O
intermedios O
se O
entreteem O
de O
outros O
|
| O
objectos O
  O
é O
um O
baralhar O
de O
palavras O
, O
em O
que O
a O
custo O
se O
tira O
a O
limpo O
a O
|
| O
expressão O
do O
pensamento O
. O
|

| O
Alli B-PER
falla-se O
em O
litteratura O
e O
ouve-se O
, O
de O
quando O
em O
quando O
, O
pronunciar O
|
| O
o O
nome O
de O
algum O
romancista O
ou O
poeta O
de O
vulto O
ou O
da O
moda O
  O
perto O
, O
|
| O
discute-se O
politica O
e O
julgam-se O
n'um O
momento O
, O
e O
com O
a O
mais O
desenganada O
|
| O
critica O
, O
as O
primeiras O
capacidades O
financeiras O
, O
diplomaticas O
e O
militares O
|
| O
da O
época O
  O
conversam O
mais O
longe O
de O
aventuras O
de O
amor O
dois O
rapazes O
|
| O
fronteiros O
e O
, O
atravessando-se O
diagonalmente O
com O
tão O
agradavel O
prática O
, O
o O
|
| O
dialogo O
de O
outros O
dois O
exerce-se O
sobre O
modas O
de O
casacos O
  O
um O
grupo O
|
| O
exalta-se O
, O
tratando O
assumptos O
de O
theatro O
lyrico O
e O
premeditando O
pateadas O
|
| O
e O
ovações O
  O
juntos O
d'este O
, O
dois O
enthusiastas O
de O
hippicultura O
fazem O
a O
|
| O
historia O
pittoresca O
de O
compras O
, O
vendas O
e O
manhas O
de O
cavallos O
. O
A O
propria O
|
| O
philosophia O
allemã O
fornece O
alimento O
á O
animação O
dos O
discursos O
  O
e O
tudo O
|
| O
isto O
interrompido O
de O
gargalhadas O
, O
de O
cantigas O
, O
de O
juras O
e O
exclamações O
em O
|
| O
todas O
as O
linguas O
. O
|

| O
Seria O
igualmente O
difficil O
determinar O
o O
elemento O
commum O
dos O
individuos O
|
| O
reunidos O
alli B-PER
. O
|

| O
Ha-os O
das O
mais O
diversas O
condições O
  O
desde O
o O
joven B-LOC
padre I-LOC
, O
que O
põe O
a O
|
| O
tractos O
a O
sciencia O
e O
a O
paciencia O
dos O
cabelleireiros O
para O
disfarçar O
, O
|
| O
quanto O
for O
possivel O
, O
os O
vestigios O
da O
tonsura O
, O
até O
o O
official O
do O
|
| O
exercito O
, O
todo O
possuido O
das O
branduras O
civilisadoras O
do O
seculo O
e O
para O
|
| O
quem O
a O
mesma O
caça O
é O
occupação O
barbara O
e O
afflictiva O
da O
sensibilidade O
  O
|
| O
ha-os O
das O
mais O
diversas O
idades O
, O
desde O
o O
collegial O
de O
hontem O
, O
ainda O
|
| O
imberbe O
e O
embriagado O
com O
as O
primeiras O
commoções O
da O
vida O
de O
adolescente O
, O
|
| O
até O
o O
velho O
, O
que O
, O
ingenuamente O
persuadido O
de O
que O
o O
tempo O
se O
esqueceu O
de O
|
| O
lhe O
ir O
contando O
os O
annos O
, O
deixa O
passar O
a O
geração O
, O
contemporanea O
sua O
, O
e O
|
| O
insiste O
em O
viver O
, O
entre O
rapazes O
, O
vida O
de O
rapaz O
  O
ha-os O
em O
diversas O
|
| O
circumstancias O
monetarias O
, O
desde O
o O
capitalista O
, O
que O
vê O
correr O
descuidado O
|
| O
a O
fonte O
dos O
seus O
rendimentos O
, O
com O
tranquillisadora O
confiança O
no O
|
| O
inesgotavel O
manancial O
que O
a O
alimenta O
até O
á O
classe O
dos O
_ O
encostados O
_ O
, O
|
| O
verdadeiros O
martyres O
da O
moda O
, O
cuja O
vacuidade O
de O
bolsa O
lhes O
constrange O
a O
|
| O
imaginação O
a O
fabricar O
systemas O
quotidianos O
para O
os O
manter O
, O
embora O
á O
|
| O
custa O
de O
humiliações O
n'aquella O
atmosphera O
, O
fóra O
da O
qual O
já O
não O
sabem O
|
| O
respirar O
  O
ha-os O
de O
todos O
os O
graus O
de O
intelligencia O
, O
desde O
o O
escriptor O
|
| O
applaudido O
e O
que O
, O
sem O
favor O
ou O
com O
elle B-MISC
, O
conquistou O
reputação O
nas O
|
| O
lettras O
, O
até O
o O
analphabeto O
, O
cujas O
sandices O
são O
saudadas O
com O
gargalhadas O
|
| O
que O
ninguem O
procura O
reprimir O
na O
presença O
d'elle B-MISC
proprio O
. O
|

| O
Finalmente O
, O
esta O
reunião O
de O
elementos O
, O
debaixo O
de O
todos O
os O
pontos O
de O
|
| O
vista O
tão O
heterogeneos O
, O
é O
uma O
porção O
da O
sociedade O
, O
que O
pretenciosamente O
|
| O
se O
decora O
com O
o O
titulo O
de O
elegante O
e O
para O
pertencer O
á O
qual O
é O
difficil O
|
| O
fazer O
resenha O
dos O
requisitos O
necessarios O
  O
pois O
que O
nem O
a O
propria O
|
| O
elegancia O
-- O
na O
verdadeira O
accepção O
do O
termo O
-- O
é O
dote O
generico O
dos O
seus O
|
| O
membros O
. O
|

| O
O O
motivo O
do O
jantar O
... O
O O
jantar O
não O
tinha O
motivo O
e O
era O
esta O
outra O
|
| O
circumstancia O
que O
o O
caracterisava O
. O
Um O
jantar O
póde O
muito O
bem O
ser O
motivo O
|
| O
de O
si O
mesmo O
: O
sendo O
possivel O
d'elle O
dizer-se O
de O
alguma O
sorte O
, O
em O
|
| O
linguagem O
philosophica O
, O
que O
tem O
em O
si O
a O
« O
razão O
sufficiente O
da O
sua O
|
| O
existencia O
» O
. O
|

| O
Na O
companhia O
encontraremos O
alguem O
já O
conhecido O
nosso O
. O
|

| O
E O
como O
, O
até O
agora O
, O
só O
tenho O
apresentado O
ao O
leitor O
tres O
pessoas O
, O
não O
será O
|
| O
prova O
de O
grande O
perspicacia O
, O
da O
sua O
parte O
, O
adivinhar O
qual O
d'essas O
tres O
|
| O
será O
. O
|

| O
Effectivamente O
é O
Carlos B-PER
Whitestone I-PER
um O
dos O
convivas O
e O
não O
dos O
mais O
|
| O
sisudos O
. O
|

| O
Ficava O
proximo O
da O
cabeceira O
da O
mesa O
. O
Carlos B-PER
era O
quem O
mais O
vezes O
|
| O
conseguira O
encaminhar O
a O
um O
fito O
unico O
todas O
as O
attenções O
e O
modificar O
a O
|
| O
assembleia O
a O
ponto O
de O
se O
lhe O
poder O
referir O
o O
_ O
conticuere O
omnes O
_ O
da O
|
| O
_ O
Eneida_ --verdade B-MISC
é O
que O
não O
tão O
completamente O
o O
fizera O
como O
o O
heroe O
|
| O
troyano O
, O
pois O
nem O
tinha O
destruição O
de O
Ilion B-LOC
a O
descrever O
, O
nem O
a O
paciencia O
|
| O
dos O
tyrios O
a O
escutal-o O
. O
|

| O
Carlos B-PER
Whitestone I-PER
passava O
por O
estar O
muito O
em O
dia O
com O
os O
boatos O
comicos O
e O
|
| O
escandalosos O
, O
de O
que O
sempre O
e O
em O
toda O
a O
parte O
é O
tão O
sôfrego O
o O
paladar O
|
| O
social O
. O
|

| O
Por O
isso O
o O
escutavam O
todos O
com O
prazer O
. O
|

| O
Sinto B-LOC
que O
não O
chegassemos O
a O
tempo O
de O
ouvir O
o O
principio O
da O
narração O
, O
que O
|
| O
elle B-MISC
levava O
em O
meio O
. O
|

| O
--O O
nosso O
homem O
-- O
dizia O
Carlos B-PER
, O
accendendo O
um O
charuto O
no O
de O
um O
|
| O
jornalista O
  O
seu O
vizinho O
-- O
apesar O
do O
aviso O
que O
recebera O
, O
resolveu O
na O
|
| O
melhor O
das O
boas O
fés O
... O
|

| O
--Então O
é O
a O
boa O
fé O
dos O
maridos O
-- O
commentou O
a O
meia O
voz O
um O
padre O
, O
que O
, O
|
| O
atrazado O
nas O
operações O
gastronomicas O
, O
investia O
com O
denodo O
contra O
um O
|
| O
tymbale O
de O
pombos O
, O
ainda O
miraculosamente O
intacto O
, O
e O
acrescentou:--Não O
|
| O
sei O
de O
outra O
, O
que O
a O
exceda O
. O
|

| O
--Regula O
por O
essa O
a O
dos O
amantes O
ingenuos O
-- O
acudiu O
Carlos B-PER
ao O
commentario O
. O
|

| O
--Mas O
é O
de O
menos O
consequencias O
-- O
respondeu O
o O
outro O
. O
|

| O
--Silencio O
, O
padre O
Manoel!--bradaram O
algumas O
vozes O
-- O
Vamos B-LOC
lá O
, O
Carlos B-PER
  O
e O
|
| O
depois O
? O
|

| O
--Depois O
-- O
proseguiu O
Carlos B-PER
-- O
enfeitou-se O
, O
perfumou-se O
, O
aparamentou-se O
, O
|
| O
frisou-se O
... O
|

| O
--E O
tingiu-se O
  O
que O
não O
esqueça O
-- O
acrescentou O
do O
fim O
da O
mesa O
uma O
voz O
. O
|

| O
--E O
tingiu-se O
  O
sim O
-- O
disse O
Carlos B-PER
-- O
e O
feitos O
todos O
estes O
aprestos O
, O
|
| O
caminhou O
para O
a O
entrevista O
. O
|

| O
--E O
como O
se O
realisava O
essa O
entrevista?--perguntou O
um O
militar O
. O
|

| O
--De O
uma O
maneira O
muito O
singular --proseguiu O
Carlos B-PER
-- O
o O
conselheiro O
, O
todas O
|
| O
as O
noites O
, O
depois O
de O
pousar O
na O
relva O
o O
chapéo B-ORG
, O
a O
bengala O
e O
as O
luvas O
, O
|
| O
trepava O
como O
um O
eschilo O
, O
pela O
faia O
que O
fica O
junto O
da O
varanda O
e O
... O
|

| O
--Ora O
! O
Impossivel!--exclamaram O
alguns O
, O
rindo O
. O
|

| O
--Palavra O
! O
|

| O
--Isso O
é O
contra O
todas O
as O
leis O
da O
mechanica O
, O
aquelle O
bojo O
... O
--principiou O
|
| O
a O
dizer O
um O
estudante O
da O
Universidade B-LOC
. O
|

| O
--Pelo O
contrario --atalhou O
outro O
-- O
é O
exactamente O
o O
bojo O
que O
o O
faz O
subir O
. O
|
| O
Lembra-te B-ORG
do O
principio O
de O
Archimedes B-PER
. O
Os O
aereostatos O
... O
|

| O
A O
quéda O
do O
conselheiro O
seria O
uma O
bella O
experiencia O
para O
um O
curso O
de O
|
| O
physica O
... O
|

| O
--Divertida O
... O
--annotou O
uma O
voz O
. O
|

| O
--Como O
exemplificando O
as O
leis O
da O
quéda O
dos O
graves O
... O
um O
tão O
_ O
grave O
_ O
|
| O
personagem O
-- O
concluiu O
o O
primeiro O
. O
|

| O
Estes O
sujeitos O
guindavam O
o O
_ O
calembourg O
_ O
ao O
supremo O
grau O
da O
escala O
do O
|
| O
espirito O
. O
|

| O
--Então O
? O
deixem O
fallar O
Carlos B-PER
  O
e O
depois?--disseram O
alguns O
curiosos O
. O
|

| O
Carlos B-PER
continuou O
: O
|

| O
--N'aquella O
noite O
, O
porém O
, O
estava O
reservada O
ao O
conselheiro O
a O
mais O
triste O
|
| O
surpreza O
  O
ao O
entrar O
na O
espessura O
da O
folhagem O
, O
deu O
de O
cara O
com O
o O
outro O
. O
|

| O
--Com O
o O
Victor B-LOC
? O
|

| O
--Exactamente O
, O
com O
o O
Victor B-LOC
. O
Imaginem B-LOC
agora O
vocês O
o O
soberbo O
dialogo O
, O
que O
|
| O
se O
seguiu O
ao O
encontro O
. O
|

| O
--Devia O
ser O
preciosissimo O
! O
Que O
harmonioso O
certame O
de O
rouxinoes O
! O
|

| O
--O O
conselheiro O
principiou O
talvez O
por O
dizer-lhe O
: O
|


  | O
_ O
Tytire O
, O
tu O
patulæ O
recubans O
sub O
tegmine O
fagi O
|
  | O
Formosam B-LOC
resonare O
doces O
Amaryllida B-LOC
silvas O
_ O
|


| O
--Protesto O
contra O
o O
_ O
recubans O
_ O
. O
A O
posição O
de O
Victor B-PER
era O
menos O
commoda O
. O
|

| O
--_Mutatis O
mutandis O
_ O
, O
já O
se O
sabe O
. O
|

| O
--Ó O
padre B-PER
Manoel I-PER
, O
dize-nos O
como O
a O
tua O
latinidade O
exprimiria O
a O
posição O
em O
|
| O
que O
estava O
o O
Victor B-ORG
. O
|

| O
--Não O
interrogues O
o O
padre O
. O
Não O
vês O
que O
elle B-MISC
está O
, O
como O
os O
antigos O
|
| O
agoureiros O
, O
consultando O
as O
entranhas O
das O
aves O
? O
respeitemos O
a O
solemnidade O
|
| O
do O
acto O
. O
|

| O
--Mas O
as O
consequencias O
, O
Carlos B-PER
, O
quaes O
foram O
as O
consequencias O
? O
|

| O
--As O
consequencias O
foram O
as O
que O
vocês O
já O
sabem O
, O
o O
conselheiro O
... O
|

| O
N'este O
ponto O
, O
a O
narração O
de O
Carlos B-PER
foi O
interrompida O
por O
o O
criado O
da O
|
| O
hospedaria O
, O
que O
se O
aproximou O
d'elle O
para O
lhe O
entregar O
a O
carta O
. O
|

| O
--Com O
a O
sua O
permissão O
, O
meus O
senhores,--disse O
Carlos B-PER
, O
preparando-se O
para O
|
| O
abril-a O
. O
|

| O
--Bravo!--exclamou O
o O
jornalista O
-- O
temos O
carta O
de O
algum O
Ecco B-LOC
impaciente O
. O
|

| O
--_E O
un O
foglio O
a O
me O
lasció_--cantarolou O
um O
_ O
dilettante O
_ O
, O
voltando O
as O
|
| O
costas O
da O
cadeira O
para O
a O
mesa O
. O
|

| O
--É O
a O
proposta O
de O
capitulação O
de O
alguma O
Troya B-MISC
sitiada O
-- O
disse O
o O
militar O
. O
|

| O
-- O
Cheira-me O
a O
fumo O
de O
gambiarra O
e O
ribalda O
  O
temos O
intriga O
de O
camarim B-LOC
. O
|

| O
--Antevejo O
então O
uma O
descarga O
de O
bilhetes O
de O
beneficio O
, O
a O
que O
poucos O
|
| O
escaparemos O
. O
|

| O
Carlos B-PER
sorria O
, O
ao O
abrir O
a O
carta O
. O
|

| O
--Ó O
Carlos B-PER
, O
olha O
que O
são O
perigosos O
para O
as O
digestões O
os O
sobresaltos O
de O
|
| O
coração O
-- O
notou O
o O
estudante O
de O
medicina O
. O
|

| O
--Socega O
  O
é O
um O
excitante O
a O
que O
já O
estou O
habituado O
-- O
respondeu O
Carlos B-PER
. O
|

| O
De O
repente O
tornou-se O
serio O
. O
|

| O
--Má O
nova!--disseram O
alguns O
. O
|

| O
--O O
caso O
complica-se O
. O
|

| O
--As O
exigencias O
da O
beneficiada O
sobem O
até O
o O
acrostico O
, O
querem O
ver O
? O
|

| O
--Não O
é O
isso O
  O
aposto O
que O
mais O
outro O
conselheiro O
trepa O
uma O
segunda O
faia O
, O
|
| O
e O
d'esta O
vez O
vinga O
o O
collega O
, O
na O
pessoa O
de O
Carlos B-PER
. O
|

| O
Carlos B-PER
não O
os O
escutava O
já O
. O
Ergueu-se O
, O
aproximou-se O
do O
aparador O
, O
e O
|
| O
escreveu O
no O
verso O
do O
bilhete O
, O
que O
recebeu O
, O
algumas O
palavras O
á O
pressa O
. O
|

| O
Emquanto O
fazia O
isto O
, O
os O
companheiros O
do O
festim O
, O
fingindo O
dictar-lhe O
a O
|
| O
resposta O
, O
diziam O
: O
|

| O
--Meu O
anjo O
, O
se O
no O
céo O
... O
|

| O
--Vôo O
nas O
azas O
do O
amor O
... O
|

| O
--Qual O
outro O
Leandro B-PER
, O
eu O
, O
naufrago O
... O
|

| O
--Minha O
Heloïsa B-PER
  O
se O
o O
infortunio O
de O
Abeillard B-PER
... O
|

| O
--Julieta O
, O
quando O
o O
rouxinol O
... O
|

| O
Carlos B-PER
voltou O
para O
a O
mesa O
, O
depois O
de O
fechar O
a O
carta O
e O
de O
entregal-a O
ao O
|
| O
criado O
. O
|

| O
Esforçava-se O
por O
manter O
nos O
labios O
o O
sorriso O
  O
mas O
o O
esforço O
era O
visivel O
, O
|
| O
circumstancia O
que O
, O
como O
sempre O
, O
lhe O
annullava O
o O
effeito O
. O
|

| O
--Que O
é O
isso?--disse O
o O
militar O
, O
que O
lhe O
ficava O
defronte O
-- O
respiraste O
a O
|
| O
peste O
n'essa O
carta O
? O
|

| O
--O O
nosso O
Manrique B-LOC
terá O
de O
correr O
a O
salvar O
a O
sua O
Leonora B-LOC
das O
garras O
de O
|
| O
um O
conde O
de O
Luna?--disse O
o O
_ O
dilettante O
_ O
. O
|

| O
--Ulysses O
voltou O
aos O
lares O
domesticos O
  O
o O
que O
vale O
por O
um O
mandado O
de O
|
| O
despejo O
aos O
... O
|

| O
--Um O
capellista O
, O
menos O
attencioso O
, O
insiste O
pelo O
prompto O
pagamento O
de O
uma O
|
| O
avultada O
conta O
de O
enfeites O
. O
|

| O
--Um O
dominó B-PER
leva O
a O
sua O
ingratidão O
até O
... O
|

| O
--Já O
vão O
numerosas O
as O
hypotheses O
-- O
disse O
Carlos B-PER
, O
enchendo O
um O
calix O
de O
|
| O
vinho O
e O
procurando O
conservar O
ás O
suas O
palavras O
o O
tom O
jovial O
do O
principio O
|
| O
da O
noite O
  O
depois O
acrescentou:--Este O
bilhete O
era O
para O
me O
recordar O
... O
|

| O
--Ai O
! O
recordações O
! O
... O
|

  | O
_ O
Te O
souviens O
tu O
, O
de O
même B-LOC
, O
|
  | O
De O
nos O
transports B-MISC
brulants I-MISC
_ O
... O
|

| O
--Para O
me O
recordar O
que O
era O
hoje O
o O
dia O
dos O
meus O
annos O
-- O
concluiu O
Carlos B-PER
. O
|

| O
--Devéras O
! O
|

| O
--É O
o O
que O
eu O
te O
digo O
. O
|

  | O
_ O
Quan B-MISC
tu I-MISC
m'as I-MISC
dit I-MISC
: O
« O
je B-MISC
t'aime I-MISC
! I-MISC
» O
|
  | O
J'avais O
alors O
vingt O
ans O
_ O
. O
|

| O
--E O
estavas O
calado O
com O
isso O
. O
|

| O
--Se O
o O
ignorava O
! O
Quando O
o O
soubesse O
a O
tempo O
, O
não O
me O
teriam O
aqui O
. O
|

| O
--Então O
? O
Receber-nos-hias O
em O
tua O
casa O
? O
|

| O
--Tambem O
não O
. O
Costumo B-LOC
consagrar O
estes O
dias O
exclusivamente O
á O
vida O
de O
|
| O
familia O
. O
|

| O
--Oh O
! O
oh O
! O
sentimentalismo O
! O
|

| O
--Britannico O
! O
Pés O
no O
_ O
fender O
_ O
, O
_ O
punch O
_ O
na O
mesa O
, O
_ O
Times B-ORG
_ O
na O
mão O
. O
E O
de O
|
| O
quando O
em O
quando O
um O
monossyllabo O
rosnado O
, O
ou O
uma O
interjeição O
, O
que O
produz O
|
| O
na O
garganta O
o O
effeito O
do O
acido O
prussico O
. O
Delicioso B-LOC
! O
|

| O
--Deve O
ser O
um O
céo O
aberto O
! O
|

| O
--Mas O
céo B-PER
inglez I-PER
, O
um O
pouco O
turvo O
de O
nevoeiros O
. O
|

| O
--E O
de O
carvão O
de O
pedra O
. O
|

| O
--Não O
esquecendo O
uma O
paraphrase O
de O
algum O
texto O
biblico O
. O
|

| O
--E O
umas O
variações O
vocaes O
sobre O
motivos O
do O
_ O
God O
save O
_ O
. O
|

| O
Carlos B-PER
sorriu O
, O
respondendo O
: O
|

| O
-- O
Creiam-me B-ORG
, O
de O
vez O
em O
quando O
, O
tem O
seus O
prazeres O
tambem O
um O
dia O
passado O
|
| O
assim O
. O
|

| O
Eu O
quero O
acreditar O
que O
, O
dos O
circumstantes O
, O
muitos O
, O
se O
não O
todos O
, O
sentiam O
|
| O
a O
verdade O
do O
que O
acabára O
de O
dizer O
Carlos B-PER
, O
e O
tambem O
possuiam O
faculdades O
|
| O
para O
apreciar O
estes O
intimos O
gosos O
de O
familia O
  O
mas O
envergonhavam-se O
de O
|
| O
fazer O
tão O
claro O
, O
e O
em O
plena O
ceia O
de O
carnaval O
, O
tal O
confissão O
. O
Que O
querem O
? O
|
| O
não O
está O
em O
moda O
trazer O
o O
coração O
á O
vista O
. O
É O
costume O
tratar O
, O
como O
|
| O
ridiculas O
, O
todas O
as O
manifestações O
de O
sentimento O
  O
consideram-se O
como O
|
| O
pequenas O
fraquezas O
que O
com O
milhares O
de O
outras O
, O
só O
se O
devem O
confiar O
na O
|
| O
discrição O
das O
quatro O
paredes O
do O
nosso O
quarto O
. O
|

| O
Carlos B-PER
porém O
não O
sabia O
dissimular O
  O
com O
verdadeira O
convicção O
e O
franca O
|
| O
ingenuidade O
, O
dissera O
aquellas O
palavras O
, O
que O
lhe O
valeram O
allusões O
|
| O
epigrammaticas O
ao O
que O
elles O
chamavam O
« O
respeitabilissima O
tendencia O
para O
|
| O
pae O
de O
familias O
» O
. O
|

| O
O O
bilhete O
, O
que O
motivára O
esta O
scena O
e O
que O
parecia O
haver O
impressionado O
|
| O
devéras O
Carlos B-PER
, O
era O
da O
irmã O
e O
dizia O
apenas O
: O
|


| O
« O
Charles B-PER
. O
|

| O
É O
hoje O
o O
dia O
19 O
de O
fevereiro O
. O
Fazes B-PER
vinte O
annos O
. O
Julguei O
que O
seria O
|
| O
desnecessario O
pedir-te O
para O
nos O
dares O
o O
prazer O
de O
te O
vermos O
comnosco O
. O
O O
|
| O
pae O
esperava-te O
. O
Adeus B-LOC
. O
|

| O
_ O
Jenny B-PER
_ O
. O
» O
|


| O
A O
este O
pequeno O
bilhete O
, O
Carlos B-PER
respondeu O
apenas O
: O
|


| O
« O
Jenny B-PER
. O
|

| O
Confiaste B-LOC
de O
mais O
na O
minha O
memoria O
  O
acredita O
que O
me O
esqueci O
. O
Não O
me O
|
| O
succederia O
o O
mesmo O
de O
certo O
, O
se O
, O
em O
vez O
do O
meu O
, O
fosse O
o O
dia O
do O
|
| O
anniversario O
de O
qualquer O
de O
vós O
. O
Fazes-me O
a O
justiça O
d'essa O
supposição O
, O
|
| O
não O
é O
verdade O
? O
Agora O
não O
posso O
valer-lhe O
. O
Obriguei-me O
a O
seguir O
até O
o O
fim O
|
| O
companheiros O
tão O
doudos O
como O
eu O
  O
e O
, O
quando O
os O
deixasse O
, O
não O
sei O
se O
ainda O
|
| O
iria O
em O
estado O
de O
poder O
, O
sem O
profanação O
, O
sentar-me O
ao O
teu O
lado O
, O
á O
santa O
|
| O
e O
patriarchal O
mesa O
de O
familia O
. O
Bem O
vês O
que O
nem O
vale O
a O
pena O
festejar O
o O
|
| O
dia O
, O
em O
que O
veio O
ao O
mundo O
mais O
uma O
cabeça O
leve O
. O
Ámanhã O
te O
pedirei O
|
| O
perdão O
... O
Como O
me O
lembrei O
tambem O
de O
fazer O
annos O
na O
segunda-feira O
de O
|
| O
entrudo O
? O
! O
|

| O
Teu B-PER
mau O
irmão O
|

| O
_ O
Charles B-PER
_ O
. O
» O
|


| O
A O
final O
, O
após O
algumas O
explicações O
mais O
, O
um O
dos O
convivas O
levantou-se O
e O
|
| O
empunhando O
o O
calix O
: O
|

| O
--Meus O
senhores O
, O
proponho O
que O
saudemos O
o O
anniversario O
de O
Carlos B-PER
-- O
bradou O
, O
|
| O
em O
tom O
de O
brinde O
. O
|

| O
--Apoiado O
-- O
responderam O
todos O
, O
imitando-o O
. O
|

| O
--Carlos O
-- O
continuou O
o O
primeiro O
-- O
bebo O
aos O
teus O
vinte O
annos O
! O
Contes B-PER
pelos O
|
| O
trezentos O
e O
sessenta O
e O
cinco O
dias O
, O
que O
se O
vão O
seguir O
ao O
de O
hoje O
, O
as O
|
| O
paixões O
que O
fizeres O
nascer O
  O
e O
possas O
tu O
... O
|

| O
--Não O
se O
admittem O
longos O
_ O
speeches O
_ O
  O
olá O
! O
Bebamos!--disse O
uma O
voz O
. O
|

| O
--É O
sempre O
mais O
expressivo O
o O
gole O
que O
entra O
, O
do O
que O
a O
phrase O
que O
|
| O
sáe O
-- O
acrescentou O
outra O
. O
|

| O
--Até O
porque O
, O
devendo O
sempre O
dar-se O
a O
primazia O
ao O
mais O
sabio O
, O
é O
o O
vinho O
|
| O
que O
a O
merece O
  O
pois O
é O
elle B-MISC
, O
n'este O
momento O
, O
o O
que O
mais O
_ O
sabe O
_ O
. O
|

| O
--Ora O
faze-nos O
o O
favor O
de O
nos O
poupar O
, O
ao O
menos O
agora O
, O
á O
difficil O
|
| O
digestão O
dos O
teus O
_ O
calembourgs O
_ O
. O
|

| O
--Então O
? O
Bebamos!--insistiu O
o O
côro O
. O
|

| O
E O
o O
brinde O
foi O
geral O
. O
|

| O
Carlos B-PER
correspondeu O
constrangido O
áquella O
saudação O
. O
Parecia-lhe O
estar O
|
| O
vendo O
Jenny B-PER
a O
olhal-o O
com O
uma O
expressão O
de O
amigavel O
desgosto O
  O
Jenny B-PER
, O
a O
|
| O
unica O
a O
fazer O
companhia O
ao O
velho O
negociante O
, O
que O
não O
pouco O
devia O
ter O
|
| O
sentido O
a O
ausencia O
do O
filho O
. O
Durante O
toda O
a O
noite O
já O
não O
era O
para O
o O
|
| O
pobre O
rapaz O
dissipar O
completamente O
aquella O
impressão O
penosa O
. O
|

| O
Apoderára-se O
de O
Carlos B-PER
Whitestone I-PER
um O
pensamento O
fixo O
, O
um O
quasi O
remorso O
|
| O
de O
se O
ver O
alli B-PER
  O
e O
este O
effeito O
, O
se O
não O
lhe O
distrahia O
completamente O
a O
|
| O
attenção O
dos O
assumptos O
, O
que O
na O
sala O
se O
tratavam O
, O
enfraquecia-lhe O
a O
|
| O
intensidade O
d'ella O
a O
ponto O
de O
nem O
já O
tomar O
parte O
nas O
discussões O
, O
nem O
o O
|
| O
occuparem O
, O
por O
muito O
tempo O
, O
as O
ideias O
aventadas O
por O
os O
outros O
. O
|

| O
Á O
placa O
da O
camara O
escura O
, O
não O
preparada O
na O
officina O
photographica O
, O
é O
|
| O
comparavel O
o O
pensamento O
, O
em O
occasiões O
assim O
. O
Lá O
se O
gravam O
ainda O
as O
|
| O
imagens O
das O
cousas O
exteriores O
, O
mas O
, O
não O
as O
fixando O
a O
attenção O
, O
|
| O
dissipam-se O
rapidamente O
, O
removidos O
os O
objectos O
que O
as O
motivaram O
. O
|

| O
D'ahi O
o O
tom O
distrahido O
e O
indifferente O
das O
raras O
observações O
feitas O
por O
|
| O
Carlos B-PER
no O
resto O
da O
noite O
, O
e O
a O
impaciencia O
de O
algumas O
respostas O
, O
que O
foi O
|
| O
forçado O
a O
dar O
. O
|

| O
Entre O
muita O
cousa O
, O
que O
se O
disse O
na O
sala O
, O
eis O
o O
que O
elle B-MISC
ouviu O
, O
sem O
|
| O
escutar O
  O
a O
qualquer O
d'estes O
assumptos O
não O
costumava O
Carlos B-PER
, O
nas O
|
| O
ordinarias O
disposições O
de O
espirito O
, O
recusar O
attenções O
, O
nem O
esquivar O
a O
|
| O
concorrencia O
propria O
. O
|

| O
O O
jornalista O
, O
que O
ficava O
ao O
lado O
d'elle O
, O
interpellou-o O
pela O
preoccupação O
|
| O
em O
que O
o O
viu O
. O
|

| O
Ora O
uma O
observação O
qualquer O
da O
parte O
d'este O
jornalista O
tendia O
fatalmente O
|
| O
a O
degenerar O
em O
longa O
revista O
litteraria O
, O
que O
era O
difficil O
interromper O
. O
|

| O
--Que O
tem O
você O
, O
homem O
? O
O O
tal O
bilhete O
produziu O
um O
effeito O
quasi O
|
| O
apopletico O
. O
Coragem B-ORG
! O
É O
negocio O
de O
coração O
? O
Alguma O
loura O
e O
nevada O
_ O
miss O
_ O
? O
|
| O
hein O
? O
Oh O
! O
as O
inglezas O
! O
A O
desassombrada O
candura O
do O
seu O
suavissimo O
_ O
to O
|
| O
flirting_!--d'aquelle O
_ O
flartar O
_ O
, O
como O
, O
com O
tanta O
razão O
, O
traduz O
Garrett B-MISC
, O
|
| O
á O
falta O
de O
melhor O
vocabulo O
. O
|

| O
E O
elle B-LOC
ahi I-LOC
principiava O
: O
|

| O
--Você O
já O
leu O
Garrett B-MISC
, O
Carlos B-PER
? O
Que O
me O
diz O
d'aquellas O
_ O
Viagens B-PER
_ O
, O
hein O
? O
|
| O
Oh O
! O
é O
inquestionavelmente O
o O
melhor O
dos O
seus O
livros O
. O
Prefiro-as O
ás O
de O
|
| O
Xavier B-MISC
de I-MISC
Maistre I-MISC
. O
Que O
eu O
não O
participo O
da O
admiração O
geral O
por O
Xavier B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Maistre I-PER
  O
é O
preciso O
que O
saiba O
. O
|

| O
Pausa B-LOC
, O
durante O
a O
qual O
saboreou O
um O
gole O
de O
Xerez B-PER
. O
Depois O
de O
alguma O
|
| O
asserção O
mais O
arrojada O
, O
a O
pausa O
era O
de O
rigor O
. O
|

| O
Carlos B-PER
, O
já O
se O
sabe O
, O
não O
redarguiu O
. O
N'este B-PER
intervallo I-PER
, O
pôde O
ouvir O
o O
|
| O
conviva O
proximo O
, O
que O
dizia O
: O
|

| O
--Eu O
agora O
o O
que O
desejava O
era O
ter O
, O
pelo O
menos O
, O
trezentos O
contos O
de O
réis O
  O
|
| O
ia O
d'aqui O
a O
Paris B-LOC
  O
depois O
... O
|

| O
O O
jornalista O
proseguiu O
: O
|
