Project B-PER
Gutenberg I-PER
's O
O O
crime O
do O
padre O
Amaro O
, O
by O
José B-PER
Maria I-PER
Eça I-PER
de I-PER
Queirós I-PER
|


| O
Title B-LOC
: O
O O
crime O
do O
padre O
Amaro O
|
       | O
scenas O
da O
vida O
devota O
|

| O
Author B-PER
: O
José B-PER
Maria I-PER
Eça I-PER
de I-PER
Queirós I-PER
|

| O
Release B-PER
Date I-PER
: O
April O
13 O
, O
2010 O
[ O
EBook B-ORG
# O
31971 O
] O
|

| O
Language B-LOC
: O
Portuguese B-LOC
|

| I-LOC
Character I-LOC
set O
encoding O
: O
ISO-8859-1 B-MISC
|

| O
* O
* O
* O
START O
OF O
THIS O
PROJECT O
GUTENBERG B-MISC
EBOOK I-MISC
O O
CRIME B-LOC
DO I-LOC
PADRE I-LOC
AMARO I-LOC
* O
* O
* O
|








     | O
* O
Nota O
de O
editor O
:* O
Devido O
à O
quantidade O
de O
erros O
tipográficos O
|
     | O
existentes O
neste O
texto O
, O
foram O
tomadas O
várias O
decisões O
quanto O
à O
|
     | O
versão O
final O
. O
Em O
caso O
de O
dúvida O
, O
a O
grafia O
foi O
mantida O
de O
acordo O
com O
|
     | O
o O
original O
. O
No O
final O
deste O
livro O
encontrará O
a O
lista O
de O
erros O
|
     | O
corrigidos O
. O
|

                                            | O
Rita B-PER
Farinha I-PER
( O
Abril B-MISC
2010 I-MISC
) O
|




| O
O O
CRIME B-LOC
|

| O
DO O
|

| O
PADRE B-LOC
AMARO B-PER
|




| I-PER
Obras O
do O
mesmo O
auctor O
: O
|

| O
* O
Os O
Maias B-ORG
. O
* O
2 O
grossos O
volumes O
. O
2$ O
000 O
|

| O
* O
O B-MISC
Crime I-MISC
do I-MISC
Padre I-MISC
Amaro I-MISC
. O
* O
Terceira B-LOC
edição O
inteiramente O
refundida O
, O
|
| O
recomposta O
, O
e O
differente O
na O
fórma O
e O
na O
acção O
da O
edição O
primitiva O
. O
1 O
|
| O
grosso O
volume O
. O
1$ O
200 O
|

| O
* O
O B-MISC
Primo I-MISC
Bazilio I-MISC
. O
* O
Segunda O
edição O
. O
1 O
grosso O
volume O
. O
1$ O
000 O
|

| O
* O
A O
Reliquia B-LOC
. O
* O
1 O
grosso O
volume O
. O
1$ O
000 O
|

| O
* O
O B-MISC
Mandarim I-MISC
. O
* O
Segunda O
edição O
. O
1 O
volume O
. O
500 O
|

| O
No O
prelo O
: O
|

| O
* O
Correspondencia B-MISC
de I-MISC
Fradique I-MISC
Mendes I-MISC
. O
* O
1 O
volume O
. O
|




| O
EÇA O
DE O
QUEIROZ B-MISC
|


| I-MISC
O O
CRIME B-ORG
|

| O
DO O
|

| O
PADRE B-LOC
AMARO O
|

| O
SCENAS B-MISC
DA O
VIDA O
DEVOTA B-ORG
|

| O
TERCEIRA O
EDIÇÃO O
|

| O
Inteiramente O
refundida O
, O
recomposta O
, O
e O
differente O
na O
fórma O
e O
na O
acção O
da O
|
| O
edição O
primitiva O
|



| O
PORTO O
|

| O
LIVRARIA B-ORG
INTERNACIONAL I-ORG
DE I-ORG
ERNESTO I-ORG
CHARDRON I-ORG
|

| I-ORG
Casa O
editora O
|

| O
* O
LUGAN B-ORG
& I-ORG
GEMELIOUX I-ORG
, O
Successores B-LOC
* O
|

| O
1889 O
|

| O
Todos O
os O
direitos O
reservados O
|




| O
Porto B-LOC
: O
Typ B-LOC
. O
de O
A. B-PER
J. I-PER
da I-PER
Silva I-PER
Teixeira I-PER
, O
Cancella B-LOC
Velha I-LOC
, O
70 O
|




| O
NOTA B-MISC
|

| O
( O
DA O
2.^a O
EDIÇÃO B-ORG
) O
|


| O
O B-MISC
Crime I-MISC
do I-MISC
Padre I-MISC
Amaro I-MISC
recebeu O
no O
Brazil B-MISC
e O
em B-LOC
Portugal I-LOC
alguma O
attenção O
|
| O
da O
Critica B-LOC
, O
quando O
foi O
publicado O
ulteriormente O
um O
romance O
intitulado O
-- O
O B-MISC
|
| I-MISC
Primo I-MISC
Bazilio I-MISC
. O
E O
no O
Brazil B-MISC
e O
em O
Portugal B-LOC
escreveu-se O
( O
sem O
todavia O
se O
|
| O
adduzir O
nenhuma O
prova O
effectiva O
) O
que O
O B-MISC
Crime I-MISC
do I-MISC
Padre I-MISC
Amaro I-MISC
era O
uma O
|
| O
imitação O
do O
romance O
do O
snr O
. O
E. O
Zola B-LOC
-- O
La B-LOC
Faute I-LOC
de O
l'Abbé B-PER
Mouret I-PER
  O
ou O
que O
|
| O
este O
livro O
do O
auctor O
do O
Assomoir B-ORG
e O
de O
outros O
magistraes O
estudos O
sociaes O
|
| O
suggerira O
a O
idéa O
, O
os O
personagens O
, O
a O
intenção O
do O
Crime B-LOC
do I-LOC
Padre I-LOC
Amaro I-LOC
. O
|

| O
Eu O
tenho O
algumas O
razões O
para O
crêr O
que O
isto O
não O
é O
correcto O
. O
O O
Crime B-LOC
do I-LOC
|
| I-LOC
Padre I-LOC
Amaro I-LOC
foi O
escripto O
em O
1871 O
, O
lido O
a O
alguns O
amigos O
em O
1872 O
, O
e O
|
| O
publicado O
em O
1874 O
. O
O O
livro O
do O
snr O
. O
Zola B-LOC
, O
La B-LOC
Faute I-LOC
de O
l'Abbé B-PER
Mouret I-PER
( O
que O
|
| O
é O
o O
quinto O
volume O
da O
série O
Rougon B-MISC
Macquart I-MISC
) O
, O
foi O
escripto O
e O
publicado O
em O
|
| O
1875 O
. O
|

| O
Mas O
( O
ainda O
que O
isto O
pareça O
sobrenatural O
) O
eu O
considero O
esta O
razão O
apenas O
|
| O
como O
subalterna O
e O
insufficiente O
. O
Eu O
podia O
, O
emfim O
, O
ter O
penetrado O
no O
|
| O
cerebro O
, O
no O
pensamento O
do O
snr O
. O
Zola B-PER
, O
e O
ter O
avistado O
, O
entre O
as O
fórmas O
|
| O
ainda O
indecisas O
das O
suas O
creações O
futuras O
, O
a O
figura O
do O
abbade O
|
| O
Mouret,--exactamente O
como O
o O
veneravel O
Anchises B-LOC
no O
valle O
dos O
Elyseos B-LOC
|
| O
podia O
vêr O
, O
entre O
as O
sombras O
das O
raças O
vindouras O
fluctuando O
na O
nevoa O
|
| O
luminosa O
do O
Lethes B-PER
, O
aquelle O
que O
um O
dia O
devia O
ser O
Marcellus B-MISC
. O
Taes O
coisas O
|
| O
são O
possiveis O
. O
Nem O
o O
homem O
prudente O
as O
deve O
considerar O
mais O
|
| O
extraordinarias O
que O
o O
carro O
de O
fogo O
que O
arrebatou O
Elias B-PER
aos O
céos O
-- O
e O
|
| O
outros O
prodigios O
provados O
. O
|

| O
O O
que O
, O
segundo O
penso O
, O
mostra O
melhor O
que O
a O
accusação O
carece O
de O
exactidão O
, O
|
| O
é O
a O
simples O
comparação O
dos O
dois O
romances O
. O
La B-LOC
Faute I-LOC
de O
l'Abbé B-PER
Mouret I-PER
é O
, O
|
| O
no O
seu O
episodio O
central O
, O
o O
quadro O
allegorico O
da O
iniciação O
do O
primeiro O
|
| O
homem O
e O
da O
primeira O
mulher O
no O
amor O
. O
O O
abbade O
Mouret B-LOC
( O
Sergio B-LOC
) O
, O
tendo O
sido O
|
| O
atacado O
d'uma O
febre O
cerebral O
, O
trazida O
principalmente O
pela O
sua O
exaltação O
|
| O
mystica O
no O
culto O
da O
Virgem B-PER
, O
na O
solidão O
d'um O
valle O
abrazado O
da O
Provença B-LOC
|
| O
( O
primeira O
parte O
do O
livro O
) O
, O
é O
levado O
para O
convalescer O
ao O
_ O
Paradou O
_ O
, O
|
| O
antigo O
parque O
do O
seculo O
XVII O
a O
que O
o O
abandono O
refez O
uma O
virgindade O
|
| O
selvagem O
, O
e O
que O
é O
a O
representação O
allegorica O
do O
Paraiso B-LOC
. O
Ahi B-LOC
, O
tendo O
|
| O
perdido O
na O
febre O
a O
consciencia O
de O
si O
mesmo O
a O
ponto O
de O
se O
esquecer O
do O
seu O
|
| O
sacerdocio O
e O
da O
existencia O
da O
aldeia O
, O
e O
a O
consciencia O
do O
universo O
a O
|
| O
ponto O
de O
ter O
medo O
do O
sol O
e O
das O
arvores O
do O
_ O
Paradou O
_ O
como O
de O
monstros O
|
| O
estranhos O
-- O
erra O
, O
durante O
mezes O
, O
pelas O
profundidades O
do O
bosque O
inculto O
, O
|
| O
com O
Albina B-PER
que O
é O
o O
genio O
, O
a O
Eva B-PER
d'esse O
logar O
de O
legenda O
  O
Albina B-PER
e O
|
| O
Sergio B-LOC
, O
semi-nús O
como O
no O
Paraiso B-LOC
, O
procuram O
sem O
cessar O
, O
por O
um O
instincto O
|
| O
que O
os O
impelle O
, O
uma O
arvore O
mysteriosa O
, O
da O
rama O
da O
qual O
cae O
a O
influencia O
|
| O
aphrodisiaca O
da O
materia O
procreadora O
  O
sob O
este O
symbolo O
da O
Arvore B-LOC
da I-LOC
|
| I-LOC
Sciencia I-LOC
se O
possuem O
, O
depois O
de O
dias O
angustiosos O
em O
que O
tentam O
descobrir O
, O
|
| O
na O
sua O
innocencia O
paradisiaca O
, O
o O
meio O
physico O
de O
realisar O
o O
amor O
  O
|
| O
depois O
, O
n'uma O
mutua O
vergonha O
subita O
, O
notando O
a O
sua O
nudez O
, O
cobrem-se O
de O
|
| O
folhagens O
  O
e O
d'ahi O
os O
expulsa O
, O
os O
arranca O
o O
padre O
Archangins O
, O
que O
é O
a O
|
| O
personificação O
theocratica O
do O
antigo O
Archanjo B-MISC
. O
Na O
ultima O
parte O
do O
livro O
|
| O
o O
abbade O
Mouret B-LOC
recupera O
a O
consciencia O
de O
si O
mesmo O
, O
subtrae-se O
á O
|
| O
influencia O
dissolvente O
da O
adoração O
da O
Virgem B-PER
, O
obtem O
por O
um O
esforço O
da O
|
| O
oração O
e O
um O
privilegio O
da O
graça O
a O
extincção O
da O
sua O
virilidade O
, O
e O
|
| O
torna-se O
um O
asceta O
sem O
nada O
d'humano O
, O
uma O
sombra O
cahida O
aos O
pés O
da O
cruz O
  O
|
| O
e O
, O
é O
sem O
que O
lhe O
mude O
a O
côr O
ao O
rosto O
que O
asperge O
e O
responsa O
o O
esquife O
de O
|
| O
Albina B-PER
, O
que O
se O
asphyxiou O
no O
_ O
Paradou O
_ O
sob O
um O
montão O
de O
flôres O
de O
|
| O
perfumes O
fortes O
. O
|

| O
Os O
criticos O
intelligentes O
que O
accusaram O
O B-MISC
Crime I-MISC
do I-MISC
Padre I-MISC
Amaro I-MISC
de O
ser O
|
| O
apenas O
uma O
imitação O
da O
Faute B-LOC
de O
l'Abbé B-PER
Mouret I-PER
não O
tinham O
infelizmente O
|
| O
lido O
o O
romance O
maravilhoso O
do O
snr O
. O
Zola B-PER
que O
foi O
talvez O
a O
origem O
de O
toda O
|
| O
a O
sua O
gloria O
. O
A O
semelhança O
casual O
dos O
dois O
titulos O
induziu-os O
em O
erro O
. O
|

| O
Com O
conhecimento O
dos O
dois O
livros O
, O
só O
uma O
obtusidade O
cornea O
ou O
má O
fé O
|
| O
cynica O
poderia O
assemelhar O
esta O
bella O
allegoria O
idyllica O
, O
a O
que O
está O
|
| O
misturado O
o O
pathetico O
drama O
d'uma O
alma O
mystica O
, O
ao O
Crime B-LOC
do I-LOC
Padre I-LOC
Amaro I-LOC
|
| O
que O
, O
como O
podem O
vêr O
n'este O
novo O
trabalho O
, O
é O
apenas O
, O
no O
fundo O
, O
uma O
|
| O
intriga O
de O
clerigos O
e O
de O
beatas O
tramada O
e O
murmurada O
á O
sombra O
d'uma O
velha O
|
| O
Sé B-LOC
de O
provincia O
portugueza O
. O
|

| O
Aproveito B-LOC
este O
momento O
para O
agradecer O
á O
Critica B-LOC
do I-LOC
Brazil I-LOC
e O
de O
Portugal B-LOC
|
| O
a O
attenção O
que O
ella O
tem O
dado O
aos O
meus O
trabalhos O
. O
|


| O
Bristol B-LOC
, O
1 O
de O
janeiro O
de O
1880 O
. O
|

| O
_ O
Eça B-PER
do I-PER
Queiroz I-PER
. O
_ O
|




| O
O O
CRIME B-LOC
|

| O
DO O
|

| O
PADRE B-LOC
AMARO B-PER
|




| I-PER
I O
|


| O
Foi O
no O
domingo O
de O
Paschoa B-PER
que O
se O
soube O
em O
Leiria B-LOC
que O
o O
parocho O
da O
Sé B-LOC
, O
|
| O
José B-PER
Migueis I-PER
, O
tinha O
morrido O
de O
madrugada O
com O
uma O
apoplexia O
. O
O O
parocho O
|
| O
era O
um O
homem O
sanguineo O
e O
nutrido O
, O
que O
passava O
entre O
o O
clero O
diocesano O
|
| O
pelo O
_ O
comilão O
dos O
comilões O
_ O
. O
Contavam-se O
historias O
singulares O
da O
sua O
|
| O
voracidade O
. O
O O
Carlos B-PER
da I-PER
Botica I-PER
-- O
que O
o O
detestava O
-- O
costumava O
dizer O
, O
sempre O
|
| O
que O
o O
via O
sahir O
depois O
da O
sésta O
, O
com O
a O
face O
afogueada O
de O
sangue O
, O
muito O
|
| O
enfartado O
: O
|

| O
--Lá O
vai O
a O
giboia O
esmoer O
. O
Um O
dia O
estoura O
! O
|

| O
Com O
effeito O
estourou O
, O
depois O
d'uma O
ceia O
de O
peixe O
-- O
á O
hora O
em O
que O
|
| O
defronte O
, O
na O
casa O
do O
dr. B-PER
Godinho I-PER
que O
fazia O
annos O
, O
se O
polkava O
com O
|
| O
alarido O
. O
Ninguem O
o O
lamentou O
, O
e O
foi O
pouca O
gente O
ao O
seu O
enterro O
. O
Em O
geral O
|
| O
não O
era O
estimado O
. O
Era O
um O
aldeão O
  O
tinha O
os O
modos O
e O
os O
pulsos O
d'um O
|
| O
cavador O
, O
a O
voz O
rouca O
, O
cabellos O
nos O
ouvidos O
, O
palavras O
muito O
rudes O
. O
|

| O
Nunca O
fôra O
querido O
das O
devotas O
: O
arrotava O
no O
confessionario O
  O
e O
, O
tendo O
|
| O
vivido O
sempre O
em O
freguezias O
da O
aldeia O
ou O
da O
serra O
, O
não O
comprehendia O
|
| O
certas O
sensibilidades O
requintadas O
da O
devoção O
: O
perdera O
por O
isso O
, O
logo O
ao O
|
| O
principio O
, O
quasi O
todas O
as O
confessadas O
, O
que O
tinham O
passado O
para O
o O
polido O
|
| O
padre B-PER
Gusmão I-PER
, O
tão O
cheio O
de O
_ O
labia O
_ O
! O
|

| O
E O
quando O
as O
beatas O
, O
que O
lhe O
eram O
fieis O
, O
lhe O
iam O
fallar O
de O
escrupulos O
, O
de O
|
| O
visões O
, O
José B-PER
Migueis I-PER
escandalisava-as O
, O
rosnando O
: O
|

| O
--Ora O
historias O
, O
santinha O
! O
Peça B-PER
juizo O
a O
Deus B-MISC
! I-MISC
Mais O
miôlo O
na O
bola O
! O
|

| O
As O
exagerações O
dos O
jejuns O
sobretudo O
irritavam-no O
: O
|

| O
-- O
Coma-lhe B-LOC
e O
beba-lhe O
, O
costumava O
gritar O
, O
coma-lhe O
e O
beba-lhe O
, O
creatura O
! O
|

| O
Era O
miguelista O
-- O
e O
os O
partidos O
liberaes O
, O
as O
suas O
opiniões O
, O
os O
seus O
|
| O
jornaes O
enchiam-no O
d'uma O
cólera O
irracionavel O
: O
|

| O
--Cacete O
! O
cacete O
! O
exclamava O
, O
meneando O
o O
seu O
enorme O
guardasol O
vermelho O
. O
|

| O
Nos O
ultimos O
annos O
tomára O
habitos O
sedentarios O
e O
vivia O
isolado O
-- O
com O
uma O
|
| O
criada O
velha O
e O
um O
cão O
, O
o O
_ O
Joli O
_ O
. O
O O
seu O
unico O
amigo O
era O
o O
chantre O
|
| O
Valladares B-PER
que O
governava O
então O
o O
bispado O
, O
porque O
o O
senhor O
bispo O
D. B-PER
|
| I-PER
Joaquim I-PER
gemia O
, O
havia O
dois O
annos O
, O
o O
seu O
rheumatismo O
n'uma O
quinta O
do O
alto O
|
| O
Minho B-LOC
. O
O O
parocho O
tinha O
um O
grande O
respeito O
pelo O
chantre O
, O
homem O
sêcco O
, O
de O
|
| O
grande O
nariz O
, O
muito O
curto O
de O
vista O
, O
admirador O
d'Ovidio B-PER
-- O
que O
fallava O
|
| O
fazendo O
sempre O
boquinhas O
e O
com O
allusões O
mythologicas O
. O
|

| O
O O
chantre O
estimava-o O
. O
Chamava-lhe O
_ O
Frei B-PER
Hercules I-PER
_ O
. O
|

| O
--_Hercules O
_ O
pela O
força O
, O
explicava O
sorrindo O
, O
_ O
Frei B-MISC
_ O
pela O
gula O
. O
|

| O
No O
seu O
enterro O
elle B-MISC
mesmo O
lhe O
foi O
aspergir O
a O
cova O
  O
e O
, O
como O
costumava O
|
| O
offerecer-lhe O
todos O
os O
dias O
rapé O
da O
sua O
caixa O
d'ouro O
, O
disse O
aos O
outros O
|
| O
conegos O
, O
baixinho O
, O
ao O
deixar-lhe O
cahir O
sobre O
o O
caixão O
, O
segundo O
o O
ritual O
, O
|
| O
o O
primeiro O
torrão O
de O
terra O
: O
|

| O
--É O
a O
ultima O
pitada O
que O
lhe O
dou O
! O
|

| O
Todo O
o O
cabido O
riu O
muito O
com O
esta O
graça O
do O
senhor O
governador O
do O
bispado O
  O
|
| O
o O
conego O
Campos B-LOC
contou-a O
á O
noite O
ao O
chá O
em O
casa O
do O
deputado O
Novaes B-PER
  O
foi O
|
| O
celebrada O
com O
risos O
deleitados O
, O
todos O
exaltaram O
as O
virtudes O
do O
chantre O
, O
|
| O
e O
affirmou-se O
com O
respeito--_que O
sua O
excellencia O
tinha O
muita O
pilheria O
! O
_ O
|

| O
Dias B-LOC
depois O
do O
enterro O
appareceu O
, O
errando O
pela O
Praça B-LOC
, O
o O
cão O
do O
parocho O
, O
|
| O
o O
_ O
Joli B-MISC
_ I-MISC
. O
A O
criada O
entrára O
com O
sezões O
no O
hospital O
  O
a O
casa O
fôra O
fechada O
  O
|
| O
o O
cão O
, O
abandonado O
, O
gemia O
a O
sua O
fome O
pelos O
portaes O
. O
Era O
um O
gôso O
pequeno O
, O
|
| O
extremamente O
gordo,--que O
tinha O
vagas O
semelhanças O
com O
o O
parocho O
. O
Com O
o O
|
| O
habito O
das O
batinas O
, O
avido O
d'um O
dono O
, O
apenas O
via O
um O
padre O
punha-se O
a O
|
| O
seguil-o O
, O
ganindo O
baixo O
. O
Mas O
nenhum O
queria O
o O
infeliz O
_ O
Joli B-MISC
_ O
  O
|
| O
enxotavam-no O
com O
as O
ponteiras O
dos O
guardasoes O
  O
o O
cão O
, O
repellido O
como O
um O
|
| O
pretendente O
, O
toda O
a O
noite O
uivava O
pelas O
ruas O
. O
Uma O
manhã O
appareceu O
morto O
|
| O
ao O
pé O
da O
Misericordia B-LOC
  O
a O
carroça O
do O
estrume O
levou-o O
e O
, O
como O
ninguem O
|
| O
tornou O
a O
vêr O
o O
cão O
na O
Praça B-LOC
, O
o O
parocho O
José B-PER
Migueis I-PER
foi O
definitivamente O
|
| O
esquecido O
. O
|

| O
Dois O
mezes O
depois O
soube-se O
em O
Leiria B-LOC
que O
estava O
nomeado O
outro O
parocho O
. O
|
| O
Dizia-se O
que O
era O
um O
homem O
muito O
novo O
, O
sahido O
apenas O
do O
seminario O
. O
O O
seu O
|
| O
nome O
era O
Amaro B-PER
Vieira I-PER
. O
Attribuia-se O
a O
sua O
escolha O
a O
influencias O
|
| O
politicas O
, O
e O
o O
jornal O
de O
Leiria B-LOC
, O
_ O
A B-MISC
Voz I-MISC
do I-MISC
Districto I-MISC
_ O
, O
que O
estava O
na O
|
| O
opposição O
, O
fallou O
com O
amargura O
, O
citando O
o O
Golgotha B-PER
, O
no O
_ O
favoritismo O
da O
|
| O
côrte O
_ O
e O
na O
_ O
reacção O
clerical O
_ O
. O
Alguns O
padres O
tinham-se O
escandalisado O
|
| O
com O
o O
artigo O
  O
conversou-se O
sobre O
isso O
, O
acremente O
, O
diante O
do O
senhor O
|
| O
chantre O
. O
|

| O
--Não O
, O
não O
, O
lá O
que O
ha O
favor O
, O
ha O
  O
e O
que O
o O
homem O
tem O
padrinhos O
, O
tem O
, O
disse O
|
| O
o O
chantre O
. O
A O
mim O
quem O
me O
escreveu O
para O
a O
confirmação O
foi O
o O
Brito B-LOC
Correia I-LOC
|
| O
( O
Brito B-PER
Correia I-PER
era O
então O
ministro O
da O
justiça O
) O
. O
Até O
me O
diz O
na O
carta O
que O
o O
|
| O
parocho O
é O
um O
bello O
rapagão O
. O
De O
sorte O
que O
-- O
acrescentou O
sorrindo O
com O
|
| O
satisfação O
-- O
depois O
de O
_ O
Frei B-PER
Hercules I-PER
_ O
vamos O
talvez O
ter O
_ O
Frei B-MISC
Apollo I-MISC
_ I-MISC
. O
|

| O
Em O
Leiria B-LOC
havia O
só O
uma O
pessoa O
que O
conhecia O
o O
parocho O
novo O
: O
era O
o O
conego O
|
| O
Dias B-LOC
que O
fôra O
, O
nos O
primeiros O
annos O
do O
seminario O
, O
seu O
mestre O
de O
Moral B-LOC
. O
No O
|
| O
seu O
tempo O
, O
dizia O
o O
conego O
, O
o O
parocho O
era O
um O
rapaz O
franzino O
, O
acanhado O
, O
|
| O
cheio O
de O
espinhas O
carnaes O
... O
|

| O
--Parece O
que O
o O
estou O
a O
vêr O
com O
a O
batina O
muito O
coçada O
e O
cara O
de O
quem O
tem O
|
| O
lombrigas O
! O
... O
De O
resto O
bom O
rapaz O
. O
E O
espertote O
... O
|

| O
O O
conego O
Dias B-PER
era O
muito O
conhecido O
em O
Leiria B-LOC
. O
Ultimamente O
engordára O
, O
o O
|
| O
ventre O
saliente O
enchia-lhe O
a O
batina O
  O
e O
a O
sua O
cabecinha O
grisalha O
, O
as O
|
| O
olheiras O
papudas O
, O
o O
beiço O
espesso O
faziam O
lembrar O
velhas O
anecdotas O
de O
|
| O
frades O
lascivos O
e O
glotões O
. O
|

| O
O O
tio O
Patricio B-PER
, O
o O
_ O
antigo O
_ O
, O
negociante O
da O
Praça B-LOC
, O
muito O
liberal O
, O
e O
que O
|
| O
quando O
passava O
pelos O
padres O
rosnava O
como O
um O
velho O
cão O
de O
fila O
, O
dizia O
ás O
|
| O
vezes O
ao O
vêl-o O
atravessar O
a O
Praça B-LOC
, O
pesado O
, O
ruminando O
a O
digestão O
, O
|
| O
encostado O
ao O
guardachuva B-LOC
: O
|

| O
--Que O
maroto O
! O
Parece O
mesmo O
D. B-PER
João I-PER
VI I-PER
! O
|

| O
O O
conego O
vivia O
só O
com O
uma O
irmã O
velha O
, O
a O
snr.^a O
D. B-PER
Josepha I-PER
Dias I-PER
, O
e O
uma O
|
| O
criada O
, O
que O
todos O
conheciam O
tambem O
em O
Leiria B-LOC
, O
sempre O
na O
rua O
, O
entrouxada O
|
| O
n'um O
chale O
tingido O
de O
negro O
e O
arrastando O
pesadamente O
as O
suas O
chinelas O
de O
|
| O
ourelo O
. O
O O
conego O
Dias B-PER
passava O
por O
ser O
rico O
  O
trazia O
ao O
pé O
de O
Leiria B-LOC
|
| O
propriedades O
arrendadas O
, O
dava O
jantares O
com O
perú O
, O
e O
tinha O
reputação O
o O
seu O
|
| O
vinho O
_ O
duque O
_ O
de O
1815 O
. O
Mas O
o O
facto O
saliente O
da O
sua O
vida O
-- O
o O
facto O
|
| O
commentado O
e O
murmurado O
-- O
era O
a O
sua O
antiga O
amizade O
com O
a O
snr.^a O
Augusta B-PER
|
| I-PER
Caminha I-PER
, O
a O
quem O
chamavam O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
, O
por O
ser O
natural O
de O
S. B-PER
João I-PER
da I-PER
|
| I-PER
Foz I-PER
. O
A O
S. B-LOC
Joanneira I-LOC
morava O
na O
rua O
da O
Misericordia B-LOC
e O
recebia O
hospedes O
. O
|
| O
Tinha O
uma O
filha O
, O
a O
Ameliasinha B-LOC
, O
rapariga O
de O
vinte O
e O
tres O
annos O
, O
bonita O
, O
|
| O
forte O
, O
muito O
desejada O
. O
|

| O
O O
conego O
Dias B-PER
mostrára O
um O
grande O
contentamento O
com O
a O
nomeação O
de O
Amaro B-PER
|
| I-PER
Vieira I-PER
. O
Na O
botica O
do O
Carlos B-PER
, O
na O
Praça B-LOC
, O
na O
sacristia O
da O
Sé B-LOC
exaltou O
os O
|
| O
seus O
bons O
estudos O
no O
seminario O
, O
a O
sua O
prudencia O
de O
costumes O
, O
a O
sua O
|
| O
obediencia O
: O
gabava-lhe O
mesmo O
a O
voz O
: O
« O
_ O
um O
timbre O
que O
é O
um O
regalo O
! O
_ O
» O
|

| O
--Para O
um O
bocado O
de O
sentimento O
nos O
sermões O
da O
Semana B-MISC
Santa I-MISC
está O
a O
|
| O
calhar O
! O
|

| O
Predizia-lhe O
com O
emphase O
um O
destino O
feliz O
, O
uma O
conesia O
decerto O
, O
talvez O
a O
|
| O
gloria O
d'um O
bispado O
! O
|

| O
E O
um O
dia O
, O
emfim O
, O
mostrou O
com O
satisfação O
ao O
coadjutor O
da O
Sé B-LOC
, O
creatura O
|
| O
servil O
e O
calada O
, O
uma O
carta O
que O
recebera O
de O
Lisboa B-LOC
de I-LOC
Amaro I-LOC
Vieira I-LOC
. O
|

| O
Era O
uma O
tarde O
de O
agosto O
e O
passeavam O
ambos O
para O
os O
lados O
da O
Ponte B-LOC
Nova I-LOC
. O
|
| O
Andava B-LOC
então O
a O
construir-se O
a O
estrada B-LOC
da I-LOC
Figueira I-LOC
: O
o O
velho O
passadiço O
de O
|
| O
pau O
sobre O
a O
ribeira O
do O
Liz B-PER
tinha O
sido O
destruido O
, O
já O
se O
passava O
sobre O
a O
|
| O
Ponte B-LOC
Nova I-LOC
, O
muito O
gabada O
, O
com O
os O
seus O
dois O
largos O
arcos O
de O
pedra O
, O
fortes O
|
| O
e O
atarracados O
. O
Para O
diante O
as O
obras O
estavam O
suspendidas O
por O
questões O
de O
|
| O
expropriação O
  O
ainda O
se O
via O
o O
lodoso O
caminho O
da O
freguezia O
de O
Marrazes B-LOC
, O
|
| O
que O
a O
estrada O
nova O
devia O
desbastar O
e O
encorporar O
  O
camadas O
de O
cascalho O
|
| O
cobriam O
o O
chão O
  O
e O
os O
grossos O
cylindros O
de O
pedra O
, O
que O
acalcam O
e O
recamam O
|
| O
os O
macadams O
, O
enterravam-se O
na O
terra O
negra O
e O
humida O
das O
chuvas O
. O
|

| O
Em O
roda O
da O
Ponte B-LOC
a O
paizagem O
é O
larga O
e O
tranquilla O
. O
Para O
o O
lado O
d'onde O
o O
|
| O
rio O
vem O
são O
collinas O
baixas O
, O
de O
fórmas O
arredondadas O
, O
cobertas O
da O
rama O
|
| O
verde-negra O
dos O
pinheiros O
novos O
  O
em O
baixo O
, O
na O
espessura O
dos O
arvoredos O
, O
|
| O
estão O
os O
casaes O
que O
dão O
áquelles O
logares O
melancolicos O
uma O
feição O
mais O
|
| O
viva O
e O
humana O
-- O
com O
as O
suas O
alegres O
paredes O
caiadas O
que O
luzem O
ao O
sol O
, O
com O
|
| O
os O
fumos O
das O
lareiras O
que O
pela O
tarde O
se O
azulam O
nos O
ares O
sempre O
claros O
e O
|
| O
lavados O
. O
Para O
o O
lado O
do O
mar O
, O
para O
onde O
o O
rio O
se O
arrasta O
nas O
terras O
|
| O
baixas O
entre O
dois O
renques O
de O
salgueiros O
pallidos O
, O
estende-se O
até O
os O
|
| O
primeiros O
areaes O
o O
campo O
de O
Leiria B-LOC
, O
largo O
, O
fecundo O
, O
com O
o O
aspecto O
de O
|
| O
aguas O
abundantes O
, O
cheio O
de O
luz O
. O
Da O
Ponte B-LOC
pouco O
se O
vê O
da O
cidade O
  O
apenas O
|
| O
uma O
esquina O
das O
cantarias O
pesadas O
e O
jesuiticas O
da O
Sé B-LOC
, O
um O
canto O
do O
muro O
|
| O
do O
cemiterio O
coberto O
de O
parietarias O
, O
e O
pontas O
agudas O
e O
negras O
dos O
|
| O
cyprestes O
  O
o O
resto O
está O
escondido O
pelo O
duro O
monte O
ouriçado O
de O
vegetações O
|
| O
rebeldes O
, O
onde O
destacam O
as O
ruinas O
do O
Castello B-MISC
, O
todas O
envolvidas O
á O
tarde O
|
| O
nos O
largos O
vôos O
circulares O
dos O
mochos O
, O
desmanteladas O
e O
com O
um O
grande O
ar O
|
| O
historico O
. O
|

| O
Ao O
pé O
da O
Ponte O
, O
uma O
rampa O
desce O
para O
a O
alameda O
que O
se O
estende O
um O
pouco O
á O
|
| O
beira O
do O
rio O
. O
É O
um O
logar O
recolhido O
, O
coberto O
de O
arvores O
antigas O
. O
|
| O
Chamam-lhe O
a O
Alameda B-LOC
Velha I-LOC
. O
Alli B-PER
, O
caminhando O
devagar O
, O
fallando O
baixo O
, O
o O
|
| O
conego O
consultava O
o O
coadjutor O
sobre O
a O
carta O
de O
Amaro B-PER
Vieira I-PER
, O
e O
sobre O
|
| O
« O
uma O
idéa O
que O
ella O
lhe O
dera O
, O
que O
lhe O
parecia O
de O
mestre O
! O
De O
mestre O
! O
» O
|
| O
Amaro B-LOC
pedia-lhe O
com O
urgencia O
que O
lhe O
arranjasse O
uma O
casa O
de O
aluguel O
, O
|
| O
barata O
, O
bem O
situada O
, O
e O
se O
fosse O
possivel O
mobilada O
  O
fallava O
sobretudo O
de O
|
| O
quartos O
n'uma O
casa O
de O
hospedes O
respeitavel O
. O
« O
Bem O
vê O
o O
meu O
caro O
|
| O
Padre-Mestre B-LOC
, O
dizia O
Amaro B-LOC
, O
que O
era O
isto O
o O
que O
verdadeiramente O
me O
|
| O
convinha O
  O
eu O
não O
quero O
luxos O
, O
está O
claro O
: O
um O
quarto O
e O
uma O
saleta O
seria O
o O
|
| O
bastante O
. O
O O
que O
é O
necessario O
é O
que O
a O
casa O
seja O
respeitavel O
, O
socegada O
, O
|
| O
central O
  O
que O
a O
patrôa O
tenha O
bom O
genio O
e O
que O
não O
peça O
mundos O
e O
fundos O
  O
|
| O
deixo O
tudo O
isto O
á O
sua O
prudencia O
e O
capacidade O
, O
e O
creia O
que O
todos O
estes O
|
| O
favores O
não O
cahirão O
em O
terreno O
ingrato O
. O
Sobretudo O
que O
a O
patrôa O
seja O
|
| O
pessoa O
accommodada O
e O
de O
boa B-LOC
lingua I-LOC
. O
» O
|

| O
Ora O
a O
minha O
idéa O
, O
amigo O
Mendes B-LOC
, O
é O
esta O
: O
mettêl-o O
em O
casa O
da O
S. B-LOC
|
| I-LOC
Joanneira I-LOC
! O
resumiu O
o O
conego O
com O
um O
grande O
contentamento O
. O
É O
rica O
idéa O
, O
|
| O
hein B-LOC
? O
|

| O
--Soberba O
idéa O
! O
disse O
o O
coadjutor O
com O
a O
sua O
voz O
servil O
. O
|

| O
--Ella O
tem O
o O
quarto O
de O
baixo O
, O
a O
saleta O
pegada O
e O
o O
outro O
quarto O
que O
póde O
|
| O
servir O
de O
escriptorio O
. O
Tem O
boa O
mobilia O
, O
boas O
roupas O
... O
|

| O
--Ricas O
roupas O
, O
disse O
o O
coadjutor O
com O
respeito O
. O
|

| O
O O
conego O
continuou O
: O
|

| O
--É O
um O
bello O
negocio O
para O
a O
S. B-LOC
Joanneira I-LOC
: O
dando O
os O
quartos O
, O
roupas O
, O
|
| O
comida O
, O
criada O
, O
póde O
muito O
bem O
pedir O
os O
seus O
seis O
tostões O
por O
dia O
. O
E O
|
| O
depois O
sempre O
tem O
o O
parocho O
de O
casa O
. O
|

| O
--Por O
causa O
da O
Ameliasinha B-LOC
é O
que O
eu O
não O
sei O
, O
considerou O
timidamente O
o O
|
| O
coadjutor O
. O
Sim B-ORG
, O
póde O
ser O
reparado O
. O
Uma O
rapariga O
nova O
... O
Diz O
que O
o O
senhor O
|
| O
parocho O
é O
ainda O
novo O
... O
Vossa O
senhoria O
sabe O
o O
que O
são O
linguas O
do O
mundo O
. O
|

| O
O O
conego O
tinha O
parado O
: O
|

| O
--Ora O
historias O
! O
Então O
o O
padre O
Joaquim B-PER
não O
vive O
debaixo O
das O
mesmas O
|
| O
telhas O
com O
a O
afilhada O
da O
mãi O
? O
E O
o O
conego O
Pedroso B-LOC
não O
vive O
com O
a O
cunhada O
, O
|
| O
e O
uma O
irmã O
da O
cunhada O
, O
que O
é O
uma O
rapariga O
de O
dezenove O
annos O
? O
Ora O
essa O
! O
|

| O
--Eu O
dizia O
... O
attenuou O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
--Não O
, O
não O
vejo O
mal O
nenhum O
. O
A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
aluga O
os O
seus O
quartos O
, O
é O
como O
|
| O
se O
fosse O
uma O
hospedaria O
. O
Então O
o O
secretario O
geral O
não O
esteve O
lá O
uns O
|
| O
poucos O
de O
mezes O
? O
|

| O
--Mas O
um O
ecclesiastico O
... O
insinuou O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
--Mais O
garantias O
, O
snr O
. O
Mendes B-MISC
, O
mais O
garantias O
! O
exclamou O
o O
conego O
. O
E O
|
| O
parando O
, O
com O
uma O
attitude O
confidencial:--E B-MISC
depois O
a O
mim O
é O
que O
me O
|
| O
convinha O
, O
Mendes B-LOC
! O
A O
mim O
é O
que O
me O
convinha O
, O
meu O
amigo O
! O
|

| O
Houve O
um O
pequeno O
silencio O
. O
O O
coadjutor O
disse O
, O
baixando O
a O
voz O
: O
|

| O
--Sim B-MISC
, O
vossa O
senhoria O
faz O
muito O
bem O
á O
S. B-PER
Joanneira I-PER
... O
|

| O
--Faço O
o O
que O
posso O
, O
meu O
caro O
amigo O
, O
faço O
o O
que O
posso O
, O
disse O
o O
conego O
. O
E O
|
| O
com O
uma O
entonação O
terna O
, O
risonhamente O
paternal:--que O
ella O
é O
merecedora O
, O
|
| O
é O
merecedora O
. O
Boa O
até O
alli B-PER
, O
meu O
amigo!--Parou O
, O
esgazeando O
os O
|
| O
olhos:--Olhe B-LOC
que O
dia O
em O
que O
eu O
não O
lhe O
appareça O
pela O
manhã O
ás O
nove O
em O
|
| O
ponto O
, O
está O
n'um O
phrenesi O
! O
« O
Oh O
creatura O
! O
digo-lhe O
eu O
, O
a O
senhora O
rala-se O
|
| O
sem O
razão O
. O
» O
Mas O
então O
, O
é O
aquillo O
! O
Pois O
quando O
eu O
tive O
a O
colica O
o O
anno O
|
| O
passado O
! O
Emmagreceu O
, O
snr O
. O
Mendes B-MISC
! O
E O
depois O
não O
ha O
lembrança O
que O
não O
|
| O
tenha O
! O
Agora O
, O
pela O
matança O
do O
porco O
, O
o O
melhor O
do O
animal O
é O
para O
o O
_ O
padre O
|
| O
santo O
_ O
, O
vossê O
sabe O
? O
é O
como O
ella O
me O
chama O
. O
|

| O
Fallava O
com O
os O
olhos O
luzidios O
, O
uma O
satisfação O
babosa O
: O
|

| O
--Ah O
, O
Mendes B-LOC
! O
acrescentou O
, O
é O
uma O
rica O
mulher O
! O
|

| O
--E O
bonita O
mulher O
, O
disse O
o O
coadjutor O
respeitosamente O
. O
|

| O
--Lá O
isso O
! O
exclamou O
o O
conego O
parando O
outra O
vez O
. O
Lá O
isso O
! O
Bem O
conservada O
|
| O
até O
alli B-MISC
! I-MISC
Pois O
olhe O
que O
já O
não O
é O
criança O
! O
Mas O
nem O
um O
cabello O
branco O
, O
nem O
|
| O
um O
, O
nem O
um O
só O
! O
E O
então O
que O
côr O
de O
pelle!--E O
mais O
baixo O
, O
com O
um O
sorriso O
|
| O
guloso:--E O
isto O
aqui O
! O
ó O
Mendes B-LOC
, O
e O
isto O
aqui!--Indicava O
o O
lado O
do O
pescoço O
|
| O
debaixo O
do O
queixo O
, O
passando-lhe O
devagar O
por O
cima O
a O
sua O
mão O
papuda:--É O
|
| O
uma O
perfeição O
! O
E O
depois O
mulher O
de O
aceio O
, O
muitissimo O
aceio O
! O
E O
que O
|
| O
lembrançasinhas O
! O
Não O
ha O
dia O
que O
me O
não O
mande O
o O
seu O
presente O
! O
é O
o O
|
| O
covilhete O
de O
geleia O
, O
é O
o O
pratinho B-LOC
d'arroz I-LOC
dôce I-LOC
, O
é O
a O
bella B-LOC
murcella I-LOC
|
| I-LOC
d'Arouca I-LOC
! O
Hontem O
me O
mandou O
ella O
uma O
torta O
de O
maçã O
. O
Ora O
havia O
de O
vossê O
|
| O
vêr O
aquillo O
! O
A O
maçã O
parecia O
um O
creme O
! O
Até O
a O
mana B-MISC
Josepha I-MISC
disse O
: O
« O
Está O
|
| O
tão O
boa O
que O
parece O
que O
foi O
cozida O
em O
agua O
benta!»--E O
pondo O
a O
mão O
|
| O
espalmada O
sobre O
o O
peito:--São O
coisas O
que O
tocam O
a O
gente O
cá O
por O
dentro O
, O
|
| O
Mendes B-MISC
! O
Não O
, O
não O
é O
lá O
por O
dizer O
, O
mas O
não O
ha O
outra O
. O
|

| O
O O
coadjutor O
escutava O
com O
a O
taciturnidade O
da O
inveja O
. O
|

| O
--Eu O
bem O
sei O
, O
disse O
o O
conego O
parando O
de O
novo O
e O
tirando O
lentamente O
as O
|
| O
palavras O
, O
eu O
bem O
sei O
que O
por O
ahi O
rosnam O
, O
rosnam O
... O
Pois O
é O
uma O
|
| O
grandissima O
calumnia O
! O
O O
que O
é O
, O
é O
que O
eu O
tenho O
muito O
apêgo O
áquella O
gente O
. O
|
| O
Já O
o O
tinha O
em O
tempo O
do O
marido O
. O
Vossê B-PER
bem O
o O
sabe O
, O
Mendes B-MISC
. O
|

| O
O O
coadjutor O
teve O
um O
gesto O
affirmativo O
. O
|

| O
--A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
é O
uma O
pessoa O
de O
bem O
! O
olhe O
que O
é O
uma O
pessoa O
de O
bem O
, O
|
| O
Mendes B-MISC
! O
exclamava O
o O
conego O
batendo O
no O
chão O
fortemente O
com O
a O
ponteira B-LOC
do I-LOC
|
| I-LOC
guardasol I-LOC
. O
|

| O
--As O
linguas O
do O
mundo O
são O
venenosas O
, O
senhor B-PER
conego I-PER
, O
disse O
o O
coadjutor O
|
| O
com O
uma O
voz O
chorosa O
. O
E O
depois O
d'um O
silencio O
acrescentou O
baixo:--Mas O
|
| O
aquillo O
a O
vossa O
senhoria O
deve-lhe O
sahir O
caro O
! O
|

| O
--Pois O
ahi B-MISC
está O
, O
meu O
amigo O
! O
Imagine B-MISC
vossê O
que O
desde O
que O
o O
secretario O
|
| O
geral O
se O
foi O
embora O
a O
pobre O
da O
mulher O
tem O
tido O
a O
casa O
vazia O
: O
eu O
é O
que O
|
| O
tenho O
dado O
para O
a O
panella O
, O
Mendes B-LOC
! O
|

| O
--Que O
ella O
tem O
uma O
fazendita O
, O
considerou O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
--Uma O
nesga O
de O
terra O
, O
meu O
rico O
senhor O
, O
uma O
nesga O
de O
terra O
! O
E O
depois O
as O
|
| O
decimas O
, O
os O
jornaes B-ORG
! I-ORG
Por O
isso O
digo O
eu O
, O
o O
parocho O
é O
uma O
mina O
. O
Com O
os O
seis O
|
| O
tostões O
que O
elle O
der O
, O
com O
o O
que O
eu O
ajudar O
, O
com O
alguma O
coisa O
que O
ella O
|
| O
tire O
da O
hortaliça O
que O
vende O
da O
fazenda O
, O
já O
se O
governa O
. O
E O
para O
mim O
é O
um O
|
| O
allivio O
, O
Mendes B-LOC
. O
|

| O
--É O
um O
allivio O
, O
senhor B-PER
conego I-PER
! O
repetiu O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
Ficaram O
calados O
. O
A O
tarde O
descahia O
muito O
limpida O
  O
o O
alto O
céo O
tinha O
uma O
|
| O
pallida O
côr O
azul O
  O
o O
ar O
estava O
immovel O
. O
N'aquelle B-PER
tempo O
o O
rio O
ia O
muito O
|
| O
vazio O
  O
pedaços O
de O
areia O
reluziam O
em O
sêcco B-LOC
  O
e O
a O
agua O
baixa O
arrastava-se O
|
| O
com O
um O
marulho O
brando O
, O
toda O
enrugada O
do O
roçar O
dos O
seixos O
. O
|

| O
Duas O
vaccas O
, O
guardadas O
por O
uma O
rapariga O
, O
appareceram O
então O
pelo O
caminho O
|
| O
lodoso O
que O
do O
outro O
lado O
do O
rio O
, O
defronte O
da O
alameda O
, O
corre O
junto O
d'um O
|
| O
silvado O
  O
entraram O
no O
rio B-LOC
devagar I-LOC
, O
e O
estendendo O
o O
pescoço O
pellado O
da O
|
| O
canga O
, O
bebiam O
de O
leve O
, O
sem O
ruido O
  O
a O
espaços O
erguiam O
a O
cabeça O
bondosa O
, O
|
| O
olhavam O
em O
redor O
com O
a O
passiva O
tranquillidade O
dos O
sêres O
fartos O
-- O
e O
fios O
|
| O
de O
agua O
, O
babados O
, O
luzidios O
á O
luz O
, O
pendiam-lhes O
dos O
cantos O
do O
focinho O
. O
|
| O
Com O
a O
inclinação O
do O
sol O
a O
agua O
perdia O
a O
sua O
claridade O
espelhada O
, O
|
| O
estendiam-se O
as O
sombras O
dos O
arcos O
da O
ponte O
. O
Do O
lado O
das O
colinas O
ia O
|
| O
subindo O
um O
crepusculo O
esfumado O
, O
e O
as O
nuvens O
côr O
de O
sanguinea O
e O
côr O
de O
|
| O
laranja O
que O
annunciam O
o O
calor O
faziam O
, O
sobre O
os O
lados O
do O
mar O
, O
uma O
|
| O
decoração O
muito O
rica O
. O
|

| O
--Bonita O
tarde O
! O
disse O
o O
coadjutor O
. O
|

| O
O O
conego O
bocejou O
, O
e O
fazendo O
uma O
cruz O
sobre O
o O
bocejo O
: O
|

| O
-- O
Vamo-nos B-LOC
chegando O
ás O
Ave-Marias B-LOC
, O
hein O
? O
|

| O
Quando O
, O
d'ahi O
a O
pouco O
, O
iam O
subindo O
as O
escadarias O
da O
Sé B-LOC
, O
o O
conego O
parou O
, O
|
| O
e O
voltando-se O
para O
o O
coadjutor O
: O
|

| O
--Pois O
está O
decidido O
, O
amigo O
Mendes B-PER
, O
ferro O
o O
Amaro B-LOC
na O
casa O
da O
S. B-LOC
|
| I-LOC
Joanneira I-LOC
! O
É O
uma O
pechincha O
para O
todos O
. O
|

| O
--Uma O
grande B-LOC
pechincha I-LOC
! O
disse O
respeitosamente O
o O
coadjutor O
. O
Uma O
grande O
|
| O
pechincha O
! O
|

| O
E O
entraram O
na O
igreja O
, O
persignando-se O
. O
|




| O
II O
|


| O
Uma O
semana O
depois O
soube-se O
que O
o O
novo O
parocho O
devia O
chegar O
pela O
|
| O
diligencia O
de O
Chão B-LOC
de I-LOC
Maçãs I-LOC
, O
que O
traz O
o O
correio O
á O
tarde O
  O
e O
desde O
as O
seis O
|
| O
horas O
o O
conego O
Dias B-PER
e O
o O
coadjutor O
passeavam O
no O
largo O
do O
Chafariz B-LOC
, O
á O
|
| O
espera O
de O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
Era O
então O
nos O
fins O
de O
agosto O
. O
Na O
longa O
alameda O
macadamisada O
que O
vai O
|
| O
junto O
do O
rio O
, O
entre O
os O
dois O
renques O
de O
velhos O
choupos O
, O
entreviam-se O
|
| O
vestidos O
claros O
de O
senhoras O
passeando O
. O
Do O
lado O
do O
Arco B-LOC
, O
na O
correnteza O
de O
|
| O
casebres O
pobres O
, O
velhas O
fiavam O
á O
porta O
  O
crianças O
sujas O
brincavam O
pelo O
|
| O
chão O
, O
mostrando O
os O
seus O
enormes O
ventres O
nús O
  O
e O
gallinhas O
em O
redor O
iam O
|
| O
picando O
vorazmente O
as O
immundicies O
esquecidas O
. O
Em O
redor O
do O
chafariz O
cheio O
|
| O
de O
ruido O
, O
onde O
os O
cantaros O
arrastam O
sobre O
a O
pedra O
, O
criadas O
ralham O
, O
|
| O
soldados O
, O
com O
a O
sua O
fardeta O
suja O
, O
enormes O
botas O
cambadas O
, O
namoravam O
, O
|
| O
meneando O
a O
chibata B-LOC
de I-LOC
junco I-LOC
  O
com O
o O
seu O
cantaro O
bojudo O
de O
barro O
|
| O
equilibrado O
á O
cabeça O
sobre O
a O
rodilha O
, O
raparigas O
iam-se O
aos O
pares O
, O
|
| O
meneando O
os O
quadris O
  O
e O
dois O
officiaes O
ociosos O
, O
com O
a O
farda O
desapertada O
|
| O
sobre O
o O
estomago O
, O
conversavam O
, O
esperando O
, O
_ O
a O
vêr O
quem O
viria O
_ O
. O
A O
|
| O
diligencia O
tardava O
. O
Quando O
o O
crepusculo O
desceu O
, O
uma O
lamparina O
luziu O
no O
|
| O
nicho O
do O
santo O
, O
por O
cima O
do O
Arco B-LOC
  O
e O
defronte O
iam-se O
alumiando O
uma O
a O
uma O
, O
|
| O
com O
uma O
luz O
soturna O
, O
as O
janellas O
do O
hospital O
. O
|

| O
Já O
tinha O
anoitecido O
quando O
a O
diligencia O
, O
com O
as O
lanternas O
accesas O
, O
|
| O
entrou O
na O
Ponte B-LOC
ao O
trote O
esgalgado O
dos O
seus O
magros O
cavallos O
brancos O
, O
e O
|
| O
veio O
parar O
ao O
pé O
do O
chafariz O
, O
por O
baixo O
da O
estalagem O
do O
Cruz B-PER
  O
o O
caixeiro O
|
| O
do O
tio O
Patricio B-PER
partiu O
logo O
a O
correr O
para O
a O
Praça B-LOC
com O
o O
maço O
dos O
|
| O
_ O
Diarios B-MISC
Populares I-MISC
_ O
  O
o O
tio O
Baptista B-PER
, O
o O
patrão O
, O
com O
o O
cachimbo O
negro O
ao O
|
| O
canto O
da O
boca O
, O
desatrellava O
, O
praguejando O
tranquillamente O
  O
e O
um O
homem O
que O
|
| O
vinha O
na O
almofada O
, O
ao O
pé O
do O
cocheiro O
, O
de O
chapéo B-PER
alto I-PER
e O
comprido O
capote O
|
| O
ecclesiastico O
, O
desceu O
cautelosamente O
, O
agarrando-se O
ás O
guardas O
de O
ferro O
|
| O
dos O
assentos O
, O
bateu O
com O
os O
pés O
no O
chão O
para O
os O
desentorpecer O
, O
e O
olhou O
em O
|
| O
redor O
. O
|

| O
--Oh O
, O
Amaro B-LOC
! O
gritou O
o O
conego O
que O
se O
tinha O
aproximado O
, O
oh O
, O
ladrão O
! O
|

| O
--Oh O
, O
Padre-Mestre B-MISC
! I-MISC
disse O
o O
outro O
com O
alegria O
. O
E O
abraçaram-se O
, O
emquanto O
|
| O
o O
coadjutor O
, O
todo O
curvado O
, O
tinha O
o O
barrete O
na O
mão O
. O
|

| O
D'ahi O
a O
pouco O
as O
pessoas O
que O
estavam O
nas O
lojas O
viram O
atravessar O
a O
Praça B-LOC
, O
|
| O
entre O
a O
corpulencia O
vagarosa O
do O
conego O
Dias B-PER
e O
a O
figura O
esguia O
do O
|
| O
coadjutor O
, O
um O
homem O
um O
pouco O
curvado O
, O
com O
um O
capote O
de O
padre O
. O
Soube-se O
|
| O
que O
era O
o O
parocho O
novo O
  O
e O
disse-se O
logo O
na O
botica O
que O
era O
_ O
uma O
boa O
|
| O
figura O
de O
homem O
_ O
. O
O O
João B-PER
Bicha I-PER
levava O
adiante O
um O
bahú O
e O
um O
sacco O
de O
|
| O
chita O
  O
e O
como O
áquella O
hora O
já O
estava O
bebedo O
, O
ia O
resmungando O
o O
_ O
Bemdito B-LOC
_ O
. O
|

| O
Eram O
quasi O
nove O
horas O
, O
a O
noite O
cerrára O
. O
Em O
redor O
da O
Praça B-LOC
as O
casas O
|
| O
estavam O
já O
adormecidas O
: O
das O
lojas O
debaixo O
da O
arcada O
sahia O
a O
luz O
triste O
|
| O
dos O
candieiros O
de O
petroleo O
, O
entreviam-se O
dentro O
figuras O
somnolentas O
, O
|
| O
caturrando O
em O
cavaqueira O
, O
ao O
balcão O
. O
As O
ruas O
que O
vinham O
dar O
á O
Praça B-LOC
, O
|
| O
tortuosas O
, O
tenebrosas O
, O
com O
um O
lampeão O
mortiço O
, O
pareciam O
deshabitadas O
. O
E O
|
| O
no O
silencio O
o O
sino O
da O
Sé B-LOC
dava O
vagarosamente O
o O
toque O
das O
almas O
. O
|

| O
O O
conego O
Dias B-PER
ia O
explicando O
pachorrentamente O
ao O
parocho O
« O
o O
que O
lhe O
|
| O
arranjára O
» O
. O
Não O
lhe O
tinha O
procurado O
casa O
: O
seria O
necessario O
comprar O
|
| O
mobilia O
, O
buscar O
criada O
, O
despezas O
innumeraveis O
! O
Parecera-lhe O
melhor O
|
| O
tomar-lhe O
quartos O
n'uma O
casa O
de O
hospedes O
respeitavel O
, O
de O
muito O
|
| O
conchego O
-- O
e O
n'essas O
condições O
( O
e O
alli B-PER
estava O
o O
amigo O
coadjutor O
que O
o O
|
| O
podia O
dizer O
) O
, O
não O
havia O
como O
a O
da O
S. B-LOC
Joanneira I-LOC
. O
Era O
bem O
arejada O
, O
muito O
|
| O
aceio O
, O
a O
cozinha O
não O
deitava O
cheiro O
  O
tinha O
lá O
estado O
o O
secretario O
geral O
|
| O
e O
o O
inspector O
dos O
estudos O
  O
e O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
( O
o O
Mendes B-LOC
amigo O
conhecia-a O
|
| O
bem O
) O
era O
uma O
mulher O
temente O
a O
Deus B-PER
, O
de O
boas O
contas O
, O
muito O
economica O
e O
|
| O
cheia O
de O
condescendencias O
... O
|

| O
--Vossê O
está O
alli B-PER
como O
em O
sua O
casa O
! O
Tem O
o O
seu O
_ O
cozido O
_ O
, O
prato O
de O
meio O
, O
|
| O
café O
... O
|

| O
--Vamos O
a O
saber O
, O
Padre-Mestre O
: O
preço O
? O
disse O
o O
parocho O
. O
|

| O
--Seis O
tostões O
. O
Que O
diabo O
, O
é O
de O
graça O
! O
Tem O
um O
quarto O
, O
tem O
uma O
saleta O
... O
|

| O
--Uma O
rica O
saleta O
, O
commentou O
o O
coadjutor O
respeitosamente O
. O
|

| O
--E O
é O
longe O
da O
Sé B-LOC
? O
perguntou O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
--Dois O
passos O
. O
Póde-se O
ir O
dizer O
missa O
de O
chinelos O
. O
Na O
casa O
ha O
uma O
|
| O
rapariga O
, O
continuou O
com O
a O
sua O
voz O
pausada O
o O
conego O
Dias B-PER
. O
É O
a O
filha O
da O
S. B-PER
|
| I-PER
Joanneira I-PER
. O
Rapariga B-LOC
de O
vinte O
e O
dois O
annos O
. O
Bonita B-LOC
. O
Sua O
pontinha O
de O
|
| O
genio O
, O
mas O
bom O
fundo O
... O
Aqui O
tem O
vôsse O
a O
sua O
rua O
. O
|

| O
Era O
estreita O
, O
de O
casas O
baixas O
e O
pobres O
, O
esmagada O
pelas O
altas O
paredes O
da O
|
| O
velha O
Misericordia B-LOC
, O
com O
um O
lampeão O
lugubre O
ao O
fundo O
. O
|

| O
--E O
aqui O
tem O
vossê O
o O
seu O
palacio O
! O
disse O
o O
conego O
, O
batendo O
na O
aldraba O
de O
|
| O
uma O
porta O
esguia O
. O
|

| O
No O
primeiro O
andar O
duas O
varandas O
de O
ferro O
, O
de O
aspecto O
antigo O
, O
faziam O
|
| O
saliencia O
, O
com O
os O
seus O
arbustos O
de O
alecrim B-LOC
, O
que O
se O
arredondavam O
aos O
|
| O
cantos O
em O
caixas O
de O
madeira O
  O
as O
janellas O
de O
cima O
, O
pequeninas O
, O
eram O
de O
|
| O
peitoril O
  O
e O
a O
parede O
, O
pelas O
suas O
irregularidades O
, O
fazia O
lembrar O
uma O
lata O
|
| O
amolgada O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
esperava O
no O
alto O
da O
escada O
  O
uma O
criada O
, O
enfezada O
e O
|
| O
sardenta O
, O
alumiava O
com O
um O
candieiro O
de O
petroleo O
  O
e O
a O
figura O
da O
S. B-LOC
|
| I-LOC
Joanneira I-LOC
destacava O
plenamente O
na O
luz O
sobre O
a O
parede O
caiada O
. O
Era O
gorda O
, O
|
| O
alta O
, O
muito O
branca O
, O
d'aspecto O
pachorrento O
. O
Os O
seus O
olhos O
pretos O
tinham O
|
| O
já O
em O
redor O
a O
pelle O
engelhada O
  O
os O
cabellos O
arripiados O
, O
com O
um O
enfeite O
|
| O
escarlate O
, O
eram O
já O
raros O
aos O
cantos O
da O
testa O
e O
no O
começo O
da O
risca O
  O
mas O
|
| O
percebiam-se O
uns O
braços O
rechonchudos O
, O
um O
collo O
copioso O
e O
roupas O
aceadas O
. O
|

| O
--Aqui O
tem O
a O
senhora O
o O
seu O
hospede O
, O
disse O
o O
conego O
subindo O
. O
|

| O
--Muita O
honra O
em O
receber O
o O
senhor O
parocho O
! O
muita O
honra O
! O
Ha O
de O
vir O
muito O
|
| O
cansado O
! O
por O
força O
! O
Para O
aqui O
, O
tem O
a O
bondade O
? O
Cuidado O
com O
o O
degrausinho O
. O
|

| O
Levou-o O
para O
uma O
sala O
pequena O
pintada O
de O
amarello B-PER
, O
com O
um O
vasto O
canapé O
|
| O
de O
palhinha O
encostado O
à O
parede O
, O
e O
defronte O
, O
aberta O
, O
uma O
mesa O
forrada O
de O
|
| O
baeta O
verde O
. O
|

| O
--É O
a O
sua O
sala O
, O
senhor O
parocho O
, O
disse O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
. O
Para O
receber O
, O
para O
|
| O
espairecer O
... O
Aqui O
-- O
acrescentou O
abrindo O
uma O
porta O
-- O
é O
o O
seu O
quarto O
de O
|
| O
dormir O
. O
Tem O
a O
sua O
commoda O
, O
o O
seu O
guarda-roupa O
... O
--Abriu O
os O
gavetões O
, O
|
| O
gabou O
a O
cama O
batendo O
a O
elasticidade O
dos O
colxões O
-- O
Uma O
campainha O
para O
|
| O
chamar O
sempre O
que O
queira O
... O
As O
chavinhas O
da O
commoda O
estão O
aqui O
... O
Se O
|
| O
gosta O
de O
travesseirinho O
mais O
alto O
... O
Tem O
um O
cobertor O
só O
, O
mas O
querendo O
... O
|

| O
--Está O
bem O
, O
está O
tudo O
muito O
bem O
, O
minha O
senhora O
, O
disse O
o O
parocho O
com O
a O
|
| O
sua O
voz O
baixa O
e O
suave O
. O
|

| O
--É O
pedir O
! O
O O
que O
ha O
, O
da O
melhor O
vontade O
... O
|

| O
--Oh O
creatura O
de O
Deus B-PER
! O
interrompeu O
o O
conego O
jovialmente O
, O
o O
que O
elle B-MISC
quer O
|
| O
agora O
é O
cear O
! O
|

| O
--Tambem O
tem O
a O
ceiasinha O
prompta O
. O
Desde O
as O
seis O
que O
está O
o O
caldo O
a O
|
| O
apurar O
... O
|

| O
E O
sahiu O
, O
para O
apressar O
a O
criada O
, O
dizendo O
logo O
do O
fundo O
da O
escada O
: O
|

| O
--Vá O
, O
_ O
Ruça B-PER
_ O
, O
mexe-te B-MISC
, O
mexe-te B-MISC
! O
... O
|

| O
O O
conego O
sentou-se O
pesadamente O
no O
canapé O
, O
e O
sorvendo O
a O
sua O
pitada O
: O
|

| O
--É O
contentar O
, O
meu O
rico O
. O
Foi O
o O
que O
se O
pôde O
arranjar O
. O
|

| O
--Eu O
estou O
bem O
em O
toda O
a O
parte O
, O
Padre-Mestre B-LOC
, O
disse O
o O
parocho O
, O
calçando O
|
| O
os O
seus O
chinelos O
de O
ourelo O
. O
Olha O
o O
seminario O
! O
... O
E O
em O
Feirão B-LOC
! O
Cahia-me O
a O
|
| O
chuva O
na O
cama O
. O
|

| O
Para O
o O
lado O
da O
Praça B-LOC
, O
então O
, O
sentiu-se O
o O
toque O
de O
cornetas O
. O
|

| O
--Que O
é O
aquillo O
? O
perguntou O
Amaro B-LOC
, O
indo O
á O
janella B-LOC
. O
|

| O
--Ás O
nove O
e O
meia O
, O
o O
toque O
de O
recolher O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
abriu O
a O
vidraça O
. O
Ao O
fim O
da O
rua O
um O
candieiro O
esmorecia O
. O
A O
noite O
|
| O
estava O
muito O
negra O
. O
E O
havia O
sobre O
a O
cidade O
um O
silencio O
concavo O
, O
de O
|
| O
abobada O
. O
|

| O
Depois O
das O
cornetas O
, O
um O
rufar O
lento O
de O
tambores O
afastou-se O
para O
o O
lado O
|
| O
do O
quartel O
  O
por O
baixo O
da O
janella O
um O
soldado O
, O
que O
se O
demorára O
n'alguma O
|
| O
viella O
do O
castello O
, O
passou O
correndo O
  O
e O
das O
paredes O
da O
Misericordia B-LOC
sahia O
|
| O
constantemente O
o O
agudo O
piar O
das O
corujas O
. O
|

| O
--É O
triste O
isto O
, O
disse O
Amaro B-LOC
. O
|

| O
Mas O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
gritou O
de O
cima O
: O
|

| O
--Póde O
subir O
, O
senhor O
conego O
! O
Está O
o O
caldo O
na O
mesa O
! O
|

| O
--Ora O
vá O
, O
vá O
, O
que O
vossê O
deve O
estar O
a O
cahir O
de O
fome O
, O
Amaro!--disse O
o O
|
| O
conego O
, O
erguendo-se O
muito O
pesado O
. O
|

| O
E O
detendo O
um O
momento O
o O
parocho O
pela O
manga O
do O
casaco O
: O
|

| O
--Vai O
vossê B-MISC
vêr I-MISC
o O
que O
é O
um O
caldo O
de O
gallinha O
feito O
cá O
pela O
senhora O
! O
Da O
|
| O
gente O
se O
babar O
! O
... O
|


| O
No O
meio O
da O
sala O
de O
jantar O
, O
forrada O
de O
papel O
escuro O
, O
a O
claridade O
da O
mesa O
|
| O
alegrava O
, O
com O
a O
sua O
toalha O
muito O
branca O
, O
a O
louça O
, O
os O
copos O
reluzindo O
á O
|
| O
luz O
forte O
d'um O
candieiro O
d' O
_abat-jour B-MISC
_ O
verde O
. O
Da O
terrina O
subia O
o O
vapor O
|
| O
cheiroso O
do O
caldo O
, O
e O
na O
larga O
travessa O
a O
gallinha O
gorda O
, O
afogada O
n'um O
|
| O
arroz O
humido O
e O
branco O
, O
rodeada O
de O
nacos O
de O
bom O
paio O
, O
tinha O
uma O
|
| O
apparencia O
succulenta O
de O
prato O
morgado O
. O
No O
armario O
envidraçado O
, O
um O
pouco O
|
| O
na O
sombra O
, O
viam-se O
côres O
claras O
de O
porcelana O
  O
a O
um O
canto O
, O
ao O
pé O
da O
|
| O
janella O
, O
estava O
o O
piano O
, O
coberto O
com O
uma O
colcha O
de O
setim O
desbotado O
. O
Na O
|
| O
cozinha O
frigia-se O
  O
e O
sentindo O
o O
cheiro O
fresco O
que O
vinha O
d'um O
taboleiro O
|
| O
de O
roupa O
lavada O
, O
o O
parocho O
esfregou O
as O
mãos O
, O
regalado O
. O
|

| O
--Para O
aqui O
, O
senhor O
parocho O
, O
para O
aqui O
, O
disse O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
. O
D'ahi O
|
| O
póde-lhe O
vir O
frio.--Foi O
fechar O
as O
portadas O
das O
janellas O
  O
chegou-lhe O
um O
|
| O
caixão O
de O
areia O
para O
as O
pontas O
dos O
cigarros.--E O
o B-MISC
senhor I-MISC
conego I-MISC
toma O
um O
|
| O
copinho O
de O
geleia O
, O
sim O
? O
|

| O
--Vá O
lá O
, O
para O
fazer O
companhia O
, O
disse O
jovialmente O
o O
conego O
, O
sentando-se O
e O
|
| O
desdobrando O
o O
guardanapo O
. O
|

| O
A O
S. B-LOC
Joanneira I-LOC
, O
no O
emtanto O
, O
mexendo-se O
pela O
sala O
, O
ia O
admirando O
o O
parocho O
|
| O
que O
, O
com O
a O
cabeça O
sobre O
o O
prato O
, O
comia O
em O
silencio O
o O
seu O
caldo O
, O
soprando O
|
| O
a O
colhér O
. O
Parecia O
bem O
feito O
: O
tinha O
um O
cabello O
muito O
preto O
, O
levemente O
|
| O
annelado O
. O
O O
rosto O
era O
oval O
, O
de O
pelle O
trigueira O
e O
fina O
, O
os O
olhos O
negros O
e O
|
| O
grandes O
, O
com O
pestanas O
compridas O
. O
|

| O
O O
conego O
, O
que O
não O
o O
via O
desde O
o O
seminario O
, O
achava-o O
mais O
forte O
, O
mais O
|
| O
viril O
. O
|

| O
--Vossê O
era O
enfezadito O
... O
|

| O
--Foi O
o O
ar O
da O
serra O
, O
dizia O
o O
parocho O
, O
fez-me B-PER
bem.--Contou O
então O
a O
sua O
|
| O
triste O
existencia O
em O
Feirão B-LOC
, O
na O
alta O
Beira B-LOC
, O
durante O
a O
aspereza O
do O
|
| O
inverno O
, O
só O
, O
com O
pastores O
. O
O O
conego O
deitava-lhe O
o O
vinho O
de O
alto O
, O
|
| O
fazendo-o O
espumar O
. O
|

| O
--Pois O
é O
beber-lhe O
, O
homem O
! O
é O
beber-lhe O
! O
D'esta O
gota O
não O
pilhava O
vossê O
no O
|
| O
seminario O
. O
|

| O
Fallaram O
do O
seminario O
. O
|

| O
--Que O
será O
feito O
do O
Rabicho B-PER
, O
o O
despenseiro O
? O
disse O
o O
conego O
. O
|

| O
--E O
do O
Carôcho B-MISC
, O
que O
roubava O
as O
batatas O
? O
|

| O
Riram B-LOC
  O
e O
bebendo O
, O
na O
alegria O
das O
reminiscencias O
, O
recordavam O
as O
historias O
|
| O
de O
então O
, O
o O
catarrho O
do O
reitor O
, O
e O
o O
mestre O
de O
canto-chão O
que O
deixára O
um O
|
| O
dia O
cahir O
do O
bolso O
as O
poesias O
obscenas O
de O
Bocage B-PER
. O
|

| O
--Como O
o O
tempo O
passa O
, O
como O
o O
tempo O
passa O
! O
diziam O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
então O
poz O
na O
mesa O
um O
prato O
covo O
com O
maçãs B-LOC
assadas I-LOC
. O
|

| O
--Viva O
! O
Não O
, O
lá O
n'isso O
tambem O
eu O
entro O
! O
exclamou O
logo O
o O
conego O
. O
A O
bella O
|
| O
maçã O
assada O
! O
nunca O
me O
escapa O
! O
Grande B-LOC
dona O
de O
casa O
, O
meu O
amigo O
, O
rica O
dona O
|
| O
de O
casa O
, O
cá O
a O
nossa O
S. B-PER
Joanneira I-PER
! O
Grande B-LOC
dona O
de O
casa O
! O
|

| O
Ella O
ria O
  O
viam-se O
os O
seus O
dois O
dentes O
de O
diante O
, O
grandes O
e O
chumbados O
. O
|
| O
Foi O
buscar O
uma O
garrafa O
de O
vinho O
do O
Porto B-LOC
  O
poz O
no O
prato O
do O
conego O
, O
com O
|
| O
requintes O
devotos O
, O
uma O
maçã O
desfeita O
polvilhada O
de O
assucar O
  O
e O
|
| O
batendo-lhe O
nas O
costas O
com O
a O
mão O
papuda O
e O
molle B-LOC
: O
|

| O
--Isto O
é O
um O
santo O
, O
senhor B-PER
parocho I-PER
, O
isto O
é O
um O
santo O
! O
Ai O
, O
devo-lhe O
muitos O
|
| O
favores O
! O
|

| O
--Deixe O
fallar O
, O
deixe O
fallar O
... O
, O
dizia O
o O
conego.-- B-PER
Espalhava-se-lhe O
no O
|
| O
rosto O
um O
contentamento O
baboso.--Boa O
gota O
! O
acrescentou O
, O
saboreando O
o O
seu O
|
| O
calix O
de O
_ O
porto O
_ O
. O
Boa O
gota O
! O
|

| O
--Olhe O
que O
ainda O
é O
dos O
annos O
da O
Amelia B-LOC
, O
senhor O
conego O
. O
|

| O
--E O
onde O
está O
ella O
, O
a O
pequena O
? O
|

| O
--Foi O
ao O
_ O
Morenal B-MISC
_ O
com O
a O
D. B-PER
Maria I-PER
. O
Aquillo B-LOC
naturalmente O
foram O
para O
casa O
|
| O
das O
Gansosos B-LOC
passar O
a O
noite O
. O
|

| O
--Cá O
esta O
senhora O
é O
proprietaria O
, O
explicou O
o O
conego O
, O
fallando O
do O
|
| O
_ O
Morenal B-MISC
_ O
. O
É O
um O
condado!--Ria O
com O
bonhomia O
, O
e O
os O
seus O
olhos O
luzidios O
|
| O
percorriam O
ternamente O
a O
corpulencia O
da O
S. B-LOC
Joanneira I-LOC
. O
|

| O
--Ah O
, O
senhor O
parocho O
, O
deixe O
fallar O
, O
é O
uma O
nesga O
de O
terra O
... O
, O
disse O
ella O
. O
|

| O
Mas O
vendo O
a O
criada O
encostada O
á O
parede O
, O
sacudida O
com O
afflicções O
de O
tosse O
: O
|

| O
--Ó O
mulher O
, O
vai O
tossir O
lá O
p'ra O
dentro O
! O
credo O
! O
|

| O
A O
moça O
sahiu O
, O
pondo O
o O
avental O
sobre O
a O
boca B-ORG
. O
|

| O
--Parece O
doente O
, O
coitada O
, O
observou O
o O
parocho O
. O
|

| O
Muito O
achacada O
, O
muito O
! O
... O
A O
_ O
pobre O
de O
Christo B-PER
_ O
era O
sua O
afilhada O
, O
orphã O
, O
|
| O
e O
estava O
quasi O
tisica O
. O
Tinha-a B-LOC
tomado O
por O
piedade O
... O
|

| O
--E O
tambem O
porque O
a O
criada O
que O
cá O
tinha O
foi O
para O
o O
hospital O
, O
a O
|
| O
desavergonhada O
... O
Metteu-se O
ahi O
com O
um O
soldado O
! O
... O
|

| O
O O
padre B-PER
Amaro I-PER
baixou O
devagar O
os O
olhos O
-- O
e O
trincando O
migalhas O
perguntou O
se O
|
| O
havia O
muitas O
doenças O
n'aquelle B-MISC
verão O
. O
|

| O
--Cholerinas O
, O
das O
fructas O
verdes O
, O
rosnou O
o O
conego O
. O
Mettem-se O
pelas O
|
| O
melancias O
, O
depois O
tarraçadas O
de O
agua O
... O
E O
suas O
febritas O
... O
|

| O
Fallaram O
então O
das O
sezões O
do O
campo O
, O
dos O
ares O
de O
Leiria B-LOC
. O
|

| O
--Que O
eu O
agora O
, O
dizia O
o O
padre B-PER
Amaro I-PER
, O
ando O
mais O
forte O
. O
Louvado O
seja O
Nosso B-PER
|
| I-PER
Senhor I-PER
Jesus I-PER
Christo I-PER
, O
tenho O
saude O
, O
tenho O
! O
|

| O
--Ai O
, O
Nosso B-PER
Senhor I-PER
lh'a I-PER
conserve O
, O
que O
nem O
sabe O
o O
bem O
que O
é O
! O
exclamou O
a O
|
| O
S. B-LOC
Joanneira.--Contou O
immediatamente O
a O
grande O
desgraça O
que O
tinha O
em O
|
| O
casa O
, O
uma O
irmã O
meia O
idiota O
entrevada O
havia O
dez O
annos O
! O
Ia O
fazer O
sessenta O
|
| O
annos O
... O
No O
inverno O
viera-lhe O
um O
catarrho O
, O
e O
desde O
então O
, O
coitadinha O
, O
|
| O
definhava O
, O
definhava O
... O
|

| O
--Ha O
bocado O
, O
ao O
fim O
da O
tarde O
, O
teve O
ella O
um O
ataque O
de O
tosse O
! O
Pensei B-LOC
que O
|
| O
se O
ia O
embora O
. O
Agora O
descansou O
mais O
... O
|

| O
Continuou O
a O
fallar O
« O
d'aquella O
tristeza O
» O
, O
depois O
da O
sua O
Ameliasinha B-LOC
, O
das O
|
| O
Gansosos B-LOC
, O
do O
antigo O
chantre O
, O
da O
carestia O
de O
tudo O
-- O
sentada O
, O
com O
o O
gato O
no O
|
| O
collo O
, O
rolando O
com O
os O
dois O
dedos O
, O
monotonamente O
, O
bolinhas O
de O
pão O
. O
O O
|
| O
conego O
, O
pesado O
, O
cerrava O
as O
palpebras O
  O
tudo O
na O
sala O
parecia O
ir O
|
| O
gradualmente O
adormecendo O
  O
a O
luz O
do O
candieiro O
esmorecia O
. O
|

| O
--Pois O
senhores O
, O
disse O
por O
fim O
o O
conego O
mexendo-se O
, O
isto O
são O
horas O
! O
|

| O
O O
padre B-PER
Amaro I-PER
ergueu-se O
, O
e O
com O
os O
olhos O
baixos O
deu O
as O
_ O
graças O
_ O
. O
|

| O
--O O
senhor O
parocho O
quer O
lamparina O
? O
perguntou O
cuidadosamente O
a O
S. B-PER
|
| I-PER
Joanneira I-PER
. O
|

| O
--Não O
, O
minha O
senhora O
. O
Não O
uso O
. O
Boas B-PER
noites O
! O
|

| O
E O
desceu O
devagar O
, O
palitando O
os O
dentes O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
alumiava O
no O
patamar O
, O
com O
o O
candieiro O
. O
Mas O
nos O
primeiros O
|
| O
degraus O
o O
parocho O
parou O
, O
e O
voltando-se O
, O
affectuosamente O
: O
|

| O
--É O
verdade O
, O
minha O
senhora O
, O
ámanhã O
é O
sexta-feira O
, O
é O
jejum O
... O
|

| O
--Não O
, O
não O
, O
acudiu O
o O
conego O
que O
se O
embrulhava O
na O
capa O
de O
lustrina O
, O
|
| O
bocejando O
, O
vossê O
ámanhã O
janta O
commigo O
. O
Eu O
venho O
por O
cá O
, O
vamos O
ao O
|
| O
chantre O
, O
á O
Sé B-LOC
, O
e O
por O
ahi O
... O
E O
olhe O
que O
tenho O
lulas O
. O
É O
um O
milagre O
, O
que O
|
| O
isto O
aqui O
nunca O
ha O
peixe O
. O
|

| O
A O
S. B-PER
Joanneira I-PER
tranquillisou O
logo O
o O
parocho O
: O
|

| O
--Ai O
, O
é O
escusado O
lembrar O
os O
jejuns O
, O
senhor O
parocho O
. O
Tenho B-PER
o O
maior O
|
| O
escrupulo O
! O
|

| O
--Eu O
dizia O
, O
explicou O
o O
parocho O
, O
porque O
infelizmente O
hoje O
em O
dia O
ninguem O
|
| O
cumpre O
... O
|

| O
--Tem O
vossa O
senhoria O
muita O
razão O
, O
atalhou O
ella O
. O
Mas O
eu O
! O
credo O
! O
... O
A O
|
| O
salvação O
da O
minha O
alma O
antes O
de O
tudo O
! O
|

| O
A O
campainha O
em O
baixo O
, O
então O
, O
retiniu O
fortemente O
. O
|

| O
--Ha O
de O
ser O
a O
pequena O
, O
disse O
a O
S. B-PER
Joanneira I-PER
. O
Abre B-LOC
, O
_ O
Ruça B-PER
_ O
! O
|

| O
A O
porta O
bateu O
, O
sentiram-se O
vozes O
, O
risinhos O
. O
|

| O
-És O
tu O
, O
Amelia B-LOC
? O
|

| O
Uma O
voz O
disse O
_ O
adeusinho B-PER
! O
adeusinho B-PER
! O
_ O
E O
appareceu O
, O
subindo O
quasi O
a O
|
| O
correr O
, O
com O
os O
vestidos O
um O
pouco O
apanhados O
adiante O
, O
uma O
bella O
rapariga O
, O
|
| O
forte O
, O
alta O
, O
bem O
feita O
, O
com O
uma O
manta O
branca O
pela O
cabeça O
e O
na O
mão O
um O
|
| O
ramo O
de O
alecrim B-LOC
. O
|

| O
--Sobe O
, O
filha O
. O
Aqui O
está O
o O
senhor O
parocho O
. O
Chegou O
agora O
á O
noitinha O
, O
|
| O
sobe O
! O
|

| O
Amelia B-LOC
tinha O
parado O
um O
pouco O
embaraçada O
, O
olhando O
para O
os O
degraus O
de O
|
| O
cima O
, O
onde O
o O
parocho O
ficára O
, O
encostado O
ao O
corrimão O
. O
Respirava O
fortemente O
|
| O
de O
ter O
corrido O
  O
vinha O
córada O
  O
os O
seus O
olhos O
vivos O
e O
negros O
luziam O
  O
e O
|
| O
sahia O
d'ella O
uma O
sensação O
de O
frescura O
e O
de O
prados O
atravessados O
. O
|

| O
O O
parocho O
desceu O
, O
cingido O
ao O
corrimão O
, O
para O
a O
deixar O
passar O
, O
murmurando O
|
| O
_ O
boas O
noites O
! O
_ O
com O
a O
cabeça O
baixa O
. O
O O
conego O
, O
que O
descia O
atraz O
, O
|
| O
pesadamente O
, O
tomou O
o O
meio O
da O
escada O
, O
diante O
de O
Amelia B-PER
: O
|

| O
--Então O
isto O
são O
horas O
, O
sua O
bréjeira O
! O
|

| O
Ella O
teve O
um O
risinho O
, O
encolheu-se O
. O
|

| O
--Ora O
vá-se O
encommendar O
a O
Deus B-PER
, O
vá O
! O
disse O
batendo-lhe O
no O
rosto O
|
| O
devagarinho O
com O
a O
sua O
mão O
grossa O
e O
cabelluda O
. O
|

| O
Ella B-PER
subiu O
a O
correr O
, O
emquanto O
o O
conego O
, O
depois O
d'ir O
buscar O
o O
guardasol B-LOC
á O
|
| O
saleta O
, O
sahia O
, O
dizendo O
á O
criada O
, O
que O
erguia O
o O
candieiro O
sobre O
a O
escada O
: O
|

| O
--Está O
bom O
, O
eu O
vejo O
, O
não O
apanhes O
frio O
, O
rapariga O
. O
Então O
ás O
oito O
, O
Amaro B-LOC
! O
|
| O
Esteja B-MISC
a O
pé O
! O
Vai-te B-ORG
, O
rapariga O
, O
adeus O
! O
Reza B-PER
á I-PER
Senhora I-PER
da I-PER
Piedade I-PER
que O
te O
|
| O
seque O
essa O
catarrheira O
. O
|

| O
O O
parocho O
fechou O
a O
porta O
do O
quarto O
. O
A O
roupa O
da O
cama O
entreaberta O
, O
alva O
, O
|
| O
tinha O
um O
bom O
cheiro O
de O
linho O
lavado O
. O
Por O
cima O
da O
cabeceira O
pendia O
a O
|
| O
gravura O
antiga O
d'um O
Christo O
crucificado O
. O
Amaro B-PER
abriu O
o O
seu O
Breviario B-PER
, O
|
| O
ajoelhou O
aos O
pés O
da O
cama O
, O
persignou-se O
  O
mas O
estava O
fatigado O
, O
vinham-lhe O
|
| O
grandes O
bocejos O
  O
e O
então O
por O
cima O
, O
sobre O
o O
tecto O
, O
através O
das O
orações O
|
| O
rituaes O
que O
machinalmente O
ia O
lendo O
, O
começou O
a O
sentir O
o O
_ O
tic-tic O
_ O
das O
|
| O
botinas O
de O
Amelia B-LOC
e O
o O
ruido O
das O
saias O
engommadas O
que O
ella O
sacudia O
ao O
|
| O
despir-se O
. O
|




| O
III B-LOC
|


| I-LOC
Amaro I-LOC
Vieira O
nascera O
em O
Lisboa B-LOC
em O
casa O
da O
senhora O
marqueza O
d'Alegros B-PER
. O
|
| O
Seu O
pai O
era O
criado O
do O
marquez O
  O
a O
mãi O
era O
criada O
de O
quarto O
, O
quasi O
uma O
|
| O
amiga O
da O
senhora O
marqueza O
. O
Amaro B-LOC
conservava O
ainda O
um O
livro O
, O
o O
_ O
Menino B-PER
|
| O
das O
selvas O
_ O
, O
com O
barbaras O
imagens O
coloridas O
, O
que O
tinha O
escripto O
na O
|
| O
primeira O
pagina O
branca O
: O
_ O
Á O
minha O
muito O
estimada O
criada O
Joanna B-PER
Vieira I-PER
e O
|
| O
verdadeira O
amiga O
que O
sempre O
tem O
sido,--Marqueza O
d'Alegros B-LOC
_ O
. O
Possuia O
|
| O
tambem O
um O
daguerreotypo O
de O
sua O
mãi O
: O
era O
uma O
mulher O
forte O
, O
de O
|
| O
sobrancelhas O
cerradas O
, O
a O
boca O
larga O
e O
sensualmente O
fendida O
, O
e O
uma O
côr O
|
| O
ardente O
. O
O O
pai O
de O
Amaro B-LOC
tinha O
morrido O
de O
apoplexia O
  O
e O
a O
mãi O
, O
que O
fôra O
|
| O
sempre O
tão O
sã O
, O
succumbiu O
, O
d'ahi O
a O
um O
anno O
, O
a O
uma O
tisica O
de O
larynge O
. O
|
| O
Amaro B-PER
completára I-PER
então O
seis O
annos O
. O
Tinha O
uma O
irmã O
mais O
velha O
que O
desde O
|
| O
pequena O
vivia O
com O
a O
avó O
em O
Coimbra B-LOC
, O
e O
um O
tio O
, O
mercieiro O
abastado O
do O
|
| O
bairro O
da O
Estrella B-MISC
. O
Mas O
a O
senhora O
marqueza O
ganhára O
amizade O
a O
Amaro B-LOC
  O
|
| O
conservou-o O
em O
sua O
casa O
, O
por O
uma O
adopção O
tacita O
  O
e O
começou O
, O
com O
grandes O
|
| O
escrupulos O
, O
a O
vigiar O
a O
sua O
educação O
. O
|

| O
A O
marqueza O
d'Alegros B-PER
ficára O
viuva O
aos O
quarenta O
e O
tres O
annos O
e O
passava O
a O
|
| O
maior O
parte O
do O
anno O
retirada O
na O
sua O
quinta O
de O
Carcavellos B-LOC
. O
Era O
uma O
|
| O
pessoa O
passiva O
, O
de O
bondade O
indolente O
, O
com O
capella O
em O
casa O
, O
um O
respeito O
|
| O
devoto O
pelos O
padres O
de O
S. B-PER
Luiz I-PER
, O
sempre O
preoccupada O
dos O
interesses O
da O
|
| O
Igreja B-ORG
. O
As O
suas O
duas O
filhas O
, O
educadas O
no O
receio O
do O
Céo B-MISC
e O
nas O
|
| O
preoccupações O
da O
Moda B-MISC
, O
eram O
beatas O
e O
faziam O
o O
_ O
chic O
_ O
fallando O
com O
igual O
|
| O
fervor O
da O
humildade O
christã O
e O
do O
ultimo O
figurino O
de O
Bruxellas B-LOC
. O
Um O
|
| O
jornalista O
de O
então O
dissera O
d'ellas:--Pensam O
todos O
os O
dias O
na O
_ O
toilette O
_ O
|
| O
com O
que O
hão O
de O
entrar O
no O
paraiso O
. O
|

| O
No O
isolamento O
de O
Carcavellos B-LOC
, O
n'aquella O
quinta O
de O
alamedas O
|
| O
aristocraticas O
onde O
os O
pavões O
gritavam O
, O
as O
duas O
meninas O
enfastiavam-se O
. O
|
| O
A O
Religião B-LOC
, O
a O
Caridade B-LOC
eram O
então O
occupações O
avidamente O
aproveitadas O
: O
|
| O
cosiam O
vestidos O
para O
os O
pobres O
da O
freguezia O
, O
bordavam O
frontaes O
para O
os O
|
| O
altares O
da O
igreja O
. O
De O
maio O
a O
outubro O
estavam O
inteiramente O
absorvidas O
|
| O
pelo O
trabalho O
de O
_ O
salvar O
a O
sua O
alma O
_ O
  O
liam O
os O
livros O
beatos O
e O
dôces O
  O
|
| O
como O
não O
tinham O
S. B-PER
Carlos I-PER
, O
as O
visitas O
, O
a O
Aline B-PER
, O
recebiam O
os O
padres O
e O
|
| O
cochichavam O
sobre O
a O
virtude O
dos O
santos O
. O
Deus O
era O
o O
seu O
luxo O
de O
verão O
. O
|

| O
A O
senhora O
marqueza O
resolvera O
desde O
logo O
fazer O
entrar O
Amaro B-LOC
na O
vida O
|
| O
ecclesiastica O
. O
A O
sua O
figura O
amarellada O
e O
magrita O
pedia O
aquelle O
destino O
|
| O
recolhido O
: O
era O
já O
affeiçoado O
ás O
coisas O
de O
capella O
, O
e O
o O
seu O
encanto O
era O
|
| O
estar O
aninhado O
ao O
pé O
de O
mulheres O
, O
no O
calor O
das O
saias O
unidas B-MISC
, O
ouvindo O
|
| O
fallar O
de O
santas O
. O
A O
senhora O
marqueza O
não O
o O
quiz O
mandar O
ao O
collegio O
|
| O
porque O
receava O
a O
impiedade O
dos O
tempos O
e O
as O
camaradagens O
immoraes O
. O
O O
|
| O
capellão O
da O
casa O
ensinava-lhe O
o O
latim O
, O
e O
a O
filha O
mais O
velha O
, O
a O
snr.^a O
D. B-PER
|
| I-PER
Luiza I-PER
, O
que O
tinha O
um O
nariz O
de O
cavallete O
e O
lia B-PER
Chateaubriand I-PER
, O
dava-lhe O
|
| O
lições O
de O
francez O
e O
de O
geographia B-LOC
. O
|

| O
Amaro B-LOC
era O
, O
como O
diziam O
os O
criados O
, O
_ O
um O
mosquinha O
morta O
_ O
. O
Nunca O
brincava O
, O
|
| O
nunca O
pulava O
ao O
sol O
. O
Se O
á O
tarde O
acompanhava O
a O
senhora O
marqueza O
ás O
|
| O
alamedas O
da O
quinta O
quando O
ella O
descia O
pelo O
braço O
do O
padre B-PER
Liset I-PER
ou O
do O
|
| O
respeitoso O
procurador O
Freitas B-LOC
, O
ia O
a O
seu O
lado O
, O
môno O
, O
muito O
encolhido O
, O
|
| O
torcendo O
com O
as O
mãos O
humidas O
o O
forro O
das O
algibeiras O
-- O
vagamente O
assustado O
|
| O
das O
espessuras O
d'arvoredos O
e O
do O
vigor O
das O
relvas O
altas O
. O
|

| O
Tornou-se O
muito O
medroso O
. O
Dormia O
com O
lamparina O
, O
ao O
pé O
d'uma O
ama O
velha O
. O
As O
|
| O
criadas O
de O
resto O
feminisavam-no O
  O
achavam-no O
bonito O
, O
aninhavam-no O
no O
meio O
|
| O
d'ellas O
, O
beijocavam-no O
, O
faziam-lhe O
cocegas O
, O
e O
elle B-MISC
rolava O
por O
entre O
as O
|
| O
saias O
, O
em O
contacto O
com O
os O
corpos O
, O
com O
gritinhos O
de O
contentamento O
. O
Ás O
|
| O
vezes O
, O
quando O
a O
senhora O
marqueza O
sahia O
, O
vestiam-no O
de O
mulher O
, O
entre O
|
| O
grandes O
risadas O
: O
elle B-MISC
abandonava-se O
, O
meio O
nú O
, O
com O
os O
seus O
modos O
|
| O
languidos O
, O
os O
olhos O
quebrados O
, O
uma O
roseta O
escarlate O
nas O
faces O
. O
As O
|
| O
criadas O
, O
além O
d'isso O
, O
utilisavam-no O
nas O
suas O
intrigas O
umas O
com O
as O
|
| O
outras O
: O
era O
Amaro B-LOC
o O
que O
_ O
fazia O
as O
queixas O
_ O
. O
Tornou-se O
enredador O
, O
muito O
|
| O
mentiroso O
. O
|

| O
Aos O
onze O
annos O
, O
ajudava O
á O
missa O
, O
e O
aos O
sabbados O
limpava O
a O
capella O
. O
Era O
o O
|
| O
seu O
melhor O
dia O
  O
fechava-se O
por O
dentro O
, O
collocava O
os O
santos O
em O
plena O
luz O
|
| O
em O
cima O
d'uma O
mesa O
, O
beijando-os O
com O
ternuras O
devotas O
e O
satisfações O
|
| O
gulosas O
  O
e O
toda O
a O
manhã O
, O
muito O
atarefado O
, O
cantarolando O
o O
Santissimo B-LOC
, O
ia O
|
| O
tirando O
a O
traça O
dos O
vestidos O
das O
Virgens B-MISC
e O
limpando O
com O
gesso O
e O
cré O
as O
|
| O
auréolas O
dos O
Martyres B-LOC
. O
|

| O
No O
emtanto O
crescia O
  O
o O
seu O
aspecto O
era O
o O
mesmo O
, O
miudo O
e O
amarellado O
  O
nunca O
|
| O
dava O
uma O
boa O
risada O
, O
trazia O
sempre O
as O
mãos O
dos O
bolsos O
. O
Estava O
|
| O
constantemente O
mettido O
nos O
quartos O
das O
criadas O
, O
remexendo O
as O
gavetas O
  O
|
| O
bolia O
nas O
saias O
sujas O
, O
cheirava O
os O
algodões O
postiços O
. O
Era O
extremamente O
|
| O
preguiçoso O
, O
e O
custava O
de O
manhã O
arrancal-o O
a O
uma O
somnolencia O
doentia O
em O
|
| O
que O
ficava O
amollecido O
, O
todo O
embrulhado O
nos O
cobertores B-LOC
e O
abraçado O
ao O
|
| O
travesseiro O
. O
Já O
corcovava O
um O
pouco O
, O
e O
os O
criados O
chamavam-lhe O
o O
padreca O
. O
|


| O
N'um O
domingo O
gordo O
, O
uma O
manhã O
, O
depois O
da O
missa O
, O
ao O
chegar-se O
ao O
terraço O
, O
|
| O
a O
senhora O
marqueza O
de O
repente O
cahiu O
morta O
com O
uma O
apoplexia O
. O
Deixava O
no O
|
| O
seu O
testamento O
um O
legado O
para O
que O
Amaro B-LOC
, O
o O
filho O
da O
sua O
criada O
Joanna B-LOC
, O
|
| O
entrasse O
aos O
quinze O
annos O
no O
seminario O
e O
se O
ordenasse O
. O
O O
padre B-PER
Liset I-PER
|
| O
ficava O
encarregado O
de O
realisar O
esta O
disposição O
piedosa O
. O
Amaro B-LOC
tinha O
|
| O
então O
treze O
annos O
. O
|

| O
As O
filhas O
da O
senhora O
marqueza O
deixaram O
logo O
Carcavellos B-LOC
e O
foram O
para O
|
| O
Lisboa B-LOC
, O
para O
casa O
da O
snr.^a O
D. B-PER
Barbara I-PER
de I-PER
Noronha I-PER
, O
sua O
tia O
paterna O
. O
|
| O
Amaro B-LOC
foi O
mandado O
para O
casa O
do O
tio O
, O
para O
a O
Estrella B-MISC
. O
O O
mercieiro O
era O
um O
|
| O
homem O
obeso O
, O
casado O
com O
a O
filha O
d'um O
pobre O
empregado O
publico O
, O
que O
o O
|
| O
aceitára O
para O
sahir O
da O
casa O
do O
pai O
, O
onde O
a O
mesa O
era O
escassa O
, O
ella O
devia O
|
| O
fazer O
as O
camas O
e O
nunca O
ia O
ao O
theatro O
. O
Mas O
odiava O
o O
marido O
, O
as O
suas O
mãos O
|
| O
cabelludas O
, O
a O
loja O
, O
o O
bairro O
e O
o O
seu O
apellido O
de O
snr.^a O
Gonçalves B-LOC
. O
O O
|
| O
marido O
esse O
adorava-a O
como O
a O
delicia O
da O
sua O
vida O
, O
o O
seu O
luxo O
  O
|
| O
carregava-a O
de O
joias O
e O
chamava-lhe O
_ O
a O
sua O
duqueza O
_ O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
encontrou O
alli B-PER
o O
elemento O
feminino O
e O
carinhoso O
em O
que O
estivera O
|
| O
tepidamente O
envolvido O
em O
Carcavellos B-LOC
. O
A O
tia O
quasi O
não O
reparava O
n'elle B-PER
  O
|
| O
passava O
os O
seus O
dias O
lendo O
romances O
, O
as O
analyses O
dos O
theatros O
nos O
|
| O
jornaes B-LOC
, O
vestida O
de O
sêda O
, O
coberta O
de O
pó O
d'arroz O
, O
o O
cabello O
em O
cachos O
, O
|
| O
esperando O
a O
hora O
em O
que O
passava O
debaixo O
das O
janellas O
, O
puxando O
os O
punhos O
, O
|
| O
o O
Cardoso B-LOC
, O
galan O
da O
Trindade B-MISC
. O
O O
mercieiro O
apropriou-se O
então O
de O
Amaro B-LOC
|
| O
como O
d'uma O
utilidade O
imprevista O
, O
mandou-o O
para O
o O
balcão O
. O
Fazia-o O
erguer O
|
| O
logo O
ás O
cinco O
horas O
da O
manhã O
  O
e O
o O
rapaz O
tremia O
na O
sua O
jaqueta O
de O
pano O
|
| O
azul O
, O
molhando O
á O
pressa O
o O
pão O
na O
chavena O
de O
café O
, O
ao O
canto O
da O
mesa O
da O
|
| O
cozinha O
. O
De O
resto O
detestavam-no O
  O
a O
tia O
chamava-lhe O
o O
_ O
cebola O
_ O
e O
o O
tio O
|
| O
chamava-lhe O
o O
_ O
burro O
_ O
. O
Pesava-lhes O
até O
o O
magro O
pedaço O
de O
vacca O
que O
elle O
|
| O
comia O
ao O
jantar O
. O
Amaro B-LOC
emmagrecia O
e O
todas O
as O
noites O
chorava O
. O
|

| O
Sabia O
já O
que O
aos O
quinze O
annos O
devia O
entrar O
no O
seminario O
. O
O O
tio O
todos O
os O
|
| O
dias O
lh'o B-LOC
lembrava O
: O
|

| O
--Não O
penses O
que O
ficas O
aqui O
toda O
a O
vida O
na O
vadiagem O
, O
burro O
! O
Em O
tendo O
|
| O
quinze O
annos O
é O
para O
o O
seminario O
. O
Não O
tenho O
obrigação O
de O
carregar O
|
| O
comtigo O
! O
Besta B-MISC
na O
argola O
, O
não O
está O
nos O
meus O
principios O
! O
|

| O
E O
o O
rapaz O
desejava O
o O
seminario O
, O
como O
um O
libertamento O
. O
|

| O
Nunca O
ninguem O
consultára O
as O
suas O
tendencias O
ou O
a O
sua O
vocação O
. O
|
| O
Impunham-lhe B-LOC
uma O
sobrepelliz O
  O
a O
sua O
natureza O
passiva O
, O
facilmente O
|
| O
dominavel O
, O
aceitava-a O
, O
como O
aceitaria O
uma O
farda O
. O
De O
resto O
não O
lhe O
|
| O
desagradava O
_ O
ser O
padre O
_ O
. O
Desde O
que O
sahira O
das O
rezas O
perpetuas O
de O
|
| O
Carcavellos B-LOC
conservára O
o O
seu O
medo O
do O
inferno O
, O
mas O
perdera O
o O
fervor O
dos O
|
| O
santos O
  O
lembravam-lhe O
porém O
os O
padres O
que O
vira O
em O
casa O
da O
senhora O
|
| O
marqueza O
, O
pessoas O
brancas O
e O
bem O
tratadas O
que O
comiam O
ao O
lado O
das O
fidalgas O
|
| O
e O
tomavam O
rapé O
em O
caixas O
d'ouro O
  O
e O
convinha-lhe O
aquella O
profissão O
em O
que O
|
| O
se O
falla O
baixo O
com O
as O
mulheres,--vivendo O
entre O
ellas O
, O
cochichando O
, O
|
| O
sentindo-lhes O
o O
calor O
penetrante,--e O
se O
recebem O
presentes O
em O
bandejas O
de O
|
| O
prata O
. O
Recordava O
o O
padre B-PER
Liset I-PER
com O
um O
annel O
de O
rubi O
no O
dedo O
minimo O
  O
|
| O
monsenhor O
Sávedra B-LOC
com O
os O
seus O
bellos O
oculos O
d'ouro O
, O
bebendo O
aos O
goles O
o O
|
| O
seu O
copo O
de O
_ O
madeira O
_ O
. O
As O
filhas O
da O
senhora O
marqueza O
bordavam-lhes O
|
| O
chinelas O
. O
Um O
dia O
tinha O
visto O
um O
bispo O
que O
fôra O
padre O
na O
Bahia B-LOC
, O
viajára O
, O
|
| O
estivera O
em O
Roma B-LOC
, O
era O
muito O
jovial O
  O
e O
na O
sala O
, O
com O
as O
suas O
mãos O
ungidas O
|
| O
que O
cheiravam O
a O
agua O
de O
colonia O
apoiadas O
ao O
castão O
d'ouro O
da O
bengala B-LOC
, O
|
| O
todo O
rodeado O
de O
senhoras O
em O
extase O
e O
cheias O
d'um O
riso O
beato O
, O
cantava O
, O
|
| O
para O
as O
entreter O
, O
com O
a O
sua O
bella O
voz O
: O
|


| O
Mulatinha B-PER
da I-PER
Bahia I-PER
, O
|
| O
Nascida O
no O
Capujá B-LOC
... O
|


| O
Um O
anno O
antes O
de O
entrar O
para O
o O
seminario O
o O
tio O
fel-o O
ir O
a O
um O
mestre O
para O
|
| O
se O
affirmar O
mais O
no O
latim O
, O
e O
dispensou-o O
de O
estar O
ao O
balcão O
. O
Pela O
|
| O
primeira O
vez O
na O
sua O
existencia O
Amaro B-LOC
possuiu O
liberdade O
. O
Ia O
só O
á O
escóla O
, O
|
| O
passeava O
pelas O
ruas O
. O
Viu O
a O
cidade O
, O
o O
exercicio O
de O
infanteria O
, O
espreitou O
|
| O
ás O
portas O
dos O
cafés O
, O
leu O
os O
cartazes O
dos O
theatros O
. O
Sobretudo O
começára O
a O
|
| O
reparar O
muito O
nas O
mulheres O
-- O
e O
vinham-lhe O
, O
de O
tudo O
o O
que O
via O
, O
grandes O
|
| O
melancolias O
. O
A O
sua O
hora O
triste O
era O
ao O
anoitecer O
, O
quando O
voltava O
da O
|
| O
escóla O
, O
ou O
aos O
domingos O
depois O
de O
ter O
ido O
passear O
com O
o O
caixeiro B-LOC
ao O
|
| O
jardim O
da O
Estrella B-MISC
. O
O O
seu O
quarto O
ficava O
em O
cima O
, O
na O
trapeira O
, O
com O
uma O
|
| O
janellinha O
n'um O
vão O
sobre O
os O
telhados O
. O
Encostava-se O
alli O
olhando O
, O
e O
via O
|
| O
parte O
da O
cidade O
baixa O
que O
a O
pouco O
e O
pouco O
se O
alumiava O
de O
pontos O
de O
gaz B-MISC
: O
|
| O
parecia-lhe O
perceber O
, O
vindo O
de O
lá O
, O
um O
rumor O
indefinido O
: O
era O
a O
vida O
que O
|
| O
não O
conhecia O
e O
que O
julgava O
maravilhosa O
, O
com O
cafés O
abrazados O
de O
luz O
e O
|
| O
mulheres O
que O
arrastam O
ruge-ruges O
de O
sêdas O
pelos O
perystillos O
dos O
|
| O
theatros O
  O
perdia-se O
em O
imaginações O
vagas O
, O
e O
de O
repente O
appareciam-lhe O
no O
|
| O
fundo O
negro O
da O
noite O
fórmas O
femininas O
, O
por O
fragmentos O
, O
uma O
perna O
com O
|
| O
botinas O
de O
duraque O
e O
a O
meia O
muito O
branca O
, O
ou O
um O
braço O
roliço O
arregaçado O
|
| O
até O
ao O
hombro O
... O
Mas O
em O
baixo O
, O
na O
cozinha O
, O
a O
criada O
começava O
a O
lavar O
a O
|
| O
louça O
, O
cantando O
: O
era O
uma O
rapariga O
gorda O
, O
muito O
sardenta O
  O
e O
vinham-lhe O
|
| O
então O
desejos O
de O
descer O
, O
ir O
roçar-se O
por O
ella O
, O
ou O
estar O
a O
um O
canto O
a O
|
| O
vêl-a O
escaldar O
os O
pratos O
  O
lembravam-lhe O
outras O
mulheres O
que O
vira O
nas O
|
| O
viellas O
, O
de O
saias O
engommadas O
e O
ruidosas O
, O
passeando O
em O
cabello O
, O
com O
|
| O
botinas O
cambadas O
: O
e O
, O
da O
profundidade O
do O
seu O
sêr O
, O
subia-lhe O
uma O
preguiça O
, O
|
| O
como O
que O
a O
vontade O
de O
abraçar O
alguem O
, O
de O
não O
se O
sentir O
só O
. O
Julgava-se O
|
| O
infeliz O
, O
pensava O
em O
matar-se O
. O
Mas O
o O
tio O
chamava-o O
de O
baixo O
: O
|

| O
--Então O
tu O
não O
estudas O
, O
mariola O
? O
|

| O
E O
d'ahi O
a O
pouco O
, O
sobre O
o O
_ O
Tito-Livio B-LOC
_ O
, O
cabeceando O
de O
somno O
, O
sentindo-se O
|
| O
desgraçado O
, O
roçando O
os O
joelhos O
um O
contra O
o O
outro O
, O
torturava O
o O
|
| O
diccionario O
. O
|

| O
Por O
esse O
tempo O
começava O
a O
sentir O
um O
certo O
afastamento O
pela O
vida O
de O
|
| O
padre O
, O
_ O
porque O
não O
poderia O
casar O
_ O
. O
Já O
as O
convivencias O
da O
escóla O
tinham O
|
| O
introduzido O
na O
sua O
natureza O
effeminada O
curiosidades O
, O
corrupções O
. O
Ás O
|
| O
escondidas O
fumava O
cigarros O
: O
emmagrecia O
e O
andava O
mais O
amarello O
. O
|


| O
Entrou O
no O
seminario O
. O
Nos O
primeiros O
dias O
os O
longos O
corredores O
de O
pedra O
um O
|
| O
pouco O
humidos O
, O
as O
lampadas O
tristes O
, O
os O
quartos O
estreitos O
e O
gradeados O
, O
as O
|
| O
batinas O
negras O
, O
o O
silencio O
regulamentado O
, O
o O
toque O
das O
sinetas O
-- O
deram-lhe O
|
| O
uma O
tristeza O
lugubre O
, O
aterrada O
. O
Mas O
achou O
logo O
amizades O
  O
o O
seu O
rosto O
|
| O
bonito O
agradou O
. O
Começaram O
a O
tratal-o O
por O
_ O
tu O
_ O
, O
a O
admittil-o O
, O
durante O
as O
|
| O
horas O
de O
recreio O
ou O
nos O
passeios O
do O
domingo O
, O
ás O
conversas O
em O
que O
se O
|
| O
contavam O
anecdotas O
dos O
mestres O
, O
se O
calumniava O
o O
reitor O
, O
e O
perpetuamente O
|
| O
se O
lamentavam O
as O
melancolias O
da O
clausura O
: O
porque O
quasi O
todos O
fallavam O
|
| O
com O
saudade O
das O
existencias O
livres O
que O
tinham O
deixado O
: O
os O
da O
aldeia O
não O
|
| O
podiam O
esquecer O
as O
claras O
eiras O
batidas O
do O
sol O
, O
as O
esfolhadas O
cheias O
de O
|
| O
cantigas O
e O
de O
abraços O
, O
as O
filas O
da O
boiada O
que O
recolhe O
, O
emquanto O
um O
vapor O
|
| O
se O
exhala O
dos O
prados O
  O
os O
que O
vinham O
das O
pequenas O
villas O
lamentavam O
as O
|
| O
ruas O
tortuosas O
e O
tranquillas O
d'onde O
se O
namoram O
as O
visinhas O
, O
os O
alegres O
|
| O
dias O
de O
mercado O
, O
as O
grandes O
aventuras O
do O
tempo O
em O
que O
se O
estuda O
latim O
. O
|
| O
Não O
lhes O
bastava O
o O
pateo O
do O
recreio O
lageado O
, O
com O
as O
suas O
arvores O
|
| O
definhadas O
, O
os O
altos O
muros O
somnolentos O
, O
o O
monotono O
jogo O
da O
bola O
: O
|
| O
abafavam O
na O
estreiteza O
dos O
corredores O
, O
na O
sala O
de O
Santo B-LOC
Ignacio I-LOC
, O
onde O
se O
|
| O
faziam O
as O
meditações O
da O
manhã O
e O
se O
estudavam O
á O
noite O
as O
lições O
  O
e O
|
| O
invejavam O
todos O
os O
destinos O
livres O
ainda O
os O
mais O
humildes O
-- O
o O
almocreve O
|
| O
que O
viam O
passar O
na O
estrada O
tocando O
os O
seus O
machos O
, O
o O
carreiro O
que O
ia O
|
| O
cantarolando O
ao O
aspero O
chiar O
das O
rodas O
, O
e O
até O
os O
mendigos O
errantes O
, O
|
| O
apoiados O
ao O
seu O
cajado O
, O
com O
o O
seu O
alforge O
escuro O
. O
|

| O
Da O
janella O
d'um O
corredor O
via-se O
uma O
volta O
de O
estrada O
  O
á O
tardinha O
uma O
|
| O
diligencia O
costumava O
passar O
, O
levantando O
a O
poeira O
, O
entre O
os O
estalidos O
do O
|
| O
chicote O
, O
ao O
trote O
das O
tres O
eguas O
, O
carregada O
de O
bagagens O
  O
passageiros O
|
| O
alegres O
, O
que O
levavam O
os O
joelhos O
bem O
embrulhados O
, O
sopravam O
o O
fumo O
dos O
|
| O
charutos O
  O
quantos O
olhares O
os O
seguiam O
! O
quantos O
desejos O
iam O
viajando O
com O
|
| O
elles O
para O
as O
alegres O
villas O
e O
para O
as O
cidades O
, O
pela O
frescura O
das O
|
| O
madrugadas O
ou O
sob O
a O
claridade O
das O
estrellas O
! O
|

| O
E O
no O
refeitorio O
, O
diante O
do O
escasso O
caldo O
de O
hortaliça O
, O
quando O
o O
regente O
|
| O
de O
voz O
grossa O
começava O
a O
lêr O
monotonamente O
as O
cartas O
d'algum O
missionario O
|
| O
da O
China B-LOC
ou O
as O
Pastoraes O
do O
senhor O
Bispo O
, O
quantas O
saudades O
dos O
jantares O
|
| O
de O
familia O
! O
As O
boas O
postas O
de O
peixe O
! O
o O
tempo O
da O
matança O
! O
os O
rojões O
|
| O
quentes O
que O
chiam O
no O
prato O
! O
os O
sarrabulhos O
cheirosos O
! O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
deixava O
coisas O
queridas O
: O
vinha O
da O
brutalidade O
do O
tio O
, O
do O
rosto O
|
| O
enfastiado O
da O
tia O
coberto O
de O
pó O
d'arroz O
  O
mas O
insensivelmente O
poz-se O
|
| O
tambem O
a O
ter O
saudades O
dos O
seus O
passeios O
aos O
domingos O
, O
da O
claridade O
do O
|
| O
gaz O
e O
das O
voltas O
da O
escóla O
com O
os O
livros O
n'uma O
correia O
, O
quando O
parava O
|
| O
encostado O
á O
vitrina O
das O
lojas O
a O
contemplar O
a O
nudez O
das O
bonecas O
! O
|

| O
Lentamente O
, O
porém O
, O
com O
a O
sua O
natureza O
incaracteristica O
, O
foi O
entrando O
|
| O
como O
uma O
ovelha O
indolente O
na O
regra O
do O
seminario O
. O
Decorava O
com O
|
| O
regularidade O
os O
seus O
compendios O
  O
tinha O
uma O
exactidão O
prudente O
nos O
|
| O
serviços O
ecclesiasticos O
  O
e O
calado O
, O
encolhido O
, O
curvando-se O
muito O
baixo O
|
| O
diante O
dos O
lentes O
-- O
chegou O
a O
ter O
boas O
notas O
. O
|

| O
Nunca O
pudera O
comprehender O
os O
que O
pareciam O
gozar O
o O
seminario O
com O
|
| O
beatitude O
e O
maceravam O
os O
joelhos O
, O
ruminando O
, O
com O
a O
cabeça O
baixa O
, O
textos O
|
| O
da O
_ O
Imitação B-MISC
_ O
ou O
de O
Santo B-LOC
Ignacio I-LOC
  O
na O
capella O
, O
com O
os O
olhos O
em O
alvo O
, O
|
| O
empallideciam O
d'extase O
  O
mesmo O
no O
recréio O
, O
ou O
nos O
passeios O
, O
iam O
lendo O
|
| O
algum O
volumesinho O
de O
_ O
Louvores O
a O
Maria B-PER
_ O
  O
e O
cumpriam O
com O
delicia O
as O
|
| O
regras O
mais O
miudas O
-- O
até O
subir O
só O
um O
degrau O
de O
cada O
vez O
, O
como O
recommenda O
|
| O
S. B-PER
Boaventura I-PER
. O
A O
esses O
o O
seminario O
dava O
um O
ante-gosto O
do O
céo B-MISC
: O
a O
elle B-MISC
só O
|
| O
lhe O
offerecia O
as O
humilhações O
d'uma O
prisão O
, O
com O
os O
tedios O
d'uma O
escóla O
. O
|

| O
Não O
comprehendia O
tambem O
os O
ambiciosos O
: O
os O
que O
queriam O
ser O
caudatarios O
|
| O
d'um O
bispo O
, O
e O
nas O
altas O
salas O
dos O
paços O
episcopaes O
erguer O
os O
reposteiros O
|
| O
de O
velho O
damasco O
  O
os O
que O
desejavam O
viver O
nas O
cidades O
depois O
de O
|
| O
ordenados O
, O
servir O
uma O
igreja O
aristocratica O
, O
e O
, O
diante O
das O
devotas O
ricas O
|
| O
que O
se O
accumulam O
no O
_ O
frou-frou O
_ O
das O
sêdas O
sobre O
o O
tapete O
do O
altar-mór O
, O
|
| O
cantar O
com O
voz O
sonora O
. O
Outros O
sonhavam O
até O
destinos O
fóra O
da O
Igreja B-ORG
: O
|
| O
ambicionavam O
ser O
militares O
e O
arrastar O
nas O
ruas O
lageadas O
o O
_ O
tlim-tlim O
_ O
|
| O
d'um O
sabre O
  O
ou O
a O
farta O
vida O
da O
lavoura O
, O
e O
desde O
a O
madrugada O
, O
com O
um O
|
| O
chapéo O
desabado O
e O
bem O
montados O
, O
trotar O
pelos O
caminhos O
, O
dar O
ordens O
nas O
|
| O
largas O
eiras O
cheias O
de O
medas O
, O
apear O
á O
porta O
das O
adegas O
. O
E O
, O
a O
não O
ser O
|
| O
alguns O
devotos O
, O
todos O
, O
ou O
aspirando O
ao O
sacerdocio O
ou O
aos O
destinos O
|
| O
seculares O
, O
queriam O
deixar O
a O
estreiteza O
do O
seminario O
para O
comer O
bem O
, O
|
| O
ganhar O
dinheiro O
e O
conhecer O
as O
mulheres O
. O
|

| O
Amaro B-LOC
não O
desejava O
nada O
: O
|

| O
--Eu O
nem O
sei O
... O
, O
dizia O
elle B-MISC
melancolicamente O
. O
|

| O
No O
entretanto O
, O
escutando O
por O
sympathia B-PER
aquelles I-PER
para O
quem O
o O
seminario O
|
| O
era O
o O
« O
tempo O
das O
galés O
» O
, O
sahia O
muito O
perturbado O
d'aquellas O
conversas O
|
| O
cheias O
de O
impaciente O
ambição O
da O
vida O
livre O
. O
Ás O
vezes O
fallavam O
de O
fugir O
. O
|
| O
Faziam B-MISC
planos O
, O
calculando O
a O
altura O
das O
janellas O
, O
as O
peripecias O
da O
noite O
|
| O
negra O
pelos O
negros O
caminhos O
: O
anteviam O
balcões O
de O
tabernas O
onde O
se O
bebe O
, O
|
| O
salas O
de O
bilhar O
, O
alcovas O
quentes O
de O
mulheres O
. O
Amaro B-LOC
ficava O
todo O
nervoso O
: O
|
| O
sobre O
o O
seu O
catre O
, O
alta O
noite O
, O
revolvia-se O
sem O
dormir O
e O
, O
no O
fundo O
das O
|
| O
suas O
imaginações O
e O
dos O
seus O
sonhos O
, O
ardia O
, O
como O
uma O
braza O
silenciosa O
, O
o O
|
| O
desejo O
da O
Mulher B-MISC
. O
|

| O
Na O
sua O
cella O
havia O
uma O
imagem O
da O
Virgem B-PER
coroada O
de O
estrellas O
, O
pousada O
|
| O
sobre O
a O
esphera O
, O
com O
o O
olhar O
errante O
pela O
luz O
immortal O
, O
calcando O
aos O
pés O
|
| O
a O
serpente O
. O
Amaro B-LOC
voltava-se O
para O
ella O
como O
para O
um O
refugio O
, O
rezava-lhe O
|
| O
a O
Salve-Rainha B-LOC
: O
mas O
, O
ficando O
a O
contemplar O
a O
lithographia O
, O
esquecia O
a O
|
| O
santidade O
da O
Virgem B-PER
, O
via O
apenas O
diante O
de O
si O
uma O
linda O
moça O
loura O
  O
|
| O
amava-a O
  O
suspirava O
  O
despindo-se O
olhava-a O
de O
revez O
lubricamente O
  O
e O
mesmo O
|
| O
a O
sua O
curiosidade O
ousava O
erguer O
as O
pregas O
castas O
da O
tunica O
azul O
da O
|
| O
imagem O
e O
suppôr O
fórmas O
, O
redondezas O
, O
uma O
carne O
branca O
... O
Julgava B-MISC
então O
|
| O
vêr O
os O
olhos O
do O
Tentador B-MISC
luzir O
na O
escuridão O
do O
quarto O
  O
aspergia O
a O
cama O
|
| O
d'agua O
benta O
  O
mas O
não O
se O
atrevia O
a O
revelar O
estes O
delirios O
, O
no O
|
| O
confessionario O
, O
ao O
domingo O
. O
|

| O
Quantas O
vezes O
ouvira O
, O
nas O
prédicas O
, O
o O
mestre O
de O
Moral B-LOC
fallar O
, O
com O
a O
sua O
|
| O
voz O
roufenha O
, O
do O
Peccado B-LOC
, O
comparal-o O
á O
serpente O
e O
, O
com O
palavras O
|
| O
unctuosas O
e O
gestos O
arqueados O
, O
deixando O
cahir O
vagarosamente O
a O
pompa O
|
| O
mellíflua O
dos O
seus O
periodos O
, O
aconselhar O
os O
seminaristas O
a O
que O
, O
imitando O
|
| O
a O
Virgem B-PER
, O
calcassem O
aos O
pés O
a O
_ O
serpente O
ominosa O
_ O
! O
E O
depois O
era O
o O
mestre O
|
| O
de O
Theologia B-PER
mystica O
que O
fallava O
, O
sorvendo O
o O
seu O
rapé O
, O
no O
dever O
de O
|
| O
_ O
vencer O
a O
Natureza B-ORG
_ O
! O
E O
citando O
S. B-PER
João I-PER
de O
Damasco B-LOC
e O
S. B-LOC
Chrysologo I-LOC
, O
S. B-LOC
|
| I-LOC
Cypriano I-LOC
e O
S. B-PER
Jeronymo I-PER
, O
explicava O
os O
anathemas O
dos O
santos O
contra O
a O
|
| O
Mulher B-MISC
, O
a O
quem O
chamava O
, O
segundo O
as O
expressões O
da O
Igreja B-ORG
, O
Serpente B-LOC
, O
|
| O
Dardo B-PER
, O
Filha O
da O
mentira O
, O
Porta B-PER
do I-PER
inferno I-PER
, O
Cabeça B-PER
do O
crime O
, O
Escorpião B-PER
... O
|

| O
--E O
como O
disse O
o O
nosso O
padre O
S. B-PER
Jeronymo,--e I-PER
assoava-se O
|
| O
estrondosamente O
-- O
Caminho B-MISC
de I-MISC
iniquidades I-MISC
, O
_ O
iniquitas O
via O
_ O
! O
|

| O
Até O
nos O
compendios O
encontrava O
a O
preoccupação O
da O
Mulher B-MISC
! O
Que O
sêr O
era O
|
| O
esse O
, O
pois O
, O
que O
através O
de O
toda O
a O
theologia O
ora O
era O
collocada O
sobre O
o O
|
| O
altar O
como O
a O
Rainha B-PER
da I-PER
Graça I-PER
, O
ora O
amaldiçoada O
com O
apostrophes O
barbaras O
? O
|
| O
Que O
poder O
era O
o O
seu O
, O
que O
a O
legião O
dos O
santos O
ora O
se O
arremessa O
ao O
seu O
|
| O
encontro O
, O
n'uma O
paixão O
extatica O
, O
dando-lhe O
por O
acclamação O
o O
profundo O
|
| O
reino O
dos O
céos,--ora O
vai O
fugindo O
diante O
d'ella O
como O
do O
Universal B-ORG
|
| I-ORG
Inimigo I-ORG
, O
com O
soluços O
de O
terror O
e O
gritos O
d'odio O
, O
e O
escondendo-se O
, O
para O
a O
|
| O
não O
vêr O
, O
nas O
thebaidas O
e O
nos O
claustros O
, O
vai O
alli O
morrendo O
do O
mal O
de O
a O
|
| O
ter O
amado O
? O
Sentia B-PER
, O
sem O
as O
definir O
, O
estas O
perturbações O
! O
ellas O
renasciam O
, O
|
| O
desmoralisavam-no O
perpetuamente O
: O
e O
já O
antes O
de O
fazer O
os O
seus O
votos O
|
| O
desfallecia O
no O
desejo O
de O
os O
quebrar O
. O
|

| O
E O
em O
redor O
d'elle O
sentia O
iguaes O
rebelliões O
da O
natureza O
: O
os O
estudos O
, O
os O
|
| O
jejuns O
, O
as O
penitencias O
podiam O
domar O
o O
corpo O
, O
dar-lhe O
habitos O
machinaes O
, O
|
| O
mas O
dentro O
os O
desejos O
moviam-se O
silenciosamente O
, O
como O
n'um O
ninho O
|
| O
serpentes O
imperturbadas O
. O
Os O
que O
mais O
soffriam O
eram O
os O
sanguineos O
, O
tão O
|
| O
doloridamente O
apertados O
na O
Regra B-LOC
como O
os O
seus O
grossos O
pulsos O
plebeus O
nos O
|
| O
punhos O
das O
camisas O
. O
Assim O
, O
quando O
estavam O
sós O
, O
o O
temperamento O
irrompia O
: O
|
| O
luctavam O
, O
faziam O
forças O
, O
provocavam O
desordens O
. O
Nos O
lymphaticos O
a O
|
| O
natureza O
comprimida O
produzia O
as O
grandes O
tristezas O
, O
os O
silencios O
molles O
: O
|
| O
desforravam-se O
então O
no O
amor O
dos O
pequenos O
vícios O
: O
jogar O
com O
um O
velho O
|
| O
baralho O
, O
lêr O
um O
romance O
, O
obter O
de O
intrigas O
demoradas O
um O
maço O
de O
|
| O
cigarros O
-- O
quantos O
encantos O
do O
peccado O
! O
|
