Poe S-PER
s O
i O
e O
s O
' O
K^SP S-MISC
i O
ver O
s O
es O
. O
. O
a O
m O
ada O
me O
la O
dauphin O
e O
U B-MISC
E I-MISC
L E-MISC
iort O
peut O
égaler O
le O
vôtre O
! O
Les B-MISC
Immortels E-MISC
à O
Penvi B-MISC
Pun E-MISC
de O
l’ O
autre O
Ont O
prodigue O
' O
fur O
Vous O
leur O
libéralité O
§ O
Hebé S-PER
vous O
donna O
la O
Jeurieiïe S-PER
| | O
Plutus B-MISC
les I-MISC
Biens E-MISC
, O
& O
Pàllas B-LOC
la I-LOC
Sageiïè E-LOC
| | O
' O
Jupiter B-MISC
les I-MISC
Honneurs E-MISC
, O
& O
Venus B-PER
la I-PER
Beauté E-PER
» O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
des I-MISC
Vers E-MISC
s’ O
eft O
refervé O
la O
gloire O
Déchanter B-MISC
les I-MISC
Vertus E-MISC
qu’ O
on O
reconnoîten O
Vous S-MISC
: O
Mais O
l’ O
Hymen S-MISC
a O
fur O
eux O
remporté O
la O
Victoire B-MISC
' E-MISC
, O
En O
vous O
faifant O
le O
choix O
d’ O
un O
fi O
parfait O
Epoux S-PER
. O
V B-MISC
e I-MISC
r E-MISC
s O
Pour O
mettre O
au O
bas O
du O
Portrait B-PER
de I-PER
Mademoifelk E-PER
* O
*. O
NA B-MISC
T I-MISC
i I-MISC
E I-MISC
R E-MISC
par O
fon O
Pinceau S-PER
fidèle O
Vous O
peignit O
fi-bien O
trait O
pour O
trait O
, O
Qu’ B-MISC
en I-MISC
admirant I-MISC
vôtre I-MISC
Portrait E-MISC
, O
On O
brûle O
d’ O
avoir O
le O
Modelé* S-MISC
A O
« O
■ O
' O
.'à O
' O
. O
MA O
b O
e O
m O
oïseï O
, O
lésa O
- O
' O
: O
Surfin B-LOC
Retour E-LOC
' O
a- O
Paris S-LOC
. O
MADRIGAL S-MISC
. O
E B-PER
Prmtèms I-PER
6c I-PER
PEte E-PER
fur O
les O
autres O
Saifons S-PER
Prétendent O
avoir O
l’ O
avantage O
j O
L’ O
un O
, O
par O
fes O
fùperbes O
moifîbns O
, O
et O
l’ O
autre O
, O
par O
les O
fleurs O
qui O
font O
fon O
feul O
partag® O
t O
mais O
malgré O
leurs O
dons O
précieux O
, O
l’ O
automne O
doit O
fur O
eux O
remporter O
la O
balance O
j O
puifqu’ O
il O
ramène O
icy O
lés O
plaifirs O
&: O
les O
jeux O
, O
en O
nous O
rendant O
vôtre O
prefence O
. O
A: O
.iL O
| à:'| O
M O
, O
ElMl B-PER
MADRIGAL E-PER
. O
lu O
s O
je O
vous O
vois O
, O
plus O
je O
vous O
, O
aime O
| | O
je O
fçay O
qu’ O
à O
: O
mon O
égard O
vous O
em O
dites O
de: O
mfime> O
° O
Nous O
allons O
voir O
tous O
deux O
couronner O
, O
nôtre O
, O
ardeur O
| | O
. O
Peut O
-il O
être O
un O
deftin O
qui O
foit O
égal O
au O
13ôtre O
? O
Vous O
poiïedez O
feule O
mon O
Coeur S-MISC
, O
Et S-MISC
je O
puis O
me O
flatter O
d’ O
en O
dire O
autant O
du O
vôtre O
» O
Â O
l O
ame O
s O
m O
e O
. O
ETRENNES S-LOC
, O
V B-ORG
i I-ORG
s I-ORG
QUE E-ORG
nous O
nous O
aimons O
tous O
les O
deus O
ardemment O
, O
*' O
Pour O
mettre O
une O
lin O
a O
nos O
peines O
% O
Donnons O
-nous O
réciproquement O
: O
• O
Mille B-LOC
Baifers E-LOC
pour O
nos O
Etrennes S-LOC
» O
A O
m O
aï>a O
m O
e*** O
BOUQUET S-PER
. O
E B-MISC
Devoir E-MISC
, O
l’ B-MISC
Amitié E-MISC
, O
l’ O
Amour B-MISC
8e I-MISC
PInterêt E-MISC
, O
' O
Sont B-MISC
des I-MISC
Motifs I-MISC
qu’ I-MISC
autorife I-MISC
l’ I-MISC
Ufage E-MISC
, O
Et B-MISC
l’ I-MISC
imprudent E-MISC
, O
comme O
le O
sage O
, O
ont O
toujours O
l’ O
un O
d’ O
eux O
pour O
objet O
, O
lorfqu’ O
il O
s’ O
agit O
de O
donner O
un O
bouquet O
, O
recevez O
donc O
celuy O
-cy O
comme O
un O
gage O
de O
l’ O
amitié O
qui O
nous O
unit O
: O
il O
eft O
fimple O
, O
fans O
art O
, O
& O
n’ O
a O
point O
l’ O
étalage O
de O
tous O
ces O
vains O
difcours O
qui O
pétillent O
d’ O
efprit O
^ O
le O
coeur O
( O
eul O
l’ O
a O
di&é O
| | O
c’ O
eft O
-là O
tout O
fon O
partage O
, O
' O
s’ O
il O
peut O
ayoir O
vôtre O
fuffrage O
, O
je O
fuis O
content O
, O
& O
cela O
me O
furht O
. O
m O
a O
d O
ri O
g O
a O
l. O
D O
i O
E O
u O
x O
! O
qui O
la O
fîtes O
fi O
belle O
, O
Après O
ce O
que O
i' O
ay O
fait O
polir O
elle O
j O
Eft S-MISC
-ce O
donc O
-là O
le O
prix O
d’ O
un O
Amour B-MISC
fi I-MISC
Cônûiânt E-MISC
? O
Que O
ne O
luy O
donniez O
-vous O
un O
Coeur B-MISC
tendre E-MISC
& O
fidèle O
• O
| | O
Ou O
pourquoy O
falloit O
-il O
que O
je O
Paimâffe S-PER
tant O
? O
A O
mademoiselle O
MADRIGAL S-PER
. O
A O
N O
s O
le O
fecours O
d’ O
une O
Main B-MISC
immortelle E-MISC
, O
Par B-MISC
la I-MISC
force I-MISC
de I-MISC
fon I-MISC
Pinceau E-MISC
, O
Un B-MISC
fç I-MISC
avant I-MISC
Peintre E-MISC
peut O
, O
en O
fàifant O
un O
Tableau B-MISC
s I-MISC
Rendre I-MISC
fa I-MISC
Peinture I-MISC
fidèle E-MISC
: O
Aii B-MISC
?v2 E-MISC
- O
Hfais O
trop O
aimable O
- O
Egîé S-MISC
y O
:le O
plus O
puiuatïtdes O
Dieux B-MISC
Manqueroit E-MISC
de O
force O
& O
d’ O
adrelîè O
, O
v O
Pour O
exprimer O
Péxcès’dé B-MISC
là I-MISC
tendrefîè E-MISC
' O
" O
' O
" O
*' O
Que O
mon O
coeur O
a O
pris O
dans O
tés O
yeux O
. O
\. O
A O
l O
a O
. O
me O
- O
s\m O
& O
' O
MAD&I O
' O
GAL O
| | O
<r O
-: O
} O
- O
U O
A O
JST B-MISC
D E-MISC
je O
'ne O
vous O
vois O
point O
, O
je O
rêve O
9 O
je O
foupirej O
, O
Lorfque O
je O
vous O
revois O
, O
je O
ne O
fçay O
que O
vous O
dire O
, O
Lt S-MISC
je O
me O
plais O
a O
vivre O
ainii O
: O
» O
. O
Ce O
doux O
Charme B-MISC
qui I-MISC
fait I-MISC
le I-MISC
bonheur I-MISC
de I-MISC
ma I-MISC
vie E-MISC
. O
, O
N’ B-MISC
a I-MISC
point E-MISC
, O
eu O
de O
Nom S-MISC
jufqu’ O
ici O
r O
' O
/ O
. O
Mais O
je O
l’ O
àppellerôis O
du O
Nom’ B-MISC
de I-MISC
Sympathie E-MISC
, O
: O
Si S-MISC
vous O
le O
revendez O
auflï O
. O
: O
■ B-MISC
V E-MISC
A O
l O
a O
/m O
es O
m- O
eaprès O
une O
longue O
Maladie S-MISC
. O
MADRIGAL S-MISC
. O
?A O
Y O
partagé O
tous O
vos O
Malheurs S-MISC
: O
Vos B-MISC
Maux E-MISC
ont O
fait O
couler O
mes O
Pleurs S-MISC
| | O
| | O
Mais O
aujourd O
huy O
tout O
cède O
a O
la O
douce O
elperance O
qui O
me O
flatte O
de O
vous O
revoir O
, O
et O
je O
fens O
déjà O
par O
avance O
qu’ O
un O
moment O
, O
de O
vôtre O
prefence O
<> O
, O
diflipera O
le O
défefpoir O
que O
m’ O
ont O
caufez O
dix O
mois O
djâbïence O
. O
a O
x O
a O
m O
es O
m.e O
. O
MADRIGAL S-MISC
, O
E B-MISC
y E-MISC
, O
i B-MISC
E I-MISC
N E-MISC
s O
, O
charmante O
Eglé S-PER
, O
je O
ne O
puis O
refiler O
Au S-MISC
. O
cruel O
déplaifir O
qui O
fuit O
nôtre O
Querelle B-MISC
L I-MISC
Cfôy-môy E-MISC
, O
le O
tendre O
amour O
de O
tout O
doit O
profiter O
j O
^M O
$ O
et O
loin O
de O
s’ O
irriter O
pour O
une O
bagatelle O
, O
si O
ton O
coeur O
infidèle O
étoit O
comme O
le O
mien O
, O
toujours O
prêt O
à O
marquer O
une O
tendrefle O
extrême O
j O
tous O
deux O
d’ O
accord O
, O
pouvant O
ferrer O
nôtre O
lien O
y O
j’ O
aurois O
déjà O
triomphé O
de O
toy-même O
. O
a O
la O
m O
e O
s O
m O
e O
. O
MADRIGAL S-MISC
, O
OUR O
vous O
dire O
ce O
que O
je O
penfe O
, O
Divin B-MISC
Objet I-MISC
de I-MISC
mes I-MISC
Amours E-MISC
, O
Eh B-MISC
quoy I-MISC
! E-MISC
faut O
-il O
donc O
tous O
les O
jours O
Implorer B-PER
d’ I-PER
Apollon E-PER
la O
divine O
aîîiftance O
? O
Ah B-MISC
! E-MISC
fi O
nos O
yeux O
étoiënt O
d’ O
intelligence O
, O
, O
Aurois S-PER
-je O
befoin O
de O
Difcours S-PER
Pour O
vous O
dire O
ce O
que O
je O
penfe O
l O
A S-LOC
la O
m O
e O
s.m O
E S-LOC
? O
MADRIGAL S-MISC
. O
pre's O
avoir O
depuis O
îongtems O
gardé O
mon O
coeur O
de O
l’ O
enfant O
de O
cythere O
% O
ah O
! O
dit O
ce O
dieu O
, O
ne O
perdons O
plus O
d’ O
inftans O
, O
, O
et O
vengeons O
-nous O
d’ O
un O
mortel O
téméraire O
, O
sur O
luy O
, O
( O
ans O
plus O
tarder O
, O
lançons O
un O
trait O
vainqueur O
|||| O
, O
' O
changeons O
en O
feux O
ardens O
fa O
froide O
indifférence O
5 O
, O
il O
dit O
:•. O
aufli-tôt O
dans O
mon O
coeur O
je O
fentis O
des O
effets O
de O
fa O
toute-puiilànce O
r O
. O
roy O
des O
dieux O
il O
vainquit O
i O
ea O
vain O
j’ O
ay O
combattu O
. O
% O
eh O
! O
peut O
-oa O
refifler O
lorfque O
ton O
- O
^ous O
a O
, O
yû O
- O
t O
A O
la O
mesmè O
BOUQUET S-PER
. O
' O
ALLEZ O
pas O
, O
belle O
Eglé S-MISC
, O
fi O
vous O
voulez O
m’ O
en O
croire O
* O
Vouloir O
vous O
acquérir O
un O
immortel O
Renom S-PER
, O
En B-MISC
marchant I-MISC
fur E-MISC
les O
pas O
du O
célèbre O
Patron S-MISC
Dont O
on O
révère O
aujourd O
% O
uy O
la O
mémoire O
. O
Vos B-MISC
Emplois E-MISC
font O
tous O
differens O
: O
DIEU B-PER
Pappella E-PER
pour O
prêcher O
les O
Fidèles S-MISC
|||| O
Mais O
l’ B-MISC
Amour E-MISC
vous O
choifit O
entre O
toutes O
les O
Belles S-MISC
, O
Pour O
augmenter O
le O
nombre O
des O
Amans S-MISC
. O
Si O
par O
fà O
pieté O
, O
furmontant O
les O
obflacles O
, O
Il O
fit O
grand O
nombre O
de O
Miracles S-MISC
, O
En B-MISC
reniplifïànt I-MISC
d’ I-MISC
Elus I-MISC
le I-MISC
plus I-MISC
fauvage I-MISC
Lieu E-MISC
, O
De B-MISC
l’ I-MISC
Empire I-MISC
d’ I-MISC
Amour E-MISC
étendant O
les O
Limites S-MISC
a O
Faites B-MISC
autant I-MISC
de I-MISC
Profèlites E-MISC
Qu’ O
il O
a O
donné O
d’ O
Ames S-MISC
à O
D B-MISC
i I-MISC
E I-MISC
u E-MISC
. O
A O
l O
a O
mes O
m O
e. O
MADRIG B-ORG
AL E-ORG
. O
' O
E O
sr O
doutez O
point O
, O
belle O
Eglé S-MISC
, O
je O
vous O
aime O
5 O
Il O
efl: O
doux O
de O
fe O
rendre O
au O
pouvoir O
de O
vos O
yeux O
t O
Mais O
fi O
pour O
prix O
de O
ma O
tendreiïe O
extrême O
Vous O
répondiez O
à O
l’ O
ardeur O
de O
mes O
feux O
, O
Que B-MISC
mon I-MISC
deftin I-MISC
feroit I-MISC
heureux I-MISC
! E-MISC
A O
m O
a O
d O
a O
me O
5 O
ETRENNES S-LOC
. O
, O
O B-MISC
M I-MISC
M I-MISC
E E-MISC
au O
premier O
de O
l’ O
An B-MISC
chacun E-MISC
a O
la O
coutume O
D’ O
aller O
vifiter O
fes O
Amis S-LOC
. O
■ O
Lorfqu’ O
on O
ne O
peut O
fe O
voir O
il O
doit O
être O
permis O
D’ O
avoir O
fon O
recours O
à O
la O
Plume S-PER
: O
… O
…… O
f. O
. O
, O
àinff O
iié O
trouvez O
pas O
mauvais O
l O
si O
pour O
vous O
faire O
des O
fouhaits O
, O
j’ O
emprunte O
des O
neuf O
soeurs O
le O
fecours O
harmonique O
% O
on O
ne O
les O
fait O
pas O
moins O
avec O
autant O
d’ O
ardeur O
que O
lorfque O
de O
bouche O
on O
s’ O
explique O
| | O
et O
quoiqu’ O
ils O
foient O
mêlez O
d’ O
un O
peu O
de O
fel O
attique O
, O
ils O
ont O
toujours O
leur O
fource O
dans O
le O
coeur O
. O
a O
mon O
si O
e O
u O
r** O
ETRENNES S-LOC
. O
. O
E B-MISC
jour E-MISC
doit O
remporter O
fur O
les O
autres O
le O
prix O
| | O
Sur O
la O
bouche O
de O
fon O
Iris S-PER
Par O
luy O
de O
fon O
amour O
1 O
amant O
reçoit O
un O
gage O
, O
' O
en O
prenant O
un O
baifer O
permis O
t O
il O
fait O
encore O
vifiter O
les O
amis O
: O
mais O
fon O
plus O
brillant O
appanage O
% O
c’ O
ect O
de O
me O
donner O
l’ O
avantage O
de O
vous O
prouver O
par O
mes O
accens O
que O
de O
vôtre O
bonté O
l’ O
éténduë O
infinie O
du O
refped O
le O
plus O
vif O
a O
pénétré O
mes O
fens O
» O
et O
que O
le O
fouvenir O
de O
vos O
foins O
bienfaifahs O
ne O
finira O
qu’ O
avec O
ma O
vie O
» O
c O
h O
a O
n O
s O
0 O
n O
. O
U B-MISC
Primeras E-MISC
, O
de O
nôtre O
âge O
> O
Qui O
n’ O
écoute O
que O
fes O
defirs O
. O
Bien O
fouvent O
fait O
nauffrage O
\ O
et O
fe O
laiflè O
entraîner O
au O
torrent O
des O
piaifîis O
, O
t O
mais O
un O
coeur O
que O
la O
vertu O
guide O
, O
, O
marche O
fans O
jamais O
s’ O
égarer O
t O
îl O
jouit O
d’ O
un O
bonheur O
folide O
2l O
et O
par-tout O
fe O
fait O
admirera O
Epigramme S-PER
. O
Ë O
u O
L O
E O
en O
un O
coin O
retirée O
à O
l’ O
écart O
, O
Orphife S-PER
un O
jour O
fe O
plaignoit O
de O
Léandre S-PER
» O
Et O
d’ O
un O
Portrait B-MISC
veridique I-MISC
& I-MISC
fans I-MISC
fard E-MISC
, O
Le B-MISC
dépeignoit I-MISC
fans E-MISC
qu’ O
on O
pût O
s’ O
y O
méprendre O
y O
Nôtre S-PER
Adonis S-PER
ayant O
crû O
la O
furprendre O
, O
Non B-MISC
loin I-MISC
delà E-MISC
l’ O
écoutoit O
avec O
art O
: O
Puis O
s’ O
approchant O
, O
d’ O
un O
ton O
de O
voix O
nazard O
, O
Ne B-MISC
cachez I-MISC
rien I-MISC
, I-MISC
dk'-il I-MISC
, I-MISC
à I-MISC
qui I-MISC
vous I-MISC
aime E-MISC
, O
Vôtre B-MISC
Pprtrait E-MISC
me O
paroît O
fort O
plaifant O
9 O
. O
Apprenez B-MISC
-m’ I-MISC
en I-MISC
le I-MISC
Héros E-MISC
| | O
c’ O
eft O
vous-même O
j O
Luv S-MISC
repartit O
nôtre O
Belle S-PER
à O
l’ O
inftant O
. O
Epig O
r O
a O
mme O
E O
l’ O
honneur O
d’ O
être O
admis O
dans O
le O
fàcré O
Vallon S-LOC
9 O
^ O
' O
En O
vain O
vieux O
Routier S-LOC
tu O
te O
targue O
s O
Tes O
ecrits O
fabriquez O
en O
dépit O
d’ O
apollon O
5 O
infbîemment O
me O
font O
la O
nargue O
: O
■ O
:' O
' O
■ O
■ O
mais O
apprens O
qu’ O
il O
m’ O
importe O
peu O
que O
mon O
nom O
foit O
dans O
ta O
critique O
j O
' O
■ B-MISC
■ E-MISC
\ O
• O
tes O
difcours O
pour O
moy O
font O
un O
jeu O
- O
, O
et O
puifque O
l’on O
t’ O
entend O
médire O
de O
ton O
dieu O
, O
pourquoy O
ton O
efprit O
fatyrique O
n’ O
attifer O
oit O
-il O
pas O
contre O
mes O
vers O
fon O
feu O
? O
lu O
& O
approuvé O
, O
ce O
trentième O
mars O
174s O
- O
cre' O
billon O
. O
Vu O
l’ O
Approbation B-MISC
du I-MISC
Sieur I-MISC
CrébilLon E-MISC
, O
permis O
d’ O
imprimer O
.. O
ArP^rjrs S-PER
^ O
ce O
3 O
. O
Avril O
1745 O
, O
M B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
V I-LOC
I I-LOC
L I-LOC
LE. I-LOC
A^U E-LOC
" O
' O
' O
> O
De O
l’ O
imprimerie O
de O
j O
, O
l O
a O
M O
e O
s O
1 O
e> O
font O
s. O
Michel S-MISC
, O
au O
LraeJ$c^af8J S-MISC
