| O
: O
- O
: O
|
| O
3Ai O
|

| O
mg O
|

| O
: O
, O
|
| O
I B-LOC
|



| O
S O
|
| O
G. B-PER
|
| O
nL B-PER
|


| I-PER
mH I-PER
|
| I-PER
2 I-PER
|
| O
ALA B-ORG
|
| O
n O
|
| O
i O
|
| O
: O
|
| O
: O
t O
|
| O
I O
|

| O
P5 B-MISC
G I-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
c I-MISC
: O
: O
|

| O
r3 B-LOC
|
| O
. O
|
| O
F B-LOC
|
| O
, O
. O
, O
, O
|
| O
: O
: O
: O
: O
. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
ii--- B-ORG
|
| O
, O
. O
: O
: O
|
| O
.- O
|
| O
.. O
: O
' O
|
| O
: O
: O
. O
, O
|
| O
: O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.. O
|

| O
. O
|
| O
, O
: O
a O
  O
|
| O
1 O
: O
c- O
: O
|

| O
... O
, O
- O
|

| O
.. O
: O
|
| O
2 O
|
| O
y. O
: O
|
| O
- O
. O
|
| O
. O
: O
|
| O
.L O
|
| O
lE O
: O
|
| O
.lI O
: O
|
| O
n O
|



| O
E B-LOC
|
| O
I. O
|
| O
: O
|
| O
HLII B-MISC
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
a O
: O
|
| O
il O
. O
E O
: O
|
| O
SLH B-ORG
|


| O
: O
|
| O
K B-PER
|
| I-PER
II I-PER
: O
|

| O
  O
G B-PER
|

| O
.: a O
: O
|
| O
L. B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|

| I-PER
A I-PER
|
| O
25 O
|


| O
, O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
> O
: O
|
| O
: O
5 O
. O
|
| O
: O
|
| O
: O
|
| O
ID B-PER
|
| I-PER
C. I-PER
|
| I-PER
I. I-PER
: O
: O
. O
|
| O
IL O
, O
|
| O
E. O
|
| O
, O
s. O
|
| O
IZ O
|
| O
atG O
|
| O
, O
' O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
|
| O
t O
|
| O
II O
|
| O
: O
1E O
: O
|
| O
G B-LOC
|
| O
: O
|
| O
2r O
: O
|
| O
: O
|
| O
' O
|
| O
.:2 O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| I-LOC
II I-LOC
. O
|


| O
sS O
|

| O
le O
' O
|
| O
III O
: O
|

| O
1 O
|
| O
xE B-MISC
|
| O
s1 B-MISC
|
| O
: O
e O
|
| O
A B-LOC
|
| O
: O
y- O
|
| O
-Z B-MISC
' O
|
| O
-i-:a O
|

| O
i O
|
| O
: O
, O
: O
|
| O
: O
: O
: O
. O
|
| O
ist O
|

| O
3 O
|
| O
I B-LOC
, O
|
| O
: O
|
| O
G B-LOC
|
| O
: O
.ilE O
|
| O
a O
|
| O
:1 O
. O
|
| O
IIWII B-ORG
|
| O
leG O
|
| O
M B-MISC
|
| I-MISC
E I-MISC
|
| O
: O
|
| O
: O
.. O
|
| O
: O
. O
|
| O
.. O
' O
. O
|
| O
i O
|
| O
L O
|
| O
. O
|
| O
: O
.,.-,e B-MISC
, O
. O
|
| O
: O
|
| O
-'c O
|
| O
c. B-PER
: O
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
.. O
: O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
  O
c O
: O
: O
|
| O
II O
|
| O
: O
I- B-PER
|
| O
t O
|
| O
I. O
|
| O
2 O
: O
|
| O
EI B-LOC
|
| O
a O
|
| O
Ag B-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
: I-MISC
I I-MISC
: O
  O
|
| O
YA B-ORG
|
| O
1 O
: O
|
| O
.I. O
|
| O
t O
: O
|

| O
kE O
|
| O
: O
E B-LOC
|
| O
: O
. O
|
| O
1 O
|
| O
i. O
, O
  O
|

| O
x O
|
| O
t:.1 O
|
| O
5:'i O
|

| O
: O
AI B-LOC
: O
|

| O
H B-PER
|
| O
l O
|
| O
kV B-MISC
|

| O
H B-PER
|
| O
. O
: O
|
| O
' O
1 O
|

| O
IE O
|
| O
. O
: O
. O
: O
|
| O
Y B-ORG
|
| I-ORG
iEI I-ORG
|
| I-ORG
Ya I-ORG
|
| I-ORG
N I-ORG
|
| I-ORG
E I-ORG
|

| I-ORG
L- I-ORG
, O
|
| O
iE O
: O
I B-LOC
|

| O
? O
|
| O
I B-LOC
: O
|
| O
: O
4 O
|
| O
I O
' O
|
| O
t O
, O
|

| O
: O
A O
|
| O
y. O
|

| O
: O
.:5 O
|
| O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
|

| O
ii B-LOC
, O
|
| O
.- O
|
| O
.. O
' O
|

| O
: O
2:.::- O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
|
| O
. O
|


| O
: O
. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
, O
- O
. O
|
| O
: O
.::- O
: O
|
| O
. O
|

| O
: O
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|

| O
  O
.:- O
: O
. O
|
| O
-5 O
' O
. O
|
| O
' O
  O
- O
|
| O
za O
: O
|


| O
L O
.... O
|
| O
l O
|


| O
5 O
: O
. O
|
| O
- O
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
- O
. O
|

| O
. O
|
| O
: O
: O
, O
|
| O
- O
|
| O
5 O
|
| O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
I. O
|
| O
' O
|
| O
: O
|
| O
: O
.. O
|
| O
LE O
|
| O
LI B-PER
|
| O
. O
' O
. O
: O
, O
|
| O
1 O
|

| O
. O
|
| O
.G B-MISC
: O
|
| O
: O
|
| O
: O
ZI B-PER
|
| I-PER
I. I-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| O
et O
. O
, O
|
| O
.. O
|
| O
1 O
. O
: O
.. O
|
| O
ItI B-ORG
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
: O
|
| O
III O
. O
|
| O
II B-LOC
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
, O
: O
' O
, O
.- O
.. O
- O
|
| O
  O
|
| O
1 O
: O
|

| O
G B-LOC
|
| O
5 O
|

| O
.:- O
: O
|
| O
I5I B-MISC
, O
: O
: O
|
| O
II O
|
| O
4 O
|
| O
I B-LOC
|

| O
: O
: O
.. O
|
| O
1 O
|
| O
E. B-MISC
|


| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
I1 I-MISC
|
| O
xE O
|
| O
: O
|
| O
1s.- O
' O
|
| O
IC B-ORG
|

| O
  O
  O
|
| O
MZl B-MISC
: O
|
| O
i O
|
| O
.- O
|
| O
lC B-LOC
: O
. O
: O
|
| O
: O
i. B-PER
I. I-PER
: O
|
| O
3S O
|
| O
  O
. O
|
| O
, O
|
| O
.5 O
' O
. O
|
| O
.- O
|
| O
: O
C O
: O
E B-LOC
: O
|
| O
stIiT- B-PER
. O
: O
|

| O
. O
|
| O
: O
  O
' O
|
| O
A B-LOC
: O
: O
: O
: O
. O
|
| O
e O
|

| O
: O
-:G O
' O
. O
|
| O
IZI B-ORG
: O
|
| O
.. O
|
| O
: O
.- O
|
| O
  O
-r O
. O
|
| O
: O
e O
: O
: O
|
| O
- O
|
| O
i:- O
: O
. O
|
| O
-- O
: O
. O
|
| O
III O
: O
|

| O
. O
|
| O
.- O
|
| O
s. O
|
| O
.i O
' O
: O
|
| O
: O
: O
. O
: O
|
| O
l O
, O
: O
: O
. O
|

| O
II B-LOC
. O
: O
|
| O
iii B-ORG
|
| O
. O
: O
: O
: O
|
| O
.. O
|
| O
: O
. O
|

| O
: O
: O
|
| O
tG O
|
| O
: O
  O
|
| O
.s O
|
| O
: O
, O
: O
. O
.:- O
|
| O
I B-LOC
: O
: O
: O
|
| O
III O
. O
|

| O
R. O
|
| O
: O
e. O
|
| O
5Z O
: O
, O
|
| O
OI B-ORG
|

| O
.- O
. O
|
| O
5 O
: O
.. O
|
| O
IILh B-MISC
|

| O
  O
|
| O
: O
: O
, O
. O
|
| O
.H. B-PER
|

| O
: O
. O
: O
|
| O
: O
.. O
|
| O
  O
: O
: O
. O
|
| O
I. O
|
| O
EI O
|
| O
- O
: O
, O
. O
|
| O
: O
' O
|
| O
: O
. O
|

| O
.. O
|


| O
LII B-MISC
. O
|
| O
: O
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
.,- O
. O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
t O
|



| O
i.- O
|
| O
, O
.::--- B-PER
|


| O
' O
|
| O
. O
|
| O
J. O
|


| O
: O
i-.E. O
|
| O
.'-:- O
|
| O
.. O
|

| O
I B-LOC
f O
|

 | O
t O
' O
|
| O
I B-LOC
|

| O
.s O
' O
|
| O
: O
. O
|
| O
z. O
|

| O
: O
: O
: O
|
| O
. O
|

| O
: O
.. O
|
| O
, O
s. O
: O
, O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
i- O
|
| O
nI O
|
| O
i O
: O
|
  | O
1 O
|
| O
. O
|
  | O
I B-LOC
|
| O
y O
gn O
|
| O
1A B-ORG
s O
| | O
R- B-MISC
W- I-MISC
|

  
| I-MISC
c I-MISC
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
: O
|
| O
( O
.. O
|
| O
j O
|
| O
L B-MISC
|
 | I-MISC
.TM I-MISC
|

| I-MISC
. O
A O
|

| O
e O
|
| O
t O
i O
' O
|

| O
' O
|

| O
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
U B-MISC
V I-MISC
|
| O
1-I O
|
| O
lt O
1Y.s O
|
| O
t B-LOC
E I-LOC
|
| O
P B-ORG
1 I-ORG
|
| O
1W1 O
|
| O
r O
|
| O
> O
|
| O
1 O
I B-LOC
|
| O
n1 B-ORG
1 I-ORG
|
| O
1 O
|
| O
r O
9 O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
1T1n1 O
|
| O
fe O
|
| O
lL1 O
A. O
|
| O
I O
|
| O
rg O
|
| O
AII B-ORG
|
| O
. O
: O
. O
|

| O
- O
-L.=t- O
|
| O
EC B-LOC
: O
. O
|
| O
2 O
|
| O
. O
|
| O
G5 B-MISC
|
| O
. O
|
| O
tiiGz O
: O
: O
|
| O
: O
: O
|
| O
a O
|
| O
2::i O
|
| O
.I O
|

| O
1 O
|
| O
2 O
: O
C O
: O
. O
|
| O
: O
|
| O
. O
: O
, O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
' O
|
| O
r O
|
| O
eg O
|

| O
: O
- O
, O
' O
|
| O
5s O
|
| O
: O
: O
|
| O
3 O
, O
|


| O
. O
|
| O
0 O
. O
|
| O
- O
|
| O
: O
: O
: O
.. O
: O
: O
: O
|
| O
: O
' O
: O
: O
|
| O
-'1 O
|
| O
. O
|

| O
T O
|
| O
L B-ORG
1 I-ORG
I I-ORG
|
| O
.. O
|
| O
: O
- O
  O
|


| O
r O
|
| O
H.1 B-MISC
: O
t O
|

| O
I B-LOC
|
 
| O
: O
, O
. O
: O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|



| O
: O
.i O
|
| O
n O
|
| O
. O
|


| O
: O
|
| O
: O
2 O
: O
|
| O
2&A O
|

| O
: O
. O
G B-LOC
: O
. O
|
| O
i B-LOC
- I-LOC
i.s- I-LOC
|
| I-LOC
R I-LOC
|
| I-LOC
2I. I-LOC
|


| O
G B-LOC
: O
. O
|
| O
: O
|

| O
2IL O
|
| O
c5 O
. O
' O
|
| O
: O
: O
.LLt O
: O
|
| O
2 O
|
| O
: O
: O
|

| O
-- O
33 O
, O
QUAI B-MISC
DES I-MISC
ALGUSf1INS I-MISC
, O
6- O
|
 | O
1 O
|
| O
: O
:3 O
|
| O
: O
.,c B-PER
- I-PER
F I-PER
|
| O
ir O
.. O
|
| O
. O
|
| O
I B-MISC
1C I-MISC
|

| O
Z B-MISC
|
| O
2N. O
|
| O
v O
0 O
1lUME O
|
| O
Suceess B-LOC
. O
de O
lI. O
III O
WIEI' B-PER
I I-PER
|


| O
: O
: O
|
| O
, O
. O
|
| O
1 O
: O
|
| O
r O
|
| O
g O
.. O
, O
. O
: O
. O
|
| O
-----i O
-- O
sEE5 O
|

| O
I B-LOC
- I-LOC
tE I-LOC
|
 | O
IrN O
|
 | O
r. O
|
| O
: O
.. O
L- O
|
| O
: O
.. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.:2 O
|
| O
12 O
|
| O
.. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
- O
: O
|
  | O
1 O
. O
|

| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
: O
. O
|
| O
VEHm B-MISC
|

| O
: O
T3 B-LOC
|
| O
1 O
. O
|
| O
e O
|
| O
: O
c:- B-LOC
. O
: O
: O
  O
|
| O
.'z O
. O
L O
|
| O
. O
' O
|
| O
: O
|
| O
, O
|
| O
.- O
|
| O
. O
|
| O
: O
: O
.. O
2 O
|
| O
: O
|
| O
NUUVLlLE B-LOC
EBIun O
|
| O
nrI O
|
| O
U B-ORG
1 I-ORG
1 I-ORG
YL I-ORG
|
| O
- O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
2 O
|
| O
: O
: O
: O
|
| O
FANCS B-ORG
. O
LL B-ORG
|
| I-ORG
d I-ORG
1 I-ORG
|
| O
1 O
4 O
|
| O
: O
2 . O
|
| O
i,.i O
, O
|
| O
iwtna O
|
| O
s:::2:3 O
: O
g O
|
| O
.::.1 O
|
| O
: O
. O
|

 | O
: O
|
| O
I. O
| | O
1 O
|

| O
L O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
.gL O
|

 
| O
EtA B-ORG
, O
  O
|
| O
: O
.::.2 O
|

| O
.- O
: O
: O
|
| O
8 O
E O
IIIE O
-A O
|
| O
--.- O
|
| O
1.-I O
|

| O
l O
: O
: O
: O
: O
, O
|
| O
CI B-LOC
|


| O
: O
. O
|
| O
. O
: O
.. O
|
| O
E. O
|
| O
I5 B-ORG
|
| O
9 O
|
| O
: O
.i O
: O
. O
|
| O
IUI B-ORG
|
| O
I B-LOC
|
| O
  O
|
| O
IIN B-ORG
: O
: O
. O
: O
|

| O
F B-LOC
|
| O
: O
|
| O
: O
: O
|
| O
2IC O
  O
: O
. O
: O
|
| O
iI O
|
| O
U. O
|

| O
i O
|
| O
: O
.. O
|
| O
I B-LOC
|
| I-LOC
aa I-LOC
|
| O
r:- O
|
| O
I B-LOC
: O
: O
. O
: O
|


| O
1 O
: O
|
| O
-Il O
|
| O
n. B-PER
|
| I-PER
- I-PER
. I-PER
, O
  O
|
| O
1 O
: O
: O
: O
: O
|
| O
HIH B-MISC
|

| O
. O
: O
: O
|
| O
IHI O
|
| O
I O
|

| O
I:- O
|


| O
- O
.. O
: O
|
| O
iI%:1.,::II O
. O
, O
|
| O
: O
I B-PER
|
| I-PER
aii I-PER
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
3.a- O
|
| O
Hi B-MISC
|
| I-MISC
ii I-MISC
|
| O
: O
.2 O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
ElI B-ORG
|
| O
5Ic O
|
| O
... O
|
| O
' O
: O
: O
.. O
|
| O
IIL B-LOC
. O
|

| O
: O
|
| O
.. O
|
| O
, O
, O
: O
|
| O
: O
  O
|
| O
lI O
: O
. O
|
| O
LCI B-ORG
|

| O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
: O
: O
|
| O
I.S- B-MISC
. O
|
| O
I B-LOC
: O
I O
|
| O
YI B-ORG
|
| O
: O
|
| O
5F. O
: O
|
| O
Y2 B-LOC
: O
|
| O
. O
: O
: O
. O
|
| O
% O
. O
: O
. O
|
| O
I2IIH B-ORG
. O
|
| O
IRiI B-LOC
|
| O
3 O
|
| O
: O
: O
|
| O
1s- O
: O
|
| O
5]. O
|
| O
L B-MISC
|
| I-MISC
.c- I-MISC
. O
? O
|
| O
. O
|
| O
1 O
|
| O
: O
: O
' O
|
| O
: O
.- O
: O
  O
: O
|
| O
II O
|
| O
iHE B-ORG
. O
|
| O
: O
. O
, O
|
| O
: O
a O
: O
.. O
|
| O
I B-LOC
|

| O
: O
: O
, O
t O
.. O
- O
, O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
.. O
|
| O
2 O
' O
.. O
|
| O
I B-LOC
: O
: O
|


| O
g:,- O
: O
|
| O
i. O
|
| O
: O
I2 B-ORG
|
| O
.L. O
|
| O
I. O
|
| O
lEt O
: O
.. O
: O
: O
|
| O
I O
|
| O
I O
|
| O
2 O
: O
. O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
, O
.. O
I B-LOC
|
| O
3AII O
|
| O
R O
|
| O
  O
: O
: O
|
| O
IE5 B-LOC
. O
: O
|

| O
: O
:1 O
|
| O
E B-LOC
, O
, O
|
| O
. O
|


| O
t O
: O
, O
: O
|
| O
1.Z.tLI O
|
| O
' O
: O
|
| O
IN O
|
| O
.3 O
|

| O
ws O
|
| O
L B-MISC
|
| I-MISC
I I-MISC
|
| I-MISC
2S I-MISC
|
| O
, O
|

| O
IH B-LOC
. O
|

| O
: O
lI O
|
| O
Yi O
|
| O
I5 O
|
| O
II O
. O
|
| O
5 O
g O
|
| O
.t O
|
| O
Y B-PER
|

| I-PER
W I-PER
|
| I-PER
Sg I-PER
. O
|
| O
: O
2 O
. O
|

| O
s O
|
| O
1I2 O
, O
|
| O
GLLE B-MISC
|
| O
g O
|
| O
1i O
|
| O
3E O
|
| O
. O
|
| O
A B-LOC
|
| O
: O
E B-LOC
|
| O
E2a O
|
| O
IL B-ORG
|
| O
siI O
|
| O
iIII B-MISC
|
| O
3eg O
- O
E O
|
| O
LM O
: O
. O
1 O
|
| O
. O
Le2 O
|

| O
.g1 O
|
| O
Et O
|

| O
I B-LOC
|
| O
. O
|

| O
Z B-MISC
|
| O
, O
- O
|
| O
R O
  O
|
| O
.i O
|

| O
. O
: O
|
 | O
. O
|
| O
. O
N. O
: O
|
| O
i O
: O
|
| O
.. O
|


| O
5 O
|


| O
. O
|
| O
.1 O
|
| O
. O
|
| O
e O
|
| O
i B-MISC
|



| I-MISC
A I-MISC
|
| O
3 O
, O
|
| O
. O
|
| O
n O
|
| O
H B-PER
|

| O
. O
, O
. O
|

| O
: O
|
| O
4 O
|
| O
- O
|
| O
r. O
|

| O
- O
  O
|
| O
. O
|
| O
.3 B-MISC
. O
|
| O
. O
|
| O
: O
  O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|

| O
10 O
. O
ULundi B-MISC
. O
S. B-PER
Blanehard I-PER
. O
|
| O
J O
|
| O
: O
' O
it.1 B-MISC
|
| O
. O
: O
|
| O
70 O
- O
296 O
|

| O
1 O
|
| O
LA O
LYRE B-MISC
DES I-MISC
ENFANTS B-MISC
|
| O
: O
  O
|
| O
. O
|
| O
LY B-LOC
|
| O
: O
. O
|
| O
i O
.. O
|
| O
. O
|
| O
2 O
, O
|


| O
. O
|


| O
s. O
' O
. O
|



| O
, O
- O
  O
|
| O
. O
|
| O
t O
|
| O
a O
|
| O
s O
|
| O
: O
|
| O
. O
|

| O
. O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
. O
|


| O
3 O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
1 O
. O
|
| O
t- O
|
| O
3 O
|
| O
1 O
|
| O
R. B-PER
, O
. O
|

| O
g. O
: O
|
| O
ie O
6 O
|
| O
. O
|
| O
1 O
' O
, O
, O
|
| O
? O
1.- O
: O
|
| O
ti O
. O
|
| O
, O
i O
|

| O
- O
.. O
|
| O
1 O
|
| O
ML B-MISC
|
| O
A. O
|

| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
l O
: O
: O
|
| O
: O
: O
|
| O
4 O
: O
|



| O
. O
|
| O
a O
.. O
|


| O
.-I O
|
| O
t. O
|
| O
  O
, O
|
| O
A B-LOC
, O
|
| O
. O
|
| O
i O
|
| O
. O
|


| O
g O
: O
|
| O
5 O
. O
|
| O
5- O
. O
|

| O
- O
|

| O
. O
|
| O
. O
|
| O
- O
|

| O
Y O
|

| O
i. O
|

 | O
. O
|
| O
. O
: O
.. O
|
| O
r O
|
| O
1 O
|
| O
c O
  O
|

| O
: O
|
| O
t O
|

| O
1 O
  O
|
| O
. O
|

| O
IC B-ORG
, O
|

| O
. O
|
| O
.L B-MISC
. O
, O
|
| O
: O
: O
-:',::s::  : . O
. O
: O
, O
: O
: O
.:- O
: O
: O
- O
|
| O
.I O
|
| O
4 O
. O
, O
|
| O
: O
: O
: O
  O
|
| O
: O
|
| O
.'= O
|
| O
: O
: O
|

| O
.. O
' O
|
| O
. O
|
| O
.5 B-MISC
|
| O
: O
|
| O
.n O
' O
|
| O
.l O
|
| O
: O
  O
|

| O
: O
.. O
|
| O
  O
. O
|
| O
  O
: O
|
| O
, O
.i O
|
| O
: O
. O
|
 | O
: O
. O
|

| O
- O
. O
|

| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
1 O
|

| O
: O
|

| O
L B-MISC
|
| I-MISC
L I-MISC
|
| I-MISC
.:i I-MISC
: I-MISC
. O
|
| O
2 O
, O
|

| O
' O
t O
|
| O
.2n O
|
| O
-.- B-LOC
. O
|

| O
. O
|
| O
... O
|
| O
- O
. O
  O
|
| O
- O
. O
|

| O
. O
|
| O
-ey O
' O
|
| O
s O
|
| O
: O
: O
-.'-'i O
, O
: O
  O
|

| O
g O
: O
s- O
|

| O
3L O
|

| O
sn O
|

| O
' O
. O
|
| O
s. O
|

| O
y O
|
| O
a O
|
| O
r. O
|

| O
: O
. O
|
| O
g O
|
| O
' O
  O
|
| O
.. O
' O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
.M- O
|




| O
'' O
|
| O
. O
|


| O
1MPRIIEhIE O
DR O
EAU B-LOC
, O
A B-LOC
SAINI I-LOC
- I-LOC
GERAIAIN I-LOC
- I-LOC
EN I-LOC
- I-LOC
IAY I-LOC
. O
|
| O
h O
|

| O
: O
3E. O
|
| O
  O
-`h B-LOC
. O
, O
. O
|
| O
. O
' O
|
| O
EmnI B-MISC
|

| O
. O
|
| O
n O
|
| O
' O
a. O
|
| O
t O
: O
|
| O
, O
|
| O
: O
' O
|

| O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
  O
: O
|
| O
1 O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
i O
|

| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
r O
, O
|
| O
  O
|

| O
: O
|
| O
. O
' O
|

| O
.. O
: O
|

| O
  O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
5 O
|
| O
.. O
|
| O
i O
|
| O
. O
: O
|


| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
1 O
|

| O
. O
|
| O
2 O
|


| O
ra O
|
| O
. O
|

| O
-c O
  O
' O
|
| O
... O
|

| O
. O
|
| O
i O
: O
|

| O
.-sL O
|
| O
P0SIES O
N0UVELLLS O
|
 | O
ry O
, O
: O
: O
. O
|
| O
eine B-LOC
c O
: O
ti O
|
| O
1 O
: O
|
| O
--- O
' O
|
| O
. O
|
| O
` O
.---.i.- O
|
| O
DnIEs O
A B-LOC
T0uTBs I-LOC
ILS I-LOC
nE8 I-LOC
CIRirIBNNBs O
, O
|


| O
: O
|
| O
LA O
LYRE B-MISC
|
| O
D B-PER
I I-PER
|
| I-PER
rrr--- I-PER
. O
|
  | O
ALPHONE B-MISC
CORDIER I-MISC
|
 | O
e O
v O
|
| O
1 O
: O
|
| O
[ O
ieEiee O
|
| O
. O
as O
Veilltcs B-LOC
au O
coin O
du O
feu O
, O
ec O
. O
, O
etsc O
|
| O
. O
' O
|
| O
: O
: O
|
| O
i.- O
|
| O
, O
des O
Martrs B-LOC
et O
Bourreaux B-MISC
de I-MISC
17)3 I-MISC
. O
|
| O
NoUvELE B-LOC
iDITIoN. I-LOC
|
| O
PIRIS B-ORG
|
| O
J. O
YERN0 B-PER
T I-PER
, O
LIBRAIRE O
- O
EDITEIUR B-ORG
, O
|
| O
sUC B-MISC
CE O
: O
SSEU O
E O
M. O
IIIY B-MISC
E I-MISC
R O
T O
, O
|
| O
ai O
les O
Mguslins B-LOC
, O
33 O
. O
|
| O
f O
OQ B-ORG
r O
|
| O
IO O
O O
|
 | O
1 O
|
| O
PLAC B-MISC
|
| O
DE O
LA O
PREMIERE B-MISC
EDITI0N. I-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
T0UTES O
LES O
MIERES B-MISC
CRErIENNES O
. O
|
| O
Faire B-LOC
paraltre O
un O
ouvrage O
de O
poesie O
, O
au O
milieu O
de O
|
| O
l' O
effroyable O
tourmente O
revolutionnaire O
qui O
agite O
, O
en O
ce O
|
| O
moment O
, O
notre O
vieille O
Europe B-LOC
et O
semble O
vouloir O
englou- O
|
| O
tir O
jusu' O
aux O
derniers O
debris O
de O
sa O
civilisation O
, O
serait O
|
| O
presqu' O
un O
acle O
de O
folie O
de O
la O
part O
de O
son O
auteur O
si O
cet O
|
| O
ouvrage O
, O
entierement O
compose O
pour O
la O
premiere O
enfance O
, O
|
| O
ne O
vous O
etait O
pas O
dedie O
et O
humblemet B-PER
offert I-PER
, O
0 O
ver- O
|
| O
tueuses O
meres O
chretiennesl O
|
| O
En O
effet O
, O
que O
les O
rois O
s' O
en O
aillent O
, O
que O
les O
empires O
|
| O
s' O
ecroulent O
, O
que O
les O
Etats B-LOC
changent O
leurs O
bases O
fonda- O
|
| O
mentales O
et O
qu' O
une O
nouvelle O
ere O
politique O
s' O
ouvre O
pour O
|
| O
les O
nations O
, O
toutes O
ces O
grandes O
commotions O
qui O
dechirent O
|
| O
le O
flanc O
des O
societes O
modernes O
ne O
sauraient O
troubler O
la O
|
| O
paix O
des O
berceaux O
que O
vous O
gouvernez O
. O
|
| O
MIeres B-MISC
, O
vous O
etes O
des O
reines O
dont O
la O
couronne O
ne O
se O
|
| O
brise O
pas O
  O
votre O
sceptre O
est O
un O
sceptre O
d' O
amour O
qui O
ne O
|
| O
s' O
etend O
que O
sur O
des O
fronts O
innocents O
. O
Vous O
presidez O
aux O
|
| O
---()- O
|
| O
vertus O
du O
foyer O
domestique O
que O
e O
peut O
eteindre O
la O
|
| O
tempete O
du O
dehors O
, O
et O
vos O
plus O
fideles O
sujets O
, O
ceux O
que O
' O
|
| O
vous O
cherissez O
avec O
le O
plus O
de O
tendresse O
, O
sont O
les O
petits O
|
| O
anges O
que O
vous O
avez O
derobes O
aux O
cieux O
et O
qui O
ne O
vivent O
|
| O
que O
de O
vos O
baisers O
et O
de O
vos O
caresses O
. O
|
| O
L' O
intelligence O
de O
ces O
aimables O
creatures O
' O
etant O
pas O
|
| O
encore O
assez O
developpee O
pour O
s' O
effrayer O
de O
nos O
agitations O
|
| O
exterieures O
, O
elles O
e O
comprennent O
hien O
qulune O
seule O
|
| O
chose O
: O
le O
doux O
sourire O
de O
leur O
mere O
l O
Aussi O
est O
-ce O
sur O
le O
|
| O
sein O
maternel O
qu' O
elles O
aiment O
le O
mieux O
a O
se O
reposer O
, O
|
| O
comme O
de O
petits O
avares O
sur O
leur O
plus O
precieux O
tresor O
. O
|
| O
Si B-MISC
donc O
les O
tempetes O
politiques O
sont O
etrangbres O
aus O
|
| O
jeunes O
enfants O
, O
elles O
ne O
doivent O
retarder O
ni O
amoindrir O
|
| O
en O
rien O
leur O
premiere O
education O
morale O
, O
cette O
naive O
|
| O
education O
du O
ceur O
qui O
, O
commencant O
au O
berceau O
et O
s' O
a- O
|
| O
chevant O
sur O
les O
bancs O
de O
l' O
ecole O
, O
se O
fait O
, O
pour O
ainsi O
dire O
, O
|
| O
lout O
entibere O
sous O
l' O
aile O
de O
la O
mere O
. O
|
| O
Jusqu' O
a O
present O
peu O
d' O
ecrivains O
se O
sont O
oceupes O
de O
la O
|
| O
culture O
de O
ces O
plantes O
fragiles O
qui O
se O
brient O
si O
facile- O
|
| O
ment O
, O
de O
ces O
tendres O
fleurs O
que O
le O
moindre O
souffle O
peut O
|
| O
effeuiller O
dans O
la O
tombe O
. O
Soit O
qu' O
on O
ne O
les O
trouvat O
point O
|
| O
capables O
de O
sentir O
la O
poesie O
, O
soit O
qu' O
on O
ne O
les O
regardat O
|
| O
que O
comme O
de O
petits O
etres O
| | O
l' O
tat O
intermediaire O
qui O
, O
|
| O
devant O
biont0 B-PER
t I-PER
grandir I-PER
, O
ne O
valaient O
pas O
la O
peine O
qu' O
on O
|
| O
s' O
occupt O
alors O
de O
la O
formation O
de O
leur O
ceur O
et O
de O
leur O
|
| O
esprit O
, O
c' O
est O
a O
peine O
si O
quelques O
poetes O
ont O
daigne O
, O
jus- O
|
| O
-7 O
- O
|
| O
qu' O
ici O
faire O
vibrer O
accidentellement O
pour O
eux O
une O
corde O
|
| O
de O
leur O
lyre O
. O
|
| O
Et O
pourtant O
, O
vous O
savez O
, O
0 O
tendres O
meres O
, O
combien O
|
| O
vos O
chers O
petits O
anges O
, O
vos O
enfants O
bien-aimes O
cherissent O
|
| O
tout O
ce O
qui O
est O
beau O
, O
tout O
tce O
qui O
fappe O
leurs O
yeux O
, O
tout O
|
| O
ce O
qui O
charme O
leurs O
oreillesl O
Un B-MISC
oiseau I-MISC
, O
un O
papillon O
, O
|
| O
une O
fleur O
, O
un O
fruit O
, O
une O
image O
ne O
suffisent O
-ils O
pas O
sou- O
|
| O
vent O
pour O
les O
amuser O
? O
Naiment B-PER
-ils O
pas O
les O
recits O
tou- O
|
| O
chants O
et O
n' O
attachent O
-ils O
pas O
, O
avee B-PER
avidite I-PER
, O
leurs O
yeux O
|
| O
aux O
levres O
des O
nourrices O
qui O
leur O
racontent O
des O
histoires O
|
| O
attrayantes O
? O
|
| O
Il O
etait O
donc O
urgent O
de O
songer O
| | O
cette O
delicate O
et O
inte- O
|
| O
ressante O
portion O
du O
genre O
humain O
, O
qui O
est O
i O
la O
soeiete O
|
| O
ce O
que O
les O
bourgeons O
sont O
aux O
arbres O
, O
et O
de O
lui O
consacrer O
|
| O
un O
volume O
de O
poesies O
qui O
pt O
tout O
a O
la O
fois O
l' O
instruire O
et O
|
| O
lui O
plaire O
. O
Tel O
est O
le O
noble O
but O
que O
s' O
est O
propose O
l' O
auteur O
|
| O
de O
cctte O
Lyre B-LOC
, O
instrument O
d' O
un O
nouveau O
genre O
qui O
, O
vi- O
|
| O
brant O
sous O
les O
doigts O
dun O
pere O
ou O
d' O
une O
mere O
, O
ne O
|
| O
manquera O
pas O
de O
charmer O
les O
petits O
enfants O
par O
la O
dou- O
|
| O
ceur O
de O
ses O
sons O
. O
|
| O
Quant O
a O
la O
forme O
de O
l' O
ouvrage O
, O
le O
poele O
qui O
l' O
a O
concu O
|
| O
et O
execute O
, O
a O
cru O
que O
le O
gene O
didaetique O
etait O
celui O
qui O
|
| O
convenait O
le O
mieux O
a O
cette O
espece O
de O
poeme O
. O
C' O
est O
pour- O
|
| O
quoi O
il O
prend O
, O
tour O
a O
tour O
, O
et O
le O
langage O
tendre O
et O
per- O
|
| O
suasif O
du O
pere O
, O
et O
la O
voix O
si O
aimee O
et O
si O
attendrissante O
de O
|
| O
la O
mere O
, O
empruntant O
a O
la O
poesie O
du O
cur O
tout O
ce O
qu' O
elle O
|
| O
----- O
|
| O
a O
de O
plus O
vrai O
, O
de O
plus O
simple O
, O
de O
plus O
pur O
et O
de O
plus O
|
| O
touchant O
, O
pour O
se O
faire O
comprendre O
et O
cherir O
de O
ses O
pe- O
|
| O
tits O
auditeurs O
. O
|
| O
Bonnes B-LOC
et O
vertueuses O
meres O
, O
vous O
dont O
l' O
ame O
a O
deja O
|
| O
compris O
la O
generosite O
de O
mes O
efforts O
, O
agreez O
, O
au O
nom O
|
| O
de O
vos O
petits O
enfants O
, O
l' O
ouvrage O
qui O
vous O
est O
oifert O
au- O
|
| O
jourd' O
hui O
, O
et O
si O
mes O
vers O
parviennent O
| | O
instuire O
et O
a O
|
| O
amuser O
quelues O
- O
unes O
des O
cheres O
et O
innocentes O
cralures O
|
| O
dont O
Dieu B-MISC
vous O
a O
confie O
la O
garde O
, O
je O
me O
considererai O
|
| O
e2eeeee O
|
| O
Mon O
livre O
ne O
peut O
manquer O
de O
vivre O
si O
l' O
amour O
ma- O
|
| O
ternel B-LOC
, O
auquel O
il O
est O
dedie O
, O
l' O
accueille O
favorablement O
et O
|
| O
le O
prolege O
. O
|
| O
Juin B-MISC
1850 I-MISC
. O
|
| O
ALPHONSL O
CODIEI B-ORG
|
| O
( O
de O
Tours B-LOC
. O
) O
|
| O
T O
|
| O
rr O
|
| O
PREF1CU B-PER
|
| O
DE O
LA O
SEC0NDE B-MISC
IDIII0N. I-MISC
|
| O
Le O
livre O
que O
nous O
reeditos O
aujourd'hui O
a O
ete O
ecrit O
|
| O
pour O
les O
jeunes O
enfants O
, O
et O
partant O
pour O
les O
meres O
chre- O
|
| O
tiennes O
auxquelles O
il O
est O
dedie O
. O
Le O
plus O
grand O
merite O
de O
|
| O
l' O
auteur O
est O
de O
s' O
elre O
mis O
| | O
la O
portee O
de O
ses O
petits O
lecteurs O
|
| O
qui O
l' O
aiment O
, O
parce O
qu' O
ils O
comprennent O
toutes O
les O
belles O
|
| O
choses O
qu' O
il O
leur O
dit O
. O
Cet O
ouvrage O
, O
francais O
par O
la O
langue O
|
| O
dans O
laquelle O
il O
a O
ele O
ecrit O
, O
n' O
a O
en O
realite O
aucune O
nationa- O
|
| O
lite O
  O
car O
il O
est O
, O
par O
le O
fond O
, O
de O
tous O
les O
ages O
et O
de O
tous O
les O
|
| O
eYs O
, O
puisqu' O
il O
chante O
les O
joies O
de O
la O
famille O
et O
qu' O
ils' O
a- O
|
| O
dresse O
| | O
tous O
les O
berceaux O
. O
|
| O
MI B-MISC
. O
lahbe B-PER
Cordier I-PER
n' O
ctait O
pas O
encore O
pretre O
, O
lorsqu' O
il O
|
| O
publia O
sa O
Lyre B-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
. O
Il O
la O
composa O
pour O
aider O
et O
|
| O
cultiver O
la O
memoire O
de O
quelques O
eleves O
qui O
lui O
avaient O
|
| O
ele O
confies O
et O
qui O
ne O
pouvaient O
apprendre O
par O
cur O
ni O
|
| O
les O
fables O
de O
La B-PER
Fontaine I-PER
, O
ni O
les O
beaux O
vers O
de O
Florian B-PER
. O
|
| O
Donnant B-PER
donc O
i O
sa O
phrase O
toute O
la O
naive O
simplicite O
dnu O
|
| O
langage O
enfantin O
, O
il O
parvint O
h O
se O
faire O
comprendre O
, O
rete- O
|
| O
nir O
et O
aimer O
. O
Ces O
premiers O
succes O
obtenus O
, O
il O
congut O
la O
|
| O
pensee O
de O
coordonner O
son O
travail O
et O
de O
le O
livrer O
a O
la O
pu- O
|
| O
--]()- O
|
| O
blicite O
, O
afin O
qu' O
il O
profitt O
a O
d' O
aures O
qu O
' O
ceux O
pour O
les- O
|
| O
quels O
il O
avait O
ele O
entrepris O
. O
|
| O
La O
Lyre B-LOC
des O
enfnts O
parut O
dans O
une O
ville O
de O
province O
, O
|
| O
au O
milieu O
des O
agitations O
et O
des O
troubles O
politiques O
qui O
|
| O
suivirent O
la O
chute O
de O
Louis-Philippe B-PER
. O
Neanmoins O
elle O
fut O
|

| O
bien O
accueillie O
par O
ceux O
entre O
les O
mains O
de O
qui O
elle O
|
| O
tomba O
. O
Sa O
Saintete B-LOC
le O
Pape B-PER
PIE O
ID O
daigna O
envoyer O
sa O
be- O
|
| O
.czccc:::I O
|
| O
du O
7 O
decembre O
1850 O
et O
dont O
voici O
la O
traduction O
: O
|
 | O
Monsieur B-PER
, O
|
 | O
Vos O
lettres O
du O
xv O
jour O
des O
calendes O
du O
mois O
de O
juil- O
|
| O
n O
let O
dernier O
, O
ainsi O
que O
lexemplaire O
du O
livre O
publie O
re- O
|
 | O
cemment O
en O
francais O
et O
daus O
lequel O
vous O
vous O
etes O
a- O
|
 | O
plique O
a O
attirer O
eth O
exciter O
les O
adolescents O
au O
culte O
de O
la O
|
 | O
piete O
et O
de O
la O
vertu O
chretienne O
, O
ont O
ete O
soigneusement O
|
 | O
remis O
au O
Souverain B-MISC
Pontife I-MISC
Pie I-MISC
l. O
Si O
les O
tres O
- O
graves O
|
 | O
occupations O
de O
la O
charge O
apostolique O
eussent O
laisse O
|
 | O
quelques O
instants O
de O
loisir O
a O
ce O
meme O
Souverain B-ORG
Pon- I-ORG
|
| I-ORG
o I-ORG
tife I-ORG
, O
il O
n' O
est O
pas O
douteux O
qu' O
il O
ne O
les O
et O
employes O
a O
lire O
|
 | O
un O
ouvrage O
qui O
traite O
| | O
fond O
un O
sujet O
si O
beau O
et O
qui O
lui O
|
 | O
platt O
tant O
. O
C' O
est O
ce O
qui O
fait O
que O
, O
sur O
l' O
ordre O
de O
sa O
Sain- O
|
| O
n O
tete O
, O
je O
reponds O
aujourd'hui O
, O
MIonsieur B-MISC
, O
pour O
vous O
re- O
|
 | O
mercier O
en O
son O
nom O
de O
votre O
envoi O
. O
Telle O
est O
la O
volonl O
|
 | O
que O
le O
Souverain B-MISC
Pontife I-MISC
a O
manifestee O
| | O
votre O
egad O
  O
il O
|
| O
o O
vous O
accorde O
la O
Bnediction B-PER
Aposolique I-PER
qui O
estle O
ga4ge O
|
 | O
de O
toule O
grace O
ccleste O
. O
|
| O
--1- O
|
 | O
En O
vous O
transmettant O
cette O
heureuse O
nouvelle O
, O
je O
pro- O
|
| O
n O
fite O
volontiers O
, O
Monsieur B-PER
, O
d' O
une O
occasion O
si O
favorable O
|
 | O
p0ur O
0uS O
assurer O
de O
mon O
entier O
devouement O
et O
vous O
|
 | O
souhaiter O
toutes O
sortes O
de O
bonheur O
. O
|
 | O
Je O
suis O
, O
MIonsieur B-MISC
, O
|
| O
n O
Votre B-PER
trs I-PER
- O
humble O
et O
tres O
- O
attache O
serviteut O
, O
|
| O
DonNICs O
FIonAMI0NTI O
, O
|
 | O
Sanctissimi B-PER
Domini I-PER
Nosti O
|
| O
o O
ab O
Epistolis B-LOC
Latinis I-LOC
. O
|
| O
n O
Rome B-LOC
, O
7 O
decembre O
1850 O
. O
|
 | O
A O
Monsieu O
Alphonse B-PER
Cordier I-PER
( O
de O
Tours.)n B-MISC
|
| O
A O
peine O
l' O
auteur O
de O
la O
Lre B-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
avait O
-il O
recu O
|
| O
cette O
douce O
et O
precieuse O
recompense O
de O
sa O
foi O
, O
qu' O
un O
de O
|
| O
os O
plus O
grands O
poetes O
modernes O
lui O
ecrivait O
les O
lignes O
|
| O
suivantes O
: O
|
 | O
Je O
prends O
le O
parti O
de O
jeter O
la O
poste O
l' O
expression O
du O
|
 | O
plaisir O
que O
m' O
a O
fait O
la O
lecture O
de O
volre B-LOC
ourage I-LOC
, O
heureux O
|
 | O
que O
je O
suis O
d' O
applaudir O
au O
projet O
que O
vous O
avez O
accom- O
|
 | O
pli O
, O
en O
composant O
pour O
l' O
enfance O
des O
vers O
que O
parents O
|
 | O
et O
maitrcs O
puissent O
lui O
faire O
apprendre O
sans O
inconve- O
|
 | O
ient O
. O
|
| O
o O
Les O
meres O
surtout O
vous O
sauront O
gre O
de O
la O
peine O
: O
quc O
|
 | O
vous O
devez O
avoir O
eprouvee O
h O
descendre O
jusqu' O
a O
l' O
intelli- O
|
 | O
gence O
des O
plusjeunes O
enlants O
, O
et O
| | O
graduer O
vos O
copo- O
|
| O
o O
silions O
suivant O
les O
progres O
de O
l' O
age O
..... O
Votre O
livre O
est O
|
| O
-2- O
|
 | O
une O
bonte O
action O
, O
et O
je O
suis O
fier O
, O
Monsieur B-PER
, O
qu' O
on O
aiteu O
|
 | O
la O
pensee O
de O
me O
le O
faire O
connaltre O
. O
Croyez B-MISC
que O
j' O
en O
|
 | O
appecie O
le O
merite O
et O
que O
je O
tais O
des O
veux O
pour O
que O
le O
|
 | O
succes O
de O
ce O
livre O
reponde O
a O
l' O
intention O
quivous O
la O
in- O
|
 | O
spire O
. O
C' O
est O
la O
une O
recompense O
que O
vous O
devez O
ambi- O
|
 | O
tionner O
et O
que O
tous O
les O
bons O
ceurs O
doivent O
sohaiter O
a O
|
 | O
V0tre O
ure O
. O
|
| O
Plusieurs O
journaux O
de O
la O
capitale O
et O
des O
provinces O
fi- O
|
| O
rent O
l' O
eloge O
du O
livre O
de O
M. B-PER
Alphonse B-PER
Cordier I-PER
. O
Luu O
d' O
eux O
, O
|
| O
le O
Journal B-LOC
de I-LOC
Lille I-LOC
, O
disait O
a O
ce O
sujet O
: O
|
| O
a O
Si O
c' O
est O
une O
chose O
difficile O
que O
de O
faire O
un O
livre O
hors O
|
 | O
de O
Paris B-LOC
et O
sans O
l' O
appui O
d' O
un O
patronage O
influent O
, O
quels O
|
 | O
obstacles O
ne O
faut O
-il O
pas O
surmonter O
lorsqu' O
il O
s' O
agit O
d' O
un O
|
 | O
volume O
de O
vers O
, O
et O
de O
vers O
honnetes O
et O
chretiens O
adres- O
|
 | O
ses O
| | O
de O
petitsenfants O
. O
C' O
est O
triste O
i O
dire O
  O
mais O
il O
est O
cer- O
|
| O
o O
tain O
qu' O
aujourd'hui O
un O
recueil O
de O
pensees O
sages O
, O
mo- O
|
 | O
rales O
, O
de O
conseils O
salulaires O
, O
d' O
exemples O
d' O
une O
saine O
|
 | O
verlu O
a O
bien O
moins O
de O
chances O
d' O
etre O
lu O
que O
ces O
livres O
|
 | O
qui O
s' O
adressent O
seulement O
aux O
passions O
et O
n' O
enseignent O
|
| O
o O
rien O
| | O
l' O
homme O
, O
sinon O
a O
les O
satisfaire O
i O
quelque O
prix O
|
 | O
que O
ce O
soit O
. O
Il O
y O
a O
dans O
toute O
chose O
une O
question O
d' O
op- O
|
 | O
portunite O
qui O
influe O
d' O
une O
maniere O
cosiderable O
surcer- O
|
 | O
taines O
uvreset O
, O
il O
faut O
bien O
l' O
avouer O
, O
ce O
n' O
est O
pas O
a O
une O
|
 | O
epoque O
de O
revolution O
, O
a O
une O
epoque O
oi O
les O
esprits O
, O
pi- O
|
 | O
occupes O
au O
plus O
haut O
point O
de O
questions O
politiques O
et O
|
 | O
sociales O
, O
sont O
excites O
, O
irrites O
meme O
par O
les O
ardentes O
de- O
|
| O
--3- O
|
 | O
clamations O
des O
ambitieux O
et O
les O
chimeres O
des O
utopistes O
  O
|
 | O
ce O
n' O
est O
pas O
, O
dis O
-je O
, O
| | O
une O
pareille O
epoque O
qu' O
il O
faut O
|
| O
n O
raisonnablement O
esperer O
que O
l' O
attention O
publique O
se O
|
 | O
porlera O
vers O
un O
volume O
de O
poesie O
, O
quelque O
valeur O
qu' O
il O
|
 | O
ait O
d' O
ailleurs O
. O
|
 | O
Ces O
reflexions O
qui O
naissent O
naturellement O
en O
voyant O
|
| O
o O
le O
livre O
de O
M. B-PER
Cordier I-PER
( O
de O
Tours B-LOC
) O
, O
le O
jeune O
auteur O
a O
|
| O
o O
d O
sans O
doute O
les O
faire O
et O
, O
cecisoit O
dit O
A B-MISC
sa O
louange O
, O
elles O
|
 | O
ne O
l' O
ont O
pas O
arrete O
. O
Au O
contraire O
, O
comme O
tous O
les O
es- O
|
 | O
prits O
justes O
et O
courageux O
, O
M. B-PER
Cordier I-PER
s' O
est O
dit O
que O
puis- O
|
| O
v O
que O
le O
sentiment O
de O
la O
moralite O
s' O
affaiblissait O
au O
sein O
|
| O
o O
d' O
une O
sociite O
que O
chacun O
cherche O
a O
l' O
envi O
a O
corrompre O
|
| O
o O
et O
a O
detruire O
, O
puisque O
les O
croyances O
religieuses O
etaient O
|
 | O
meacees O
, O
les O
convictions O
mortes O
, O
le O
sens O
du O
juste O
et O
|
 | O
du O
vrai O
perdu O
, O
loin O
d' O
abandonner O
le O
combat O
et O
de O
se O
|
| O
n O
refugier O
dans O
un O
lache O
egoisme O
, O
c' O
etait O
pecisment O
|
 | O
l' O
heure O
d' O
agir O
, O
d' O
ecrire O
, O
de O
parler O
. O
Il O
s' O
est O
dit O
qu' O
aux O
|
 | O
jours O
de O
crises O
, O
tout O
citoyen O
doit O
a O
la O
societe O
en O
raison O
|
 | O
de O
son O
intelligence O
et O
de O
ses O
forces O
. O
Il O
a O
voulu O
, O
en O
|
| O
o O
homme O
de O
bien O
, O
lui O
, O
payer O
sa O
dette O
, O
et O
il O
faut O
haute- O
|
 | O
ment O
le O
reconnaltre O
, O
il O
a O
reussi O
. O
|
 | O
L B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
Enfants I-MISC
serait O
un O
charmant O
recueil O
de O
|
 | O
poesie O
, O
si O
elle O
n' O
elait O
aussi O
une O
euvre O
essentiellement O
|
 | O
morale O
, O
et O
a O
ce O
double O
titre O
elle O
sera O
lue O
non-seulement O
|
| O
: O
ccc O
: O
ccz O
: O
c= O
: O
: O
: O
: O
. O
|
| O
- O
l- O
|
 | O
res O
de O
famille O
qui O
y O
trouveront O
des O
consolations O
pour O
|
 | O
toutes O
les O
peines O
, O
des O
sourires O
pour O
tous O
les O
bonheurs O
. O
|
 | O
Cependanlt B-MISC
, O
il O
faut O
le O
reconnaltre O
, O
c' O
est O
aux O
enfants O
que O
|
 | O
M. O
Cordier B-PER
a O
voulu O
parler O
  O
c' O
est O
a O
eux O
qu' O
il O
s' O
adresse O
  O
|
 | O
il O
leur O
emprunte O
ce O
langage O
touchant O
et O
fumilier O
qui O
|
 | O
est O
leur O
apanage O
et O
qu' O
il O
a O
revetu O
d' O
un O
brillant O
man- O
|
 | O
teau O
de O
poesie O
  O
on O
voit O
qu' O
il O
les O
aime O
, O
qu' O
il O
les O
com- O
|
 | O
prend O
, O
qu' O
il O
veut O
en O
etre O
aime O
. O
A O
chaque O
page O
eclatent O
|
 | O
ces O
sentiments O
tendres O
et O
doux O
qu' O
inspirent O
ces O
petites O
|
| O
o O
tetes O
blondes O
, O
ces O
yeux O
purs O
et O
innocents O
oi O
les O
larmes O
|
 | O
schent O
si O
vite O
, O
ces O
bouches O
roses O
et O
fraiches O
ohle O
sou- O
|
 | O
rire O
des O
anges O
seble O
se O
refleter O
. O
|
| O
o O
M. O
Cordier B-PER
a O
pris O
pour O
epigraphe O
de O
son O
liwre O
ces O
|
 | O
douces O
paroles O
du O
Clist B-MISC
: I-MISC
Sinite B-PER
pavulos O
venire O
ad O
|
 | O
7 O
t O
.. O
|
| O
n O
Yoici O
comment O
il O
les O
a O
traduites O
: O
|
| O
n O
Enfants B-LOC
, O
venez O
a O
moi O
, O
ma O
bouche O
vous O
dira O
|
 | O
Des O
mots O
que O
votre O
ceur O
sans O
peine O
colpredra O
: O
|
 | O
Je O
veux O
vous O
enseigner O
| | O
devenir O
bien O
sages O
, O
|
 | O
Et O
du O
livre B-MISC
de I-MISC
Dieu I-MISC
vous O
montrer O
les O
images O
  O
|
 | O
Moi O
, O
je O
veux O
vous O
apprendre O
| | O
prier O
le B-MISC
Seigneur I-MISC
, O
|
| O
o O
A B-LOC
conserver O
Iongtemps B-MISC
votre O
aimable O
candeur O
  O
|
| O
n O
A O
couvrir O
de O
baisers O
le O
front O
de O
vos O
bons O
pres O
  O
|
 | O
A O
presser O
dans O
vos O
bras O
le O
cou O
blanc O
de O
vos O
meres O
  O
|
 | O
A O
caresser O
l' O
aieule O
, O
assise O
eun O
son O
fauteuil O
, O
|
| O
n O
Et O
dont O
bientOlt B-MISC
, O
helas B-PER
. O
vous O
porterez O
le O
deuil O
  O
|
 | O
A O
sourire O
aux O
ais B-LOC
de O
votre O
heureuse O
enfance O
, O
|
| O
--]5- O
|
 | O
Qui O
de O
vous O
, O
a O
toute O
heure O
, O
eloignent O
la O
souffrance O
, O
|
| O
n O
Et O
qui O
, O
vous O
conduisant O
dans O
le O
chemin O
du O
ciel O
, O
|
 | O
Boivent B-LOC
toute O
l' O
absinthe O
et O
vous O
laissent O
le O
miel O
. O
|
 | O
Comme O
on O
peut O
le O
voir O
, O
ce O
sont O
lh O
de O
jolis O
vers O
, O
dic- O
|
 | O
tes O
parle O
sentiment O
religieux O
le O
plus O
pur O
. O
D' O
autres O
mr- O
|
 | O
ceaux O
de O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
renferment O
des O
legons O
|
 | O
d' O
histoires O
auxquelles O
M. B-PER
Cordier I-PER
a O
su O
donner O
une O
|
 | O
forme O
attrayante O
et O
faite O
pour O
inspirer O
| | O
ceux O
qu' O
il O
|
 | O
appelle O
ses O
petits O
amis O
le O
desir O
de O
l' O
etude O
, O
tout O
en O
meu- O
|
 | O
blant O
ces O
petites O
tetes O
d' O
idees O
justes O
sur O
la O
plupart O
des O
|
 | O
faits O
historiques O
. O
La O
mort O
des O
Fils B-PER
de O
Clodomi B-ORG
, O
la O
|
| O
n O
triste O
destinee O
d' O
Arthu O
de O
Bretagne B-LOC
, O
les O
Enfnts B-ORG
dE- I-ORG
|
| O
n B-PER
douard I-PER
, O
le O
Louis B-PER
X I-PER
VII I-PER
, O
le O
Massacre B-MISC
des I-MISC
Innocents I-MISC
, O
et O
|
 | O
mille O
autres O
faits O
historiques O
, O
ont O
fourni O
| | O
MI O
. O
Codier O
|
 | O
l' O
occasion O
de O
recits O
pleins O
de O
charmes O
et O
de O
sages O
le- O
|

| O
c:=cz O
: O
c:::c O
|
 | O
La O
Lyre O
des O
Enfants O
a O
ete O
, O
au O
reste O
, O
accueillie O
avec O
|
 | O
ue B-ORG
gande O
faveur O
, O
et O
il O
est O
certain O
que O
ce O
succes O
s' O
ac- O
|
| O
n O
croltra O
encore O
. O
Dans O
un O
temps O
oi O
les O
mauvais O
lires O
|
 | O
sont O
si O
communs O
, O
un O
bon O
ouvrage O
peut O
avoir O
quelque O
|
 | O
pcine O
a O
se O
faire O
jour O
, O
mais O
au O
fur O
et O
a O
mesure O
qu' O
il O
est O
|
| O
z O
: O
cc::c O
: O
: O
: O
. O
|
| O
Le O
Spectateur B-MISC
de I-MISC
Dijon I-MISC
, O
l B-LOC
Libete I-LOC
d' I-LOC
Aas I-LOC
, O
le O
Co- O
|
| O
respondant O
, O
la O
Bibliographie B-ORG
Catholique I-ORG
et O
plusieurs O
|
| O
-1(- O
|
| O
feuilles O
de O
l' O
epoue O
parlerent O
dans O
le O
meme O
sens O
. O
|
| O
Ml B-PER
. O
Cordier B-PER
qui O
, O
jusqu' O
en O
1851 O
, O
s' O
etait O
specialement O
|
| O
occupe O
de O
leducation O
morale O
de O
l' O
enfance O
, O
tourna O
alors O
|
| O
ses O
regards O
du O
cote O
du O
sanctuaire O
et O
embrassa O
l' O
elat O
ec- O
|
| O
cleeiastique O
. O
Il O
annonce O
lui O
- O
meme O
son O
pieux O
dessein B-PER
a O
|
| O
ses O
petits O
amis O
, O
dans O
les O
derniers O
vers O
de O
son O
livre O
, O
lors- O
|
| O
qu' O
il O
dit O
: O
|
| O
n O
Adieu B-PER
donc O
, O
6 O
ma O
lyre O
, O
adieu O
doux O
instrument O
|
 | O
Qui O
rendais O
de O
non O
ceur O
le O
moindre O
sentimenlt O
, O
|
| O
n O
Toi B-LOC
qui O
vibras O
toujours O
pour O
instruire O
l' O
enfance O
|
| O
n O
Ou O
pour O
chanter O
du O
ciel O
l' O
amour O
et O
l' O
esperancel O
|
 | O
Adieu O
, O
l' O
aquilon O
soufle O
  O
adieu O
, O
ma O
lyre O
, O
adieu O
  O
|
 | O
Cache-fto B-LOC
maintenant O
d O
lombre O
du O
saint O
lieu O
l O
n O
|
| O
Devenu O
pretre O
, O
l' O
auteur O
de O
la O
Lyre B-MISC
des O
Enfs B-MISC
publia O
|
| O
son O
beau O
volume O
des O
Catacombes B-LOC
Romines I-LOC
et O
son O
His- O
|
| O
toire O
des O
Martyrs B-PER
et O
Boureauz B-PER
de O
1793 O
  O
mais O
, O
ne O
per- O
|
| O
dant O
pas O
de O
vue O
ceux O
pour O
qui O
il O
avait O
toujours O
montre O
|
| O
u O
amour O
de O
predilection O
, O
il O
retoucha O
et O
augmenta O
con- O
|
| O
siderablement O
le O
charmant O
livre O
qu' O
il O
avait O
autrefois O
ecrit O
|
| O
pour O
lcs O
enfants O
, O
et O
confiant O
son O
nouveau O
travail O
a O
un O
|
| O
libraire O
de O
la O
capitale O
, O
il O
lui O
permit O
ainsid' O
en O
donner O
une O
|
| O
seconde O
edition O
qui O
, O
beaucoup O
plus O
complete O
que O
la O
pre- O
|
| O
miere O
, O
aua O
, O
ous O
l' O
esperons O
, O
le O
meme O
succes O
. O
|
| O
Paris B-LOC
, O
185I. O
|
| O
DDT O
rrn O
|
| O
1 O
| | O
H B-PER
|
| O
tLU O
. O
|
 | O
Sinite B-PER
parvulos O
enire O
ad O
me O
: O
... O
|
 | O
Lsissez B-PER
venir O
a O
moi O
les O
pelits O
cnfanlsl O
... O
|
| O
( O
Evngile B-PER
selou I-PER
saint I-PER
Mattlieu I-PER
. O
] O
|
| O
OhI B-ORG
laissez O
- O
les O
venir O
pour O
que O
je O
les O
caressel O
|
| O
Que O
leur O
fcule O
rieuse O
a O
mes O
c0tes O
se O
pressel O
|
| O
Qu' B-MISC
ils I-MISC
s' I-MISC
allachent I-MISC
| | I-MISC
moi I-MISC
, O
montent O
sur O
mes O
genoux O
, O
|
| O
Sans O
craindre O
de O
jamais O
exciter O
mon O
courroux O
|
| O
Je O
ne O
gronderai O
pas O
, O
enfants O
, O
si O
vos O
doigts O
roses O
|
| O
Lechirent B-PER
mes O
papiers O
ou O
ravissent O
mcs O
roses O
  O
|
| O
Si O
du O
verger O
vos O
dents O
attaquent O
chaque O
fruit O
, O
|
| O
Ou B-MISC
si I-MISC
vous I-MISC
remplissez I-MISC
tout O
mon O
logis O
de O
bruit O
. O
|
| O
Non O
, O
non O
| | O
ne O
craignez O
rien O
, O
vous O
serez O
tous O
les O
maltres O
. O
|
| O
Je O
ne O
sais O
point O
tenir O
le O
langage O
des O
traltres O
  O
|
| O
Tout O
ce O
que O
je O
possede O
, O
a O
present O
, O
vous O
l' O
aurez O
  O
|
| O
lci O
vous O
serez O
rois O
, O
et O
seuls O
vous O
regnerezl O
|
| O
Enfants B-MISC
que I-MISC
l' I-MISC
Innocence B-LOC
a O
pris O
nus O
dans O
sa O
robe O
, O
|
| O
bDoux B-MISC
tresors O
que O
le O
temps O
si O
vite O
nous O
derobe O
, O
|
| O
--]- O
|
| O
Venez B-LOC
, O
vous O
dont O
le O
ceu O
n' O
aime O
rien O
| | O
demi O
, O
|
| O
Venez B-LOC
vous O
reposer O
dans O
les O
bras O
d' O
un O
ami O
, O
|
| O
Sur O
le O
sein O
d' O
un O
poete O
aimant O
, O
tendre O
et O
sensible O
, O
|
| O
Que B-MISC
toules I-MISC
les I-MISC
douleurs I-MISC
ont O
perce O
comme O
un O
crible O
, O
|
| O
D' B-MISC
un I-MISC
barde I-MISC
qui O
se O
plalt O
aupres O
de O
vos O
berceaux O
  O
|
| O
Qui O
cherit O
, O
comme O
vous O
, O
les O
fleurs O
et O
les O
oiseaux O
  O
|
| O
Qui O
, O
chantant O
dans O
ses O
vers O
votre O
aour O
et O
vos O
charmes O
, O
|
| O
Voudrailt B-ORG
, O
en O
un O
seul O
jour O
, O
tarir O
toutes O
vos O
larmesl O
|
| O
Enfants B-ORG
, O
venez O
a O
moi O
, O
ma O
bouche O
vous O
dira O
|
| O
Des O
mots O
que O
votre O
caeur O
sans O
peine O
compreudra O
: O
|
| O
Je O
veux O
vous O
enseigner O
a O
devenir O
bien O
sages O
, O
|
| O
Et O
du O
livre O
de O
Uieu B-PER
vous O
montrer O
les O
images O
  O
|
| O
Moi B-MISC
, I-MISC
je I-MISC
veux I-MISC
vous O
apprendre O
| | O
prier O
le B-MISC
Seigneur I-MISC
  O
|
| O
A B-LOC
conserver O
longtemps O
votre O
aimable O
candeur O
  O
|
| O
A O
couvrir O
de O
baisers O
le O
front O
de O
vos O
bons O
peres O
  O
|
| O
A O
presser O
dans O
vos O
bras O
le O
cou O
blanc O
de O
vos O
mres O
  O
|
| O
A B-LOC
caresser O
l' O
aieule O
, O
assise O
en O
son O
fauteuil O
, O
|
| O
Et O
dont O
bientot O
, O
helas B-PER
vous O
porterez O
le O
deuil O
  O
|
| O
A O
sourire O
aux O
amis O
de O
votre O
heureuse O
enfance O
, O
|
| O
Qui O
de O
vous O
, O
a O
toute O
heure O
, O
eloignent O
la O
souffrance O
, O
|
| O
Et O
qui O
, O
vous O
conduisant O
dans O
le O
chemin O
du O
ciel O
, O
|
| O
Boivent B-LOC
toute O
lahsinthe O
et O
vous O
laissent O
le O
miel O
? O
|
| O
Accourez B-LOC
, O
chers O
agneaux O
  O
venez O
, O
blanches O
colombes O
, O
|
| O
Vous O
dont O
les O
nids O
soyeux O
vont O
se O
chager O
en O
tombes O
: O
|
| O
-])- O
|
| O
Roses B-PER
que O
le O
trepas O
effeuille O
lous O
les O
jours O
, O
|
| O
Anges B-LOC
mourant O
sans O
cesse O
et O
renaissant O
toujoursl O
|
| O
Approchez B-LOC
-vous O
de O
moi O
, O
mon O
doigt O
vous O
fera O
lire O
, O
|
| O
Vous O
toucherez O
aussi O
les O
cordes O
de O
ma O
lyre O
  O
|
| O
Votre B-MISC
ceur O
n' O
est O
-il O
pas O
un O
orgue O
harmonieux O
|
| O
Dont O
chaque O
tuyaus' O
ouvre O
au O
vent O
qui O
vient O
des O
cieux O
? O
... O
|
| O
Un B-MISC
oiseau I-MISC
qui I-MISC
gazouille I-MISC
? O
. O
.. O
Un O
ruisseau O
qui O
murmure O
? O
... O
|
| O
Venez B-LOC
, O
vous O
dont O
la O
voix O
est O
si O
fraiche O
ct O
si O
pure O
  O
|
| O
A O
mes O
accents O
joyeux O
vous O
melerez B-LOC
vos O
chants O
, O
|
| O
De O
tous O
les O
coins O
du O
monde O
, O
oh O
l O
venez O
, O
mes O
enfants O
! O
.. O
|
| O
Saints O
Anges O
du O
Seigneur O
qui O
veillez O
a O
leur O
garde O
, O
|
| O
Inspirez B-PER
de O
doux O
vers O
a O
leur O
modeste O
barde O
  O
|
| O
Pretez B-PER
- O
lui O
, O
Seraphins B-PER
, O
vos O
paroles O
de O
feu O
, O
|
| O
Et B-MISC
sur I-MISC
vos I-MISC
harpes I-MISC
d' I-MISC
or I-MISC
faites O
qu' O
il O
joue O
un O
peu O
. O
|
| O
T O
| | O
VDD O
|
| O
I O
HI1 B-LOC
Y I-LOC
HI O
|
| O
lkl O
U B-ORG
1ill O
|
| O
D0MILSIIQUL O
. O
|
 | O
Gongrgale B-LOC
panulos O
, O
et O
zugeu O
: O
es O
|
 | O
ubea O
. O
. O
. O
|
| O
a O
Reunissez B-ORG
autour O
de O
moi O
lesp O
- O
e- O
|
 | O
1ilts O
enfants O
ct O
ceux O
qui O
sont O
cn- O
|
 | O
coie O
| | O
la O
raelle O
. O
. O
. O
|
| O
( O
Joel B-LOC
, O
ch O
. O
n. O
) O
|
| O
A O
TCUs B-MISC
LEsS I-MISC
PETITS I-MISC
ENFANTS I-MISC
CATHOLIQUES I-MISC
. O
|
| O
Soit O
que O
je O
vous O
connaisse O
ou O
que O
je O
vous O
ignore O
, O
|
| O
Enfants B-ORG
que O
l' O
Innocence B-LOC
en O
ses O
bras O
porte O
encore O
, O
|
| O
A O
vous O
ces O
premiers O
chants O
d' O
un O
poete O
chretien O
|
| O
Qui O
de O
tous O
vos O
berceaux O
s' O
est O
. O
fait O
l' O
ange O
gardien O
  O
|
| O
A O
vous O
petits O
gargons O
, O
a O
vous O
petites O
illes O
, O
|
| O
Doux B-PER
tresors O
du O
foyer O
de O
toutes O
les O
familles O
, O
|
| O
A O
vous O
ces O
vers O
du O
ceur O
qui O
chantent O
votre O
Foi B-MISC
. O
|
| O
En O
retour O
, O
mes O
amis O
, O
ahl O
priez O
Dieu B-MISC
pour O
moil O
|
| O
- O
22- O
|
| O
LA O
PRIELE B-ORG
DU O
MATIN B-ORG
. O
|
| O
Notre B-LOC
Pere I-LOC
des I-LOC
cieux I-LOC
, O
bDieu B-LOC
que O
mon O
pere O
adore O
, O
|
| O
Qui O
repands O
sur O
les O
fleurs O
les O
larmes O
de O
l' O
aurore O
, O
|
| O
Qui B-MISC
fais I-MISC
briller I-MISC
, O
Ja B-MISC
- I-MISC
haut I-MISC
, O
un O
grand O
soleil O
si O
bea O
, O
|
| O
Qui O
donnes O
| | O
la O
nuit O
la O
lune O
pour O
flambeau O
  O
|
| O
oi O
qui O
dores O
les O
bles O
, O
o O
Roi B-PER
de O
la O
nature O
, O
|
| O
Que B-MISC
ton I-MISC
nom I-MISC
soit O
beni O
par O
toute O
creaturel O
|
| O
Sur O
les O
ailes O
des O
vents O
qu' O
il O
traverse O
les O
mers O
, O
|
| O
Pour O
rendre O
au O
malheureux O
ses O
chagrins O
moins O
amers O
  O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
air I-MISC
le I-MISC
dise I-MISC
aux O
flots O
et O
les O
flots O
a O
la O
rivel O
|
| O
Que B-MISC
ton I-MISC
regne I-MISC
equitable I-MISC
, O
0 O
Seigneur O
nous O
arrivel O
|
| O
Qu' B-MISC
ici I-MISC
- I-MISC
bas I-MISC
, O
comme O
au O
ciel O
, O
ta O
sainte O
volonte O
|
| O
S' O
accomplisse O
a O
present O
et O
dans O
l' O
eternitel O
|
| O
Toi B-LOC
qui O
nourris O
l' O
oiseau O
, O
sous O
l' O
epaisse O
feuillee O
, O
|
| O
Qui B-MISC
prends I-MISC
soin O
de O
la O
fleur O
au O
fond O
de O
la O
valle O
  O
|
| O
Toi B-LOC
qui O
revets O
le O
lis O
d' O
une O
robe O
d' O
argent O
, O
|
| O
Ecoute B-PER
les O
soupirs O
que O
pousse O
l' O
indigent O
  O
|
| O
Donne B-PER
a O
l' O
enfant O
qui O
pleure O
, O
au O
pauvre O
enfant O
sans O
mere O
, O
|
| O
Les O
aliments O
du O
jour O
que O
donne O
tout O
bon O
pere O
, O
|
| O
Le O
berceau O
, O
les O
habits O
, O
les O
tuniques O
de O
lin O
, O
|
| O
Et O
seche O
de O
tes O
doigts O
les O
yeux O
de O
lorphelin B-LOC
. O
|
| O
: O
zccc B-LOC
: O
c. O
|
| O
- O
23- O
|
| O
Les B-MISC
joujoux I-MISC
, O
les O
bonbons O
que O
l' O
on O
donne O
aux O
enfants O
|
| O
Qui O
, O
durant O
huit O
longs O
jours O
, O
n' O
ont O
point O
fait O
les O
mechantsI O
|
| O
Pauvre B-PER
petit O
pecheur O
, O
a O
toi O
je O
m' O
abandonne O
, O
|
| O
Pardonne B-LOC
-moi O
, O
bon O
Pere B-LOC
, O
ainsi O
que O
je O
pardonnel O
|
| O
Que B-MISC
ton I-MISC
ange I-MISC
sur O
moi O
veille O
pendant O
l' O
exil O
: O
|
| O
Dlivre B-PER
-moi O
du O
mal O
, O
Seigneur B-MISC
. I-MISC
- O
Ainsi O
soit O
- O
ill O
- O
|
| O
Je O
te O
salue O
, O
0 O
Vierge B-LOC
, O
0 O
tres O
- O
sainte O
Mlarie O
, O
|
| O
Qui B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
enfant I-MISC
Jesus B-PER
es O
la O
mere O
cherie O
, O
|
| O
Reine B-PER
que O
visita O
l' O
archange O
Gabriel B-PER
, O
|
| O
Toi B-LOC
qui O
vois O
a O
tes O
pieds O
les O
etoiles O
du O
ciel O
, O
|
| O
Chaste B-MISC
epouse I-MISC
de O
Dieu B-MISC
, O
que O
ta O
main O
protectrice O
|
| O
S' O
etende O
sur O
mes O
seurs O
, O
mes O
freres O
, O
ma O
nourrice O
  O
|
| O
Qu' B-MISC
elle I-MISC
garde I-MISC
mon I-MISC
pere I-MISC
au I-MISC
milieu I-MISC
du I-MISC
danger I-MISC
, O
|
| O
En O
rendant O
son O
ceur O
pur O
et O
son O
fardeau O
legerl O
|
| O
Mais O
, O
0 O
fleur O
d' O
innocence O
, O
o O
ma O
douce O
patronne O
, O
|
| O
Prepare B-MISC
pour I-MISC
ma I-MISC
mere I-MISC
une O
belle O
couronne O
, O
|
| O
Sur O
son O
front O
attriste O
verse O
un O
rayon O
d' O
espoir O
, O
|
| O
Et O
pour O
elle O
toujours O
rends O
l' O
horizon O
moins O
noirl O
|
| O
Mla B-PER
merel I-PER
ohl O
tu O
sais O
bien O
, O
avec O
quelle O
tendresse O
, O
|
| O
La O
main O
de O
son O
enfant O
, O
chaque O
jour O
, O
la O
caresse O
|
| O
Donne B-PER
- O
lui O
le O
bonheur O
, O
donne O
- O
lui O
la O
sante O
  O
|
| O
Vierge B-PER
, O
fais O
que O
je O
sois O
digne O
de O
sa O
bonteI B-ORG
|
| I-ORG
Ange I-ORG
que O
pour O
aimer O
Dieu B-MISC
lui O
- O
meme O
m' O
envoie O
, O
|
| O
Guide B-PER
mes O
faibles O
pas O
dans O
la O
celeste O
voie O
  O
|
| O
- O
l- O
|
| O
Fais B-LOC
donc O
que O
je O
sois O
sage O
, O
huble O
et O
gentil B-MISC
garcon I-MISC
, O
|
| O
Que B-MISC
j' I-MISC
apprenne I-MISC
toujours O
, O
sans O
faute O
, O
ma O
lecon O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
aux I-MISC
ordres I-MISC
maternels I-MISC
je I-MISC
me I-MISC
montre I-MISC
docile I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
que I-MISC
pour I-MISC
moi I-MISC
le I-MISC
bien I-MISC
ne I-MISC
soit I-MISC
point I-MISC
difcile I-MISC
.... I-MISC
|
| I-MISC
LE I-MISC
PEIER B-MISC
MOT I-MISC
. O
|
| O
Il O
est O
un O
mot O
sacre O
, O
bien O
plu O
doux O
| | O
lui O
seul O
|
| O
Que O
tout O
ce O
qui O
se O
dit O
des O
langes O
au O
linceul O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
, I-MISC
0 I-MISC
mes I-MISC
enfants I-MISC
, O
qui O
resume O
en O
lui O
- O
meme O
|
| O
Tout O
ce O
que O
la O
tendresse O
a O
de O
douceur O
extreme O
, O
|
| O
Tout O
l' O
amour O
qu' O
en O
son O
sein O
nous O
garde O
l' O
avenir O
  O
|
| O
Un O
mot O
que O
notre O
ceur O
doit O
| | O
jamais O
benir O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
dont O
notre O
oreille O
est O
par O
deux O
sons O
frappee O
|
| O
Et O
qui O
vaut O
cent O
fois O
plus O
qu' O
une O
longue O
epopee O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
qui I-MISC
, I-MISC
prononce I-MISC
pour O
la O
premiere O
f3is B-MISC
, O
|
| O
Rend O
le O
front O
paternel O
plus O
gai O
que O
ceux O
des O
rois O
, O
|
| O
Qui B-MISC
deride I-MISC
celui I-MISC
de O
la O
vieille O
grand'mere O
|
| O
Et O
procure O
| | O
l' O
aieul O
un O
plaisir O
ephemere O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
, I-MISC
depuis O
longtemps O
, O
avec O
crainte O
attend O
, O
|
| O
Et O
qui O
fait O
tressaillir O
lorsqu' O
il O
est O
entendu O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
consolateur I-MISC
qui O
rend O
la O
joie O
| | O
l' O
me O
, O
|
| O
Mot B-PER
que O
la O
jeune O
mere O
avec O
ardeur O
reclame O
, O
|
| O
Doux B-PER
mot O
que O
sa O
voix O
pure O
aime O
a O
faire O
epeler O
|
| O
Et O
dont O
le O
pere O
heureux O
veut O
s' O
entendre O
appeler O
  O
|

| O
- O
25 O
- O
-- O
|
| O
Mot B-PER
qui O
dit O
beaucoup O
plus O
que O
toutes O
les O
harangues O
|
| O
Et O
que O
nous O
retrouvons O
presqu' O
en O
toutes O
les O
langues O
  O
|
| O
Mot B-PER
que O
l' O
enfant O
begaie O
, O
avec O
le O
meme O
amour O
, O
|
| O
Des O
bords O
du O
Pamisus B-ORG
aux O
rives O
de O
l' O
Adour B-LOC
, O
|
| O
Du O
pays O
des O
Saxons B-MISC
| | O
celui O
du O
Sarmate B-LOC
, O
|
| O
Et O
qui O
trouve O
un O
echo O
de O
la O
Seine O
| | O
l' O
Euphrate B-LOC
  O
|
| O
Mot B-PER
qe O
l' O
orphelin O
seul O
n' O
ose O
plus O
prononcer O
, O
|
| O
Mais O
que O
d' O
un O
ceur O
aimant O
rien O
ne O
peut O
effacer O
I B-LOC
|
| O
Enfants O
, O
ce O
premier O
mot O
, O
sorti O
de O
votre O
bouche O
, O
|
| O
Quand B-MISC
votre I-MISC
pere I-MISC
etait I-MISC
penche I-MISC
sur O
votre O
couche O
, O
|
| O
Et O
que O
l' O
empressement O
en O
deux O
moities O
coupa O
, O
|
| O
Oh B-MISC
1 I-MISC
c' O
est O
le O
mot O
si O
tendre O
et O
si O
doux O
de O
Papa B-MISC
l I-MISC
... I-MISC
|
| O
Voila B-PER
, O
mes O
bien-aimes O
, O
la O
parole O
sacree O
, O
|
| O
Le O
premier O
mot O
par O
qui O
toute O
langue O
se O
cree O
1 O
|
| O
LE O
SEIN B-MISC
D' I-MISC
UNE O
MIERE B-ORG
. O
|
| O
Sais B-LOC
- I-LOC
tu I-LOC
, O
mon O
bel O
enfant O
, O
aux O
deux O
grands O
yeu O
d' O
azutr O
, O
|
| O
A B-LOC
la O
bouche O
vermeille O
, O
au O
front O
candide O
et O
pur O
, O
|
| O
A B-LOC
la O
peau O
satinee O
, O
aux O
epaules O
qu' O
inonde O
|
| O
De O
flots O
longs O
et O
boucles O
ta O
chevelure O
blonde O
  O
|
| O
Enfant B-LOC
dont O
le O
sourire O
apaise O
tout O
courroux O
, O
|
| O
Dont O
la O
voix O
argentine O
a O
le O
timbre O
si O
doux O
, O
|
| O
Qui B-MISC
marches I-MISC
parmi O
nous O
, O
sans O
toucher O
notre O
fange O
, O
|
| O
Et O
que O
semblent O
porter O
les O
deux O
mains O
d' O
un O
saint O
ange O
  O
|
| O
--2(j- O
|
| O
Dis B-LOC
-moi I-LOC
, O
sais O
- O
tul' O
endroit O
oi O
l' O
on O
s' O
endort O
le O
mieux O
, O
|
| O
Le O
berceau O
le O
plus O
chaud O
, O
le O
nid O
le O
plus O
soyeux O
? O
|
| O
L' O
endroit O
oi O
la O
paupiere O
| | O
peine O
demi-close O
, O
|
| O
Chaque O
petit O
enfant O
plus O
mollement O
repose O
, O
|
| O
Quand O
, O
fatigue O
du O
jour O
et O
des O
feux O
du O
soleil O
, O
|
| O
Son O
eil O
bleu O
, O
qui O
se O
gonfle O
, O
appelle O
le O
sommeil O
7 O
|
| O
Sais B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
quel O
est O
le O
lieu O
dans O
lequel O
, O
| | O
toute O
heure O
, O
|
| O
Il O
peut O
aller O
, O
sans O
crainte O
, O
etablir O
sa O
demeure O
7 O
|
| O
Sais B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
quel O
est O
l' O
endroit O
oi O
bravant O
l' O
ennemi O
, O
|
| O
Tant O
de O
fois O
, O
mon O
enfant O
, O
doucement O
endormi O
, O
|
| O
Tu B-MISC
fus I-MISC
berce I-MISC
des I-MISC
bras I-MISC
et O
des O
chants O
de O
la O
femme O
|
| O
Qui O
dans O
les O
cieux O
avait O
ete O
chercher O
ton O
ame O
? O
|
| O
Connais B-LOC
- O
tu O
cet O
endroit O
, O
palais O
de O
marbre O
et O
d' O
or O
, O
|
| O
O B-MISC
les O
petits O
enfants O
vont O
cacher O
leur O
tresor O
, O
|
| O
O B-MISC
toujours O
sur O
leur O
bouche O
, O
ctrangbere O
aux O
mensonges O
, O
|
| O
Vient O
s' O
abattre O
l' O
essaim O
si O
joyeux O
des O
doux O
songes O
  O
|
| O
O B-PER
rien O
ne O
peut O
troubler O
leu O
repos O
bienfaisant O
  O
|
| O
ien O
, O
sinon O
les O
baisers O
que O
leur O
pere O
, O
en O
passant O
, O
|
| O
Depose B-LOC
sur O
leur O
front O
d' O
une O
levre O
attendrie O
, O
|
| O
Sinon B-PER
la O
voix O
de O
l' O
ange O
a O
leurs O
c0tes O
qui O
prie O
7 O
|
| O
Dis B-PER
-moi O
, O
sais O
- O
tu O
la O
source O
oi O
tu O
puisas O
le O
lait O
|
| O
Qui O
jadis O
, O
pour O
toi O
seul O
, O
| | O
chaque O
instant O
coulait O
? O
|
| O
Le O
sein O
qui O
te O
nourrit O
, O
une O
annee O
tout O
entiere O
? O
... O
|
| O
- O
Oui O
, O
je O
le O
connais O
bien O
  O
c' O
est O
le O
sein O
de O
ma O
mere O
l O
... O
|
| O
a O
|
| O
-- O
|
| O
PETITS B-MISC
FRERES O
E O
PEIIITLES O
S0EURS O
. O
|
| O
leureux O
l' O
aimable O
enfant O
qui O
se O
fait O
un O
bonheur O
|
| O
D' O
aider O
son O
petit O
frere O
ou O
sa O
petite O
seurl O
|
| O
Heureux B-MISC
le I-MISC
premier I-MISC
- I-MISC
ne I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
jeune I-MISC
famille I-MISC
|
| O
Qui O
preside O
, O
le O
soir O
, O
ses O
jeux O
sous O
la O
charmille O
, O
|
| O
Et O
qui O
, O
presqu' O
aussi O
fier O
qu' O
un O
senateur O
romain O
, O
|
| O
Au O
plus O
faible O
de O
tous O
marche O
en O
donnant O
la O
mainl O
|
| O
Voyez B-MISC
-vous O
, O
mes O
enfants O
, O
mes O
pauvres O
petits O
hommes O
, O
|
| O
Nous B-MISC
devons I-MISC
nous I-MISC
aimer I-MISC
sur I-MISC
la I-MISC
terre I-MISC
oi O
nous O
sommes O
, O
|
| O
Nous B-MISC
unir I-MISC
fortement I-MISC
et O
nous O
preter O
secours O
  O
|
| O
Le O
cceur O
est O
un O
ruisseau O
qui O
doit O
suivre O
son O
cours O
, O
|
| O
Un B-MISC
foyer I-MISC
dont I-MISC
la I-MISC
flamme I-MISC
a O
toute O
heure O
rayonne O
|
| O
Et O
duquel O
on O
ne O
doit O
faire O
loigner O
personne O
! O
|
 | O
La O
haine O
, O
dont O
l' O
orgueil O
sait O
grossir O
chaque O
flot O
, O
|
| O
Ne O
vous O
a O
pas O
encor O
donne O
son O
triste O
lot O
  O
|
| O
Observant B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
amour I-MISC
la I-MISC
loi I-MISC
sainte I-MISC
et O
supreme O
, O
|
| O
Votre B-MISC
bouche I-MISC
sourit I-MISC
a O
tout O
ce O
qui O
vous O
aime O
  O
|
| O
D' O
un O
ceur O
sensible O
et O
bon O
remplissant O
le O
devoir O
, O
|
| O
Vous O
aimez O
, O
mes O
enfants O
, O
sans O
meme O
le O
savoir O
. O
|
| O
Ahl O
puisque O
l' O
ennemi O
de O
toute O
creature O
|
| O
Ne O
jette O
point O
de O
iel O
dans O
volre B-LOC
nourrilture I-LOC
  O
|
| O
--26 O
- O
|
| O
Puisque O
le O
noir O
Satan B-PER
, O
cache O
dans O
les O
enfers O
, O
|
| O
Na B-LOC
poiut I-LOC
encor O
pour O
vous O
forge O
de O
brulants O
fers O
  O
|
| O
Puisque O
vous O
possedez O
, O
precieuses O
richesses O
, O
|
| O
Vos B-PER
baisers O
innocenls O
et O
vos O
fraiches O
caresses O
, O
|
| O
Partagez B-LOC
entre O
vous O
, O
ainsi O
que O
des O
vainqueurs O
, O
|
| O
Tous O
ces O
ombreux O
tresors O
, O
entasses O
dans O
vos O
ceursl O
... O
|
| O
Apres B-PER
vos O
grands O
parents O
, O
vos O
peres O
et O
vos O
meres O
, O
|
| O
Votre B-MISC
amour I-MISC
appartient O
| | O
tous O
vos O
petits O
frres O
, O
|
| O
A B-LOC
vos O
petites O
sceurs O
, O
ces O
freles O
arbrisseaux O
, O
|
| O
Qui O
poussent O
comme O
vous O
au O
bord O
des O
memes O
eatx O
  O
|
| O
Agneaux B-PER
de O
quelques O
jours O
, O
chez O
qui O
rien O
n' O
est O
immonde O
, O
|
| O
Et O
qui O
sont O
, O
apres O
vous O
, O
entres O
dans O
notre O
monde O
  O
|
| O
Fleurs B-LOC
qui O
n' O
ont O
pas O
encor O
vu O
, O
deux O
fois O
, O
le O
matin O
  O
|
| O
Lis B-PER
dont O
s' O
ouvrent O
deja O
les O
robes O
de O
satin O
  O
|
| O
Cherubins B-LOC
, O
condamnes O
au O
fardeau O
de O
la O
vie O
, O
|
| O
Et O
que O
le O
ciel O
jaloux O
regrette O
et O
nous O
envie O
  O
|
| O
Anges B-LOC
dont O
votre O
mere O
a O
construit O
les O
berceaux O
|
| O
Et O
qui O
dorment O
la O
nuit O
, O
entre O
de O
blancs O
rideauxl O
|
| O
Vous O
, O
comme O
etant O
l' O
atne O
, O
comme O
etant O
le O
plus O
sage O
, O
|
| O
De O
vos O
droits O
aupres O
d' O
eux O
vous O
devez O
faire O
usage O
, O
|
| O
Les O
faire O
tous O
valoir O
, O
ou O
bien O
vous O
avez O
tort O
  O
|
| O
Vous O
etes O
le O
plus O
grand O
, O
vous O
etes O
le O
plus O
fort O
, O
|
| O
Au O
milieu O
d' O
eux O
, O
chacun O
, O
en O
passant O
, O
vous O
rearqe O
, O
|
| O
Vous O
devez O
donc O
, O
enfant O
, O
deja O
pelit O
monarque O
, O
|
| O
A. B-MISC
|
| I-MISC
-2)- I-MISC
|
| I-MISC
Exercer I-MISC
tous I-MISC
vos I-MISC
droits I-MISC
  O
o O
, O
vos O
droits O
les O
voici O
: O
|
| O
- O
Soutenir O
celui O
- O
lh O
, O
defcendre O
celui-ci O
  O
|
| O
Augmenter B-LOC
leurs O
plaisirs O
, O
dissiper O
leurs O
alarmes O
  O
|
| O
Essuyer B-PER
leurs O
doux O
yeux O
, O
quand O
ils O
versent O
des O
larmes O
  O
|
| O
Eloigner B-PER
, O
chaque O
jour O
, O
leurs O
pas O
de O
tout O
danger O
  O
|
| O
Contre O
le O
noir O
chagrin O
savoir O
les O
proteger O
  O
|
| O
Derober B-PER
leur O
pied O
rose O
a O
l' O
epine O
qui O
blesse O
  O
|
| O
Les O
environner O
tous O
d' O
une O
egale O
tendresse O
  O
|
| O
Partager B-PER
avec O
eux O
vos O
joujoux O
et O
vos O
fruits O
  O
|
| O
Ne O
les O
quitter O
jamais O
, O
durant O
les O
sombres O
nuits O
  O
|
| O
Leur O
apprendre O
vous O
- O
meme O
a O
devenir O
dociles O
, O
|
| O
Et O
que O
de O
la O
vertu O
les O
chemins O
sont O
faciles O
. O
|
| O
Puis O
, O
vous O
devez O
encor O
leur O
indiquer O
comment O
|
| O
Un B-MISC
enfant I-MISC
se I-MISC
soustrait I-MISC
, O
parfois O
, O
au O
chatiment O
, O
|
| O
Lorsqu' O
il O
a O
contriste O
le O
ceur O
de O
son O
bon O
pere O
, O
|
| O
En O
faisant O
le O
mechant O
qui O
pleure O
de O
colere O
, O
|
| O
: O
ecc O
: O
: O
: O
: O
|
| O
hIais B-MISC
, O
vous O
devez O
sutout O
( O
ce O
sont O
des O
choses O
justes O
) O
|
| O
Chrir B-PER
bien O
pls O
vos O
seurs O
, O
frais O
et O
jolis O
arbustes O
, O
|
| O
Charmants B-PER
roseaux O
, O
berces O
par O
le O
moindre O
zephyr O
, O
|
| O
Colombes B-LOC
dont O
les O
yeux O
ont O
1'eclat O
du O
saphyr O
  O
|
| O
Leur O
sourire O
est O
si O
doux O
, O
leur O
tete O
si O
gentille O
.... O
|
| O
Petit O
garcon O
toujours O
defend O
petite O
fillel O
|
| O
-3(0- O
|
| O
Vous O
devez O
etre O
fier O
, O
heureux O
et O
triomphant O
|
| O
De O
defendre O
et O
d' O
aimer O
les O
faibles O
, O
mon O
enfant O
  O
|
| O
Des O
riches O
et O
des O
forts O
, O
c' O
est O
l O
le O
privilecge O
, O
|
| O
Il O
faut O
bien O
proteger O
pour O
que O
Dieu B-MISC
nous O
protege B-MISC
. O
|
| O
Aimez B-LOC
donc O
ces O
agneaux O
, O
nes O
dans O
votre O
bercail O
  O
|
| O
Baisez B-MISC
avec O
amour O
, O
leurs O
levres O
de O
corail O
  O
|
| O
Caressez B-ORG
tendrement O
leur O
chevelure O
blonde O
|
| O
Qui O
flotte O
sur O
leur O
cou O
, O
comme O
lesquif O
sur O
l' O
onde O
  O
|
| O
Passez B-MISC
vos O
doigts O
legers O
sur O
leur O
front O
satine O
|
| O
Que B-MISC
la I-MISC
sombre I-MISC
douleur I-MISC
n' O
a O
jamais O
chagrine O
  O
|
| O
Bercez B-LOC
- O
les O
dans O
vos O
bras O
, O
durant O
les O
longues O
veilles O
, O
|
| O
Et O
murmurez O
ce O
chant O
, O
le O
soir O
, O
| | O
leurs O
oreilles O
: O
|
| O
- O
| | O
Cheres O
petites O
seurs O
, O
petits O
Irres B-ORG
igOls I-ORG
, O
|
 | O
Abeilles B-LOC
que O
voudraient O
devorer O
les O
frelons O
  O
|
 | O
Seraphins B-LOC
qui O
dormez O
, O
enveloppes O
de O
langes O
, O
|
| O
n O
Je B-MISC
suis I-MISC
a O
vos O
cotes O
, O
ne O
craignez O
rien O
, O
chers O
anges O
  O
|
 | O
Aupres B-MISC
de O
vos O
berceaux O
l' O
amour O
a O
ses O
gardiens O
, O
|
| O
n O
La O
tendresse O
d' O
un O
frere O
est O
le O
meilleur O
des O
biens O
.... O
|
| O
Ah B-ORG
l O
mon O
ami O
, O
plaignez B-PER
, O
plaignez B-PER
lenfant O
sans O
frre O
, O
|
| O
Pour O
courir O
avec O
lui O
dans O
la O
haute O
bruyere O
, O
|
| O
Dans O
les O
genets O
dores O
, O
les O
lilas O
du O
jardin O
, O
|
| O
Sous B-MISC
les I-MISC
arbres I-MISC
touffus I-MISC
qui O
bordent O
le O
chemin O
: O
|
| O
Pour O
folatrer O
ensemble O
, O
| | O
lravers O
la O
prairie O
  O
|
| O
Pour O
repondre O
| | O
sa O
voix O
et O
qui O
chante O
et O
qui O
crie O
: O
  O
|
| O
--3]- O
|
| O
Pour O
renvoyer O
sa O
balle O
ou O
frapper O
son O
cerceau O
  O
|
| O
Pour O
reposer O
, O
la O
nuit O
, O
dans O
le O
meme O
berceau O
. O
|
| O
Plaignez B-LOC
le O
pauvre O
enfant O
qui O
seul O
toujours O
s' O
amuse O
|
| O
Et O
dont O
chaque O
joujou O
, O
sans O
nul O
bruit O
, O
helasl O
s' O
use O
  O
|
| O
Qui O
, O
du O
plus O
pur O
amour O
ignorant O
les O
douceurs O
, O
|
| O
N' B-PER
a O
jamais O
embrasse O
de O
freres O
ni O
de O
seurs O
  O
|
| O
Qui O
, O
pres O
du O
grand O
foyer O
, O
oh O
la O
flamme O
petille O
, O
|
| O
Forme B-LOC
presqu' O
h O
lui O
seul O
le O
cercle O
de O
famille O
, O
|
| O
Et O
qui O
, O
lorsqu' O
il O
lui O
faut O
| | O
la O
table O
s' O
asseoir O
, O
|
| O
Sans O
petits O
compagnons O
, O
prend O
le O
repas O
du O
soir O
. O
|
| O
Oui O
, O
plaignez O
cet O
enfant O
qui O
vainement O
reclame O
|
| O
Un B-MISC
frere I-MISC
pour I-MISC
aimer I-MISC
, O
une O
ame O
pour O
son O
amel O
... O
|
| O
LES O
GENOUY B-MISC
DUN O
PERE O
. O
|
| O
Mon O
cur O
est O
triste O
, O
enfant O
, O
laisse O
- O
la O
tes O
joujoux O
  O
|
| O
Viens B-PER
un O
instant O
, O
mon O
ils O
, O
t' O
asseoir O
sur O
mes O
genoux O
. O
|
| O
Pardonne B-LOC
si O
ton O
pere O
, O
a O
present O
, O
te O
derange O
  O
|
| O
Mais O
il O
veut O
caresser O
ta O
tete O
, O
mon O
cher O
ange O
, O
|
| O
Coller B-PER
sa O
bouche O
en O
feu O
sur O
ton O
beau O
front O
si O
pur O
, O
|
| O
Rafrafchir B-PER
son O
regard O
dans O
tes O
deux O
yeux O
d' O
azur O
. O
|
| O
Viens B-PER
, O
je O
raconterai O
quelque O
charmante O
histoire O
, O
|
| O
Un B-MISC
conte I-MISC
de I-MISC
brigands I-MISC
, O
garde O
dans O
ma O
memoire O
, O
|
| O
- O
32- O
|
| O
Une B-MISC
antique I-MISC
legende I-MISC
aux O
faits O
miraculeux,- O
|
| O
Ou O
bien O
je O
te O
ferai O
des O
recits O
fabuleux O
. O
|
| O
Des O
contesl O
Non B-PER
, O
cela O
laisse O
l' O
me O
trop O
vide O
, O
|
| O
Et O
la O
mienne O
d' O
amour O
est O
maintenant O
avide O
. O
|
| O
Viens B-PER
| | I-PER
moi I-PER
, O
viens O
, O
on O
fils O
, O
ton O
pere O
le O
dira O
|
| O
Des O
choses O
que O
ton O
ceur O
bien O
longtemps O
retiendra O
|
| O
Connais B-LOC
- I-LOC
tu I-LOC
, O
doux B-LOC
agneau O
, O
mes O
droits O
i O
ta O
tendresse O
|
| O
Sais B-LOC
- I-LOC
tu I-LOC
, O
mon O
bien-aime O
, O
pourquoi O
je O
te O
caresse O
? O
|
| O
Pourquoi O
je O
suis O
heureux O
, O
lorsque O
tu O
viens O
, O
le O
soir O
, O
|
| O
Gentil B-PER
, O
comme O
a O
present O
, O
sur O
mes O
genoux O
t' O
asseoir O
? O
|
| O
Le B-MISC
Seigneur I-MISC
te I-MISC
crea I-MISC
petit I-MISC
mouton I-MISC
sans I-MISC
laine I-MISC
, O
|
| O
Ta B-MISC
mbere I-MISC
et I-MISC
moi I-MISC
t' I-MISC
avons I-MISC
chauffe I-MISC
de O
notre O
haleine O
, O
|
| O
Endormi B-PER
dans O
nos O
bras O
, O
couche O
dans O
un O
berceau O
, O
|
| O
Arrose B-PER
, O
uit O
et O
jour O
, O
frele O
et O
tendre O
arbrisseau O
. O
|
| O
Oui O
, O
tu O
dois O
cherir O
Dieu B-MISC
, O
comme O
sa O
creature O
, O
|
| O
Mais O
, O
nous O
t' O
avons O
donne O
, O
mon O
fils O
, O
la O
nourriture O
. O
|
| O
Nous O
t' O
avons O
defendu O
contre O
l' O
hiver O
glace O
|
| O
Par O
un O
chaud O
vtement O
bien O
souvent O
remplace O
: O
|
| O
Nous O
t' O
avons O
prodigue O
, O
dans O
ta O
couche O
mobile O
, O
|
| O
Les O
mille O
soins O
voulus O
par O
ton O
etre O
debile O
. O
|
| O
Chaque O
Iois B-MISC
que I-MISC
tes I-MISC
yeux I-MISC
se O
remplissaient O
de O
pleurs O
, O
|
| O
Ton B-PER
pere O
, O
mon O
amour O
, O
ressentait O
tes O
douleurs O
: O
|
| O
1 O
|
| O
---5- O
|
| O
Le O
moindre O
cri O
pousse O
redoublait O
ses O
alarmes O
  O
|
| O
Il O
et O
verse O
son O
sang O
pour O
arreter O
tes O
larmesl O
|
| O
Puis O
, O
lorsque O
tu O
devins O
, O
pls O
tard O
, O
un O
grand O
garcon O
, O
|
| O
C' O
est O
lui O
qui O
te O
donna O
la O
premiere O
lecon O
: O
|
| O
Qui O
, O
se O
rendant O
pareil O
aux O
enfants O
de O
ton O
age O
, O
|
| O
T' B-MISC
apprit O
de O
tes O
joujoux O
| | O
faire O
un O
bon O
usage O
  O
|
| O
Qui O
, O
te O
tendant O
la O
main O
, O
quand O
tu B-PER
voulus I-PER
marcher I-PER
, O
|
| O
Eloigna B-MISC
le I-MISC
caillou I-MISC
qui O
t' O
ett O
fait O
trebucher O
  O
|
| O
Qui O
, O
vingt O
fois O
dans O
le O
jour O
, O
se O
faisant O
ton O
semblable O
, O
|
| O
S' O
amuse O
a O
te O
batir O
des O
chateaux O
sur O
le O
sable O
. O
|
| O
1u O
me O
dois O
, O
apres O
Dieu B-MISC
, O
l' O
existence O
et O
le O
pain O
. O
|
| O
MIon B-PER
titre O
a O
tes O
baisers O
est O
-il O
un O
titre O
vain O
? O
|
| O
iais O
, O
tu O
ne O
connais O
pas O
les O
tourments O
de O
la O
vie O
  O
|
| O
Seul B-LOC
, O
a O
present O
, O
mon O
fils O
, O
le O
plaisir O
te O
convie O
|
| O
A B-LOC
son O
premier O
banquet O
, O
a O
son O
plus O
doux O
festin O
: O
|
| O
Moi B-MISC
, I-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
a I-MISC
midi I-MISC
, O
toi O
, O
tu O
n' O
es O
qu' O
au O
matin O
. O
|
| O
L' O
oiseau O
qui O
, O
jeune O
encore O
, O
est O
nourri O
par O
sa O
mere O
|
| O
Ne O
lui O
demande O
pas O
d' O
oi O
vient O
la O
graine O
amere O
, O
|
| O
D' O
ou O
vient O
l' O
insecte O
aile O
, O
d' O
oi O
vient O
le O
vermisseau O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
mange I-MISC
, O
chaque O
jour O
, O
au O
fond O
de O
son O
berceau O
. O
|
| O
Pour O
te O
nourrir O
, O
enfant O
, O
il O
faut O
que O
je O
travaille O
, O
|
| O
Ma B-MISC
main I-MISC
doit O
separer O
le O
froment O
de O
sa O
paille O
, O
|
| O
Semer B-PER
, O
chaque O
matin O
, O
pour O
recueillir O
, O
le O
soir O
, O
|
| O
Emoiusser B-PER
la O
faucille O
, O
epuiser O
l' O
arrosir O
, O
|
| O
-- O
l- O
|
| O
Guider B-PER
dans O
les O
sillons O
le O
soc O
de O
la O
charrue O
, O
|
| O
Couper B-LOC
l' O
herbe O
des O
pres O
par O
la O
chaleur O
accrue O
. O
|
| O
Souvent O
sur O
le O
papier O
se O
hatant O
de O
courir O
, O
|
| O
I1 B-ORG
faut O
, O
0 O
mon O
enfant O
, O
il O
faut O
pour O
le O
nourrir O
|
| O
Que B-MISC
ma I-MISC
plume I-MISC
s' O
applique O
a O
trouver O
une O
rime O
, O
|
| O
Douce B-PER
pour O
la O
vertu O
, O
sanglante O
pour O
le O
crime O
  O
|
| O
Il O
faut O
que O
mon O
esprit O
, O
toujours O
grave O
et O
reveur O
, O
|
| O
Cherche B-LOC
tous O
les O
moyens O
d' O
obtenir O
la O
faveur O
  O
|
| O
Oui O
, O
mon O
enfant O
, O
il O
faut O
que O
, O
toute O
la O
journee O
, O
|
| O
Par B-MISC
les I-MISC
neuds I-MISC
du I-MISC
travail I-MISC
ma I-MISC
main I-MISC
soit O
enchainee O
. O
|
| O
Helas B-PER
l O
triste O
heritier O
du O
crime O
paternel O
, O
|
| O
L' O
homme O
lave O
en O
ses O
pleurs O
son O
vice O
originel O
I B-LOC
|
| O
Eh O
bienl O
lorsque O
, O
le O
soir O
, O
abandonnant O
l' O
tude O
, O
|
| O
Ou O
revenant O
des O
champs O
rempli O
d' O
inquietude O
, O
|
| O
Je B-MISC
rentre I-MISC
a I-MISC
mon I-MISC
foyer I-MISC
, O
n' O
est O
-il O
pas O
juste O
alors O
|
| O
Que B-MISC
tu I-MISC
m' I-MISC
ouvres I-MISC
, O
mon O
fils O
, O
tes O
plus O
riches O
tresors O
, O
|
| O
Et O
qu' O
enchalnant O
mon O
cou O
de O
tes O
petits O
bras O
roses O
, O
|
| O
Tu B-MISC
verses I-MISC
tes I-MISC
baisers I-MISC
sur I-MISC
mes I-MISC
deux I-MISC
levres I-MISC
closes I-MISC
|
| I-MISC
L' I-MISC
amour I-MISC
fait O
tant O
de O
bien O
, O
quand O
le O
ceur O
est O
souffrant O
, O
|
| O
Qui B-MISC
me I-MISC
caressera I-MISC
si O
ce O
n' O
est O
mon O
enfant O
... O
|
| O
Ange B-ORG
qui O
me O
dois O
tout O
, O
tout O
jusqu' O
a O
la O
naissance O
, O
|
| O
Je O
ne O
veux O
rien O
de O
toi O
que O
la O
reconnaissance O
, O
|
| O
- O
35- O
|
| O
Qu' O
un O
peu O
de O
ton O
amour O
dont O
je O
suis O
affame O
. O
|
| O
L' O
enlant O
qui O
n' O
aime O
pas O
ne O
sera O
pas O
aimel O
|
| O
Entre B-MISC
ta I-MISC
mere I-MISC
et O
moi O
partage O
tes O
richesses O
: O
|
| O
Donne B-PER
lui O
tes O
baisers O
et O
j' O
aurai O
tes O
caresses O
. O
|
| O
Je O
ne O
puis O
a O
moi O
seul O
prendre O
tout O
le O
butin O
, O
|
| O
Ia B-PER
mere I-PER
doit O
avoir O
ton O
sourire O
, O
au O
matin O
  O
|
| O
Mais O
, O
lorsque O
je O
reviens O
, O
accable O
de O
fatigue O
, O
|
| O
Le O
soir O
, O
tout O
est O
a O
moi O
, O
tu O
dois O
etre O
prodiguel O
|
| O
Bien O
mieux O
, O
0 O
mon O
enfant O
, O
tu O
comprendras O
un O
jour O
, O
|
| O
Pourquoi O
le O
ceur O
d' O
un O
pere O
a O
tant O
besoin O
d' O
amourl O
|
| O
LE O
COMIMIENCEMENT B-MISC
DU O
VOYAGE O
. O
|
| O
Mes B-PER
bien-aimes I-PER
, O
la O
vie O
est O
pour O
nous O
un O
voyage O
|
| O
Que O
nous O
faisons O
a O
pied O
, O
charges O
d' O
un O
lourd O
bagage O
: O
|
| O
C' O
est O
un O
chemin O
mauvais O
, O
de O
cailloux O
herisse O
, O
|
| O
O B-MISC
deja O
, O
bien O
souvent O
, O
votre O
ami O
s' O
est O
lasse O
  O
|
| O
Une O
route O
, O
en O
tous O
sens O
, O
par O
des O
torrents O
coupee O
, O
|
| O
O B-MISC
1'ame O
a O
plus O
d' O
un O
piege O
est O
, O
helasI B-PER
attrapee I-PER
, O
|
| O
En O
cela O
ressemblnt B-PER
a O
lignorant O
oiseau O
|
| O
Qui O
vient O
manger O
le O
grain O
, O
place O
dans O
un O
reseau O
. O
|
| O
Au O
filet O
des O
douleurs O
, O
malheureuse O
colombe O
, O
|
| O
L' O
homme O
se O
prend O
cent O
fois O
, O
avant O
que O
dans O
la O
tombe O
|
| O
-3(j--- O
|
| O
Il O
aille O
reooser O
ses O
membres O
fatigues O
|
| O
D' O
avoir O
dans O
le O
chemin O
traverse O
tant O
de O
gues1 O
|
| O
Ce O
voyage O
, O
pour O
vous O
, O
enfants O
, O
commence O
encore O
, O
|
| O
Votre B-MISC
aeil I-MISC
de I-MISC
note I-MISC
jour I-MISC
n' I-MISC
apercoit O
que O
l' O
aurore O
  O
|
| O
Les O
rayons O
du O
soleil O
ont O
dore O
seulement O
, O
|
| O
A B-LOC
lhorizon I-LOC
lointain I-LOC
, O
les O
bords O
du O
firmament O
  O
|
| O
Son O
foyer O
radieux O
dont O
la O
chaleur O
feconde O
, O
|
| O
Pour O
vous O
n' O
a O
pas O
encore O
etincele O
sur O
l' O
onde O
  O
|
| O
A O
ses O
molles O
clartes O
vos O
yeux O
| | O
peine O
ouverts O
|
| O
N' B-PER
ont O
fait O
que O
d' O
entrevoir O
des O
fleurs O
dans O
les O
pres O
verts O
. O
|
| O
Vos B-PER
blanches O
mains O
encor O
n' O
ont O
cueilli O
que O
des O
roses O
|
| O
Nul B-PER
caillou O
n' O
a O
blesse O
vos O
deux O
petits O
pieds O
roses O
  O
|
| O
Les O
soucis O
devorants O
, O
les O
travaux O
ennuyeux O
|
| O
N' B-PER
ont O
point O
en O
longs O
sanglots O
change O
vos O
cris O
joyeux O
. O
|
| O
Vos B-PER
sentiers O
, O
au O
contraire O
, O
ombrages O
de O
verdure O
, O
|
| O
Ont O
toujours O
c0toye O
le O
ruisseau O
qui O
murmure O
, O
|
| O
Entre B-MISC
deux I-MISC
frais I-MISC
tapis O
de O
mousse O
et O
de O
gazon O
  O
|
| O
Aucun O
orage O
encor O
ne O
gronde O
a O
l' O
horizon O
  O
|
| O
La O
soulfrance O
n' O
a O
point O
rendu O
votre O
front O
morne O
  O
|
| O
Vous O
n' O
avez O
du O
chemin O
depasse O
qu' O
une O
borne O
, O
|
| O
Vous O
n' O
avez O
, O
en O
marchant O
, O
rencontre O
que O
des O
fleurs O
, O
|
| O
Pourquoi B-MISC
vos I-MISC
yeux I-MISC
d' I-MISC
azur I-MISC
verseraient I-MISC
-ils O
des O
pleurs O
? O
|
| O
-- O
- O
|
| O
Tandis O
qu' O
h O
son O
banquet O
le O
bonhe O
votts O
invite O
|
| O
A O
son O
rare O
sourire O
, O
enfants O
, O
repondez O
vite O
l O
|
| O
Courez B-LOC
et O
folatrez O
dans O
les O
champs O
embaumes O
  O
|
| O
A O
travers O
les O
sillons O
qui O
sont O
tout O
parsemes O
|
| O
De O
liserons O
grimpants O
, O
de O
nielles O
montantes O
, O
|
| O
De O
ponceaux O
, O
de O
bluets O
, O
aux O
robes O
eclatantes O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
on I-MISC
prendrait I-MISC
de I-MISC
loin I-MISC
, I-MISC
magnilique I-MISC
tresor I-MISC
, O
|
| O
Pour B-MISC
de I-MISC
brillants I-MISC
rubis O
enchasses O
dans O
de O
l' O
or O
, O
|
| O
Pour B-MISC
des I-MISC
saphirs I-MISC
tombes I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
voute I-MISC
azuree I-MISC
|
| O
Et O
par O
Dieu B-MISC
repandus O
sur O
la O
moisson O
doree O
  O
|
| O
Puisez B-ORG
la O
vie O
, O
enfants O
, O
comme O
font O
les O
oiseaux O
, O
|
| O
Dans O
l' O
air O
pur O
, O
les O
bois O
verts O
, O
les O
pres O
et O
les O
roseaux O
  O
|
| O
Puisez B-ORG
- O
la O
dans O
la O
source O
| | O
l' O
onde O
cristalline O
|
| O
Qui B-LOC
baige I-LOC
, O
en O
murmurant O
, O
le O
pied O
de O
la O
colline O
  O
|
| O
Puisez B-ORG
- O
la O
dans O
1'hiver O
, O
blanchi O
par O
les O
glacons O
  O
|
| O
Dans O
le O
priultems O
fleuri O
qui O
verdit O
les O
buissons O
, O
|
| O
Dans O
l' O
ete O
couronne O
d' O
epis O
et O
de O
verveines O
, O
|
| O
Et O
dans O
la O
pale O
automne O
, O
aus O
humides O
haleincs O
  O
|
| O
Puisez B-ORG
- O
la O
dans O
lcs O
lis O
que O
berce O
le O
zcphyr O
, O
|
| O
Dans O
les O
flots O
oli O
l' O
aurore O
aime O
| | O
se O
rafraichir O
  O
|
| O
lais O
surtout O
, O
puisez O
- O
la O
, O
vous O
qe O
l' O
amou O
altere O
, O
|
| O
Dans O
les O
baisers O
si O
doux O
de O
votre O
tendre O
mere O
, O
|
| O
Dans O
l' O
eclair O
qui O
jaillit O
du O
regard O
paternel O
, O
|
| O
Dans O
tout O
ce O
qui O
vous O
aime O
et O
doit O
etre O
eternel O
l O
... O
|
| O
-33- O
|
| O
De O
fleurs O
, O
mes O
bien-aimes O
, O
couvrez O
vos O
blondes O
tetes O
1 O
|
| O
L' O
enfance O
est O
pour O
nous O
tous O
la O
plus O
belle O
des O
fetes O
, O
|
| O
Celle O
dont O
le O
remords O
ne O
suit O
point O
les O
plaisirs O
|
| O
Et O
qui O
n' O
a O
rien O
d' O
impur O
dans O
ses O
nombreux O
dsirs O
  O
|
| O
C' O
est O
l' O
age O
oi O
la O
douleur O
nous O
trouve O
inaccessibles O
, O
|
| O
O B-PER
l' O
espoir O
nous O
suspend O
| | O
ses O
rameaux O
flexibles O
, O
|
| O
Comme O
| | O
l' O
arbre O
, O
en O
automne O
, O
on O
voit O
pendre O
le O
fruit O
  O
|
| O
Oi O
nous O
revons O
le O
jour O
sans O
redouter O
la O
nuit O
  O
|
| O
L' O
age O
d' O
or O
, O
oi O
pour O
nous O
le O
voyage O
commence O
, O
|
| O
Oi B-MISC
la I-MISC
sagesse I-MISC
austere I-MISC
alors O
serait O
demence O
, O
|
| O
Oi B-MISC
nous I-MISC
so I-MISC
: O
nmes O
heureux O
sans O
comprendre O
pourquli O
, O
|
| O
O B-MISC
du I-MISC
Seigneur I-MISC
encor O
nous O
epelons O
la O
loi O
1 O
|
| O
Puisque O
, O
boutons O
charmants O
, O
vous O
venez O
tous O
d' O
eclore O
|
| O
Sous B-MISC
les I-MISC
feconds I-MISC
baisers I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
brillante I-MISC
aurore I-MISC
, O
|
| O
Livrez B-PER
donc O
a O
labrise O
, O
aux O
zephyrs O
amoureux O
|
| O
Volre B-LOC
fraiche O
igure O
et O
vos O
jolis O
cheveux O
. O
|
| O
Folatrez B-PER
, O
mes O
enfants O
, O
couronnez O
-vous O
de O
roses O
, O
|
| O
Avant O
que O
le O
chagrin O
vous O
rende O
tout O
moroses O
, O
|
| O
Avant O
que O
les O
soucis O
, O
avant O
que O
les O
douleurs O
|
| O
Changent B-MISC
vos I-MISC
deux I-MISC
beaux I-MISC
yeux I-MISC
en O
deux O
sources O
de O
pleursl O
|
| O
r O
frrn O
|
| O
L' O
ETUDE B-ORG
. O
|
| O
Il O
est O
un O
temps O
pour O
tout O
dans O
cette O
courte O
vie O
: O
|
| O
Tantot B-LOC
h O
son O
banqet O
le O
plaisir O
nous O
convie O
, O
|
| O
--39)- B-PER
|
| I-PER
Tantot O
c' O
est O
le O
travail O
qui O
courbe O
notre O
front O
. O
|
| O
Vous O
devez O
faire O
atissi O
ce O
qe O
les O
autres O
font O
, O
|
| O
Si O
' O
vous O
voulez O
, O
enfants O
, O
acquerir O
la O
science O
|
| O
Qui O
mrira O
les O
fruits O
de O
votre O
intelligence O
. O
|
| O
Au O
labeur O
le O
peche O
condamna O
les O
humains O
, O
|
| O
Et B-MISC
c' I-MISC
est I-MISC
pour I-MISC
travailler I-MISC
que O
nous O
avons O
des O
mains O
. O
|
| O
L' O
un O
met O
dans O
le O
sillon O
la O
semence O
feconde O
, O
|
| O
L' O
autre O
abat O
le O
sapin O
qui O
doit O
flotter O
sur O
l' O
onde O
  O
|
| O
Celui O
- O
ci O
du O
brasier O
o O
fondent O
les O
melaux O
|
| O
Retire B-MISC
un I-MISC
fer I-MISC
rougi I-MISC
que O
frappent O
les O
marteaux O
  O
|
| O
Celui O
- O
la O
, O
melangeant O
les O
couleurs O
sur O
la O
soie O
, O
|
| O
Tisse B-PER
les O
beaux O
habits O
que O
l' O
on O
porte O
avec O
joie O
. O
|
| O
Le O
savant O
, O
nuit O
et O
jour O
, O
sur O
son O
livre O
palit O
, O
|
| O
Afin O
d' O
approfondir O
ce O
que O
son O
regard O
lit O
, O
|
| O
Afin B-MISC
de I-MISC
contempler I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
ceil I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
pensee I-MISC
|
| O
Tout O
ce O
que O
ne O
voit O
pas O
une O
foule O
insensee O
. O
|
| O
Le O
poete O
, O
qui O
chante O
et O
fortune O
et O
revers O
, O
|
| O
Ecrit B-LOC
sur O
le O
papier O
lentement O
ses O
beaux O
vers O
, O
|
| O
landis O
que O
, O
retire O
loin O
des O
vains O
bruits O
du O
monde O
, O
|
| O
Le O
moine O
nous O
fait O
part O
du O
bonheur O
qui O
linonde O
|
| O
Dans O
des O
livres O
pieux O
, O
qu' O
on O
ne O
lit O
qu' O
a O
genoux O
|
| O
Et O
dont O
la O
phrase O
exhale O
un O
parfum O
pur O
et O
doux O
. O
|
| O
Chacun O
doit O
, O
comme O
il O
peut O
, O
combattre O
dans O
la O
lice O
, O
|
| O
Apporter B-PER
ou O
rouler O
sa O
pierre O
| | O
ldifice O
  O
|
| O
-l(0 B-LOC
- I-LOC
- I-LOC
, O
|
| O
C' O
est O
un O
devoir O
sacre O
qu' O
un O
chrelien O
n' O
omet O
pas O
, O
|
| O
Sans O
trouver O
le O
remords O
en O
face O
du O
trepas O
. O
|
| O
Ainsi O
, O
vous O
, O
mes O
enfants O
, O
laissant O
les O
jeux O
futiles O
, O
|
| O
Vous O
devez O
travailler O
pour O
devenir O
utiles O
|
| O
A O
ceux O
qui O
dans O
le O
monde O
, O
apres O
Dieu B-MISC
, O
vous O
ont O
mis O
, O
|
| O
Pour O
defendre O
l' O
Etat B-LOC
contre O
ses O
ennemis O
, O
|
| O
Pour O
pieter O
au O
malheur O
une O
main O
secourable O
  O
|
| O
Pour O
etre O
aime O
du O
grand O
comme O
du O
miserable O
, O
|
| O
Pour O
relever O
le O
front O
, O
au O
milieu O
du O
danger O
, O
|
| O
Pour O
servir O
, O
en O
tout O
temps O
, O
et O
savoir O
proleger O
. O
|
| O
Eh B-PER
bienl I-PER
si O
vous O
voulez O
acquerir O
la O
sagesse O
|
| O
( O
Qui O
, O
jointe O
a O
l' O
inocence O
, O
orne B-PER
volre I-PER
jeuuesse O
|
| O
D' O
une O
vive O
aureole O
et O
d' O
un O
manteau O
d' O
honneor O
, O
|
| O
Vous O
devez O
, O
mes O
enfants O
, O
demander O
au O
Seigneur B-MISC
|
| I-MISC
Qu' I-MISC
il I-MISC
ouvre I-MISC
votlre I-MISC
esprit O
, O
votre O
coeur O
, O
vos O
paupibres O
|
| O
A O
tous O
les O
sentiments O
, O
a O
toutes O
les O
lumieres O
  O
|
| O
Q' O
il O
vous O
donne O
le O
gout O
du O
silence O
pieux O
|
| O
Oi O
1'ame O
recueillie O
entend O
parler O
des O
cieux O
  O
|
| O
( O
Qu' O
il O
ote O
de O
vos O
ceurs O
toute O
sollicitude O
, O
|
| O
IIors B-MISC
celle O
du O
travail O
dans O
le O
temps O
de O
l' O
etudel O
|
| O
( O
Qu' O
il O
esl O
beau O
, O
es O
amis O
, O
mes O
chers O
petils O
agneaii O
, O
|
| O
D' O
ecouter O
, O
chaque O
jour O
, O
quelques O
recits O
nouveaux O
  O
|
| O
D' O
epeler O
, O
a O
genoux O
, O
les O
mcts O
de O
la O
loi O
sainte O
|
| O
Dans O
un O
livre O
dore O
que O
l' O
on O
ouvre O
aycc O
crainte O
  O
|
| O
--yl-- O
|
| O
D' O
apprendre O
tous O
les O
noms O
des O
monarques O
hebreux O
|
| O
Qui B-MISC
du I-MISC
divin I-MISC
Messie B-MISC
ont O
ete O
les O
aieux O
  O
|
| O
De O
preter O
au O
prophete O
une O
oreille O
attentive O
, O
|
| O
Nimporte B-LOC
que O
sa O
voix O
soit O
joyeuse O
ou O
plaintive O
  O
|
| O
De O
contempler O
l' O
image O
oi O
de O
vives O
couleurs O
|
| O
Ont O
peint O
lEnfant B-PER
- I-PER
Jesus I-PER
et O
1'Homme O
des O
douleursl O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
est I-MISC
beau I-MISC
de I-MISC
savoir I-MISC
le I-MISC
principe I-MISC
des I-MISC
choses I-MISC
, O
|
| O
De B-MISC
connaltre I-MISC
celui I-MISC
qui O
parfume O
les O
roses O
, O
|
| O
Qui O
fait O
pleuvoir O
les O
lis O
sur O
l' O
herbe O
de O
nos O
champs O
|
| O
kEt O
que O
l' O
oiseau O
du O
ciel O
celebre O
dans O
ses O
chants O
. O
|
| O
Qu' O
il O
est O
beau O
d' O
admirer O
l' O
euvre O
de O
la O
nature O
, O
|
| O
De B-MISC
remplir I-MISC
- I-MISC
le I-MISC
devoir I-MISC
de O
toute O
creature O
, O
|
| O
bDans B-LOC
les O
larges O
chemins O
de O
prendre O
le O
milieu O
|
| O
Et O
de O
savoir O
pour O
nous O
ce O
q' O
a O
fait O
le O
bon O
Dieul B-PER
|
| O
ITout B-MISC
ce O
que O
votre O
esprit O
desire O
tant O
comprendre O
, O
|
| O
Oui O
, O
c' O
est O
l' O
etude O
, O
enfants O
, O
qui O
pourra O
vous O
l' O
apprendre O
. O
|
| O
8 O
|
| O
Ll B-PER
PROENAbDE I-PER
. O
|
| O
Un O
beau O
soleil O
de O
mai O
.brille O
dans O
le O
ciel O
bleu O
, O
|
| O
Vous B-MISC
savez I-MISC
v0s I-MISC
lecons O
, O
nous O
sortirons O
u O
peu O
. O
|
| O
Accrochez B-LOC
a O
present O
les O
deux O
fermoirs O
de O
cuivre O
|
| O
Qui O
retienent O
caplifs O
les O
feuillets O
dans O
le O
livre O
  O
|
| O
-- O
2- O
|
| O
Otez B-MISC
vos O
sarreaux O
gris O
et O
prenez O
vos O
chapeaux O
, O
|
| O
Nous B-MISC
irons I-MISC
chercher I-MISC
l' I-MISC
ombre I-MISC
au O
pied O
des O
grands O
coteaux O
  O
|
| O
Nous B-MISC
irons I-MISC
promener I-MISC
dans O
la O
verte O
prairie O
|
| O
Et O
cueillir O
dans O
les O
bois O
laubepine O
fleurie O
. O
|
| O
Les O
plus O
grands O
aux O
petlits O
donneront O
tous O
la O
main O
  O
|
| O
Les O
desobeissants O
seront O
punis O
demain O
. O
|
| O
Quand O
le O
printemps O
revient O
, O
que O
la O
nature O
est O
bellel O
|
| O
Quel B-LOC
superbe I-LOC
manteau I-LOC
la I-LOC
terre I-LOC
met O
sur O
ellel O
|
| O
Dans O
les O
pres O
reverdis O
murmurent O
les O
ruisseaux O
, O
|
| O
Partout B-MISC
s' O
ouvrent O
des O
fleurs O
ou O
chantent O
des O
iseaux O
  O
|
| O
Caressant B-LOC
les O
buissons O
de O
sa O
plus O
douce O
haleine O
, O
|
| O
Le O
zephyr O
amoureux O
seul O
est O
roi O
de O
la O
plaine O
. O
|
| O
Tous O
les O
bosquets O
du O
parc O
sont O
maintenant O
semes O
|
| O
De O
muguets O
odorants O
, O
de O
lilas O
embaumes O
: O
|
| O
De O
tous O
c0tes O
on O
voit O
des O
milliers O
de O
fleurettes O
|
| O
Arrondir B-PER
dans O
les O
champs O
leurs O
corolles O
coquettes O
  O
|
| O
On O
rencontre O
partout O
le O
leger O
papillon O
, O
|
| O
Le O
brillant O
scarabee O
et O
1'innocent O
grillon O
. O
|
| O
Sur O
les O
arbres O
blanchis O
l' O
abeille O
qui O
bourdonne O
|
| O
Cherche B-PER
dcja O
le O
miel O
que O
sa O
ruche O
nous O
donue O
. O
|
| O
Iandis O
que O
1hirondelle O
, O
au O
falte O
