| 

| O
ral O
Gallica O
|

| O
La O
lyre O
des O
petits O
enfants O
: O
|
| O
poésies O
nouvelles O
dédiées O
à O
|
| O
toutes O
les O
mères O
chrétiennes O
|
| O
( O
Nouvelle B-ORG
édition I-ORG
) O
/ O
par O
|
| O
Alphonse B-PER
[ O
... O
] O
|

| I-LOC
11 I-LOC
Gallica I-LOC
|

 

| I-LOC
enfants I-LOC
: O
poésies O
nouvelles O
dédiées O
à O
toutes O
les O
mères O
|

| O
|||| B-PER
Cordier I-PER
, O
Alphonse B-PER
( O
1819 O
- O
18 O
.. O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
La O
lyre O
des O
petits O
|
| O
chrétiennes O
( O
Nouvelle O
édition O
) O
/ O
par O
Alphonse B-PER
Cordier I-PER
... O
1857 O
. O
|

              

| O
J O
|

| O
CTION B-ORG
|

| O
+ O
|

      
   

  

    

 

| O
Cote B-LOC
|

 

| O
SÉRIE O
|

| O
VOLUME O
|

| O
A B-MISC
® I-MISC
FRANCS I-MISC
LE O
|

 

 

| O
LA O
|

| O
FANTINES B-MISC
|

  

| O
F B-LOC
|

| O
POÉSIES O
“ O
EN O
|

| O
> O
|

| O
# O
& O
|

| O
NOUVELLE O
ES O
|

| O
TION O
|

 

| O
4 O
|
| O
j O
|
| O
i O
|
| O
à O
|
| O
i O
|

| O
4 O
|
| O
  O
|

 

 

| O
+ O
|

| O
PARIS B-LOC
|

| I-LOC
r I-LOC
|

| I-LOC
EDI I-LOC
|

| I-LOC
HIVERT I-LOC
|

| I-LOC
AZ I-LOC
DES I-LOC
ACGUSTINS I-LOC
, O
33 O
— O
|

 

| O
TEUR B-ORG
|

| I-ORG
r I-ORG
|

| I-ORG
U I-ORG
= O
|

| O
= O
|

| O
LIBRAIRI B-ORG
|
| O
Success B-MISC
, O
de O
. O
NI B-LOC
. O
|

| O
— O
33 O
, O
QU B-MISC
|

| O
l O
, O
|

| O
ERMO O
' O
|

   

| O
V O
|

| O
ÿ O
|

 

 

| O
|||| O
|
| O
|||| O
|

 

 

 

 

 

| O
& O
|
| O
|||| O
Î O
|
| O
& O
d O
|
| O
Em O
|
| O
‘ O
= O
5 O
è O
|
| O
& O
|
| O
|||| O
& O
|
| O
. O
. O
& B-ORG
|
| I-ORG
- I-ORG
S I-ORG
. O
|
| O
sa O
. O
|
| O
" O
8 O
|
| O
en O
|
| O
. O
ei O
|

 

| O
LA O
LYRE B-MISC
DES I-MISC
ENFANTS I-MISC
|

 

| O
IMPRIMERIF B-MISC
DE I-MISC
REAU I-MISC
, O
À B-MISC
|

 

| I-MISC
SAINT-GERMAIN-EN-LAYE I-MISC
, O
|

 

| O
ma O
Em B-LOC
ee I-LOC
A O
Ce O
or O
|

 

| O
LE O
PET O
Dre O
|
| O
Eire B-LOC
été O
ë O
|
| O
ÿ O
5 O
! O
|
| O
Sr B-MISC
5 I-MISC
fist I-MISC
: O
|
| O
ts B-LOC
2 I-LOC
- O
TS O
|
| O
UT B-ORG
|
| O
KR O
ares O
RTS B-MISC
eat I-MISC
L O
|

| O
LA O
LYRE B-MISC
|

| I-MISC
DES I-MISC
ENFANTS I-MISC
|

| O
POÉSIES O
NOUVELLES O
|

| O
DÉDIÉES B-MISC
A I-MISC
TOUTES O
LES O
MÈRES O
CHRÉTIENNES O
, O
|

 

| O
NOUVELLE O
ÉDITION O
. O
|

| O
PARIS B-ORG
|
| O
j. O
VERMOT B-MISC
, O
LIBRAIRE B-ORG
- I-ORG
ÉDITEUR I-ORG
, O
|

| O
SUCCESSECR B-MISC
DE I-MISC
M. I-MISC
HIVERT I-MISC
, O
|

| O
Quai B-LOC
des I-LOC
Auguslins I-LOC
, O
93 O
. O
|

| O
1004 O
|

| O
4 O
|


| O
PRÉFACE B-LOC
|

| I-LOC
DE I-LOC
LA I-LOC
PREMIÈRE I-LOC
ÉDITION I-LOC
. O
|

| O
À O
TOUTES O
LES B-MISC
MÈRES I-MISC
CHRÉTIENNES I-MISC
. O
|

| O
Faire B-PER
paraître O
un O
ouvrage O
de O
poésie O
, O
au O
milieu O
de O
|
| O
l' O
effroyable O
tourmente O
révolutionnaire O
qui O
agite O
, O
en O
ce O
|
| O
moment O
, O
notre O
vieille O
Europe B-LOC
et O
semble O
vouloir O
englou- O
|
| O
ür O
jusqu' O
aux O
derniers O
débris O
de O
sa O
civilisation O
, O
serait O
|
| O
presqu' O
un O
acte O
de O
folie O
de O
la O
part O
de O
son O
auteur O
si O
cet O
|
| O
ouvrage O
, O
entièrement O
composé O
pour O
la O
première O
enfance O
, O
|
| O
ne O
vous O
était O
pas O
dédié O
et O
humblement O
offert O
, O
Ô B-PER
ver- O
|
| O
tueuses O
mères O
chrétiennes O
! O
|

| O
En O
effet O
, O
que O
les O
rois O
s’ O
en O
aïllent O
, O
que O
les O
empires O
|
| O
s' O
écroulent O
, O
que O
les O
États B-LOC
changent O
leurs O
bases O
fonda- O
|
| O
mentales O
et O
qu’ O
une O
nouvelle O
ère O
politique O
s’ O
ouvre- O
pour O
|
| O
les O
nations O
, O
toutes O
ces O
grandes O
commotions O
qui O
déchirent O
|
| O
le O
flanc O
des O
sociétés O
modernes O
ne O
sauraient O
troubler O
la O
|
| O
paix O
des O
berceaux O
que O
vous O
gouvernez O
. O
|

| O
Mères B-PER
, O
vous O
êtes O
des O
reines O
dont O
la O
couronne O
ne O
se O
|
| O
brise O
pas O
  O
votre O
sceptre O
est O
un O
sceptre O
d’ O
amour O
qui O
ne O
|
| O
s' O
étend O
que O
sur O
des O
fronts O
innocents O
. O
Vous O
présidez O
aux O
|

| O
_ O
— O
6 O
— O
|

| O
vertus O
du O
foyer O
domestique O
que O
ne O
peut O
éteindre O
la O
|
| O
tempête O
du O
dehors O
, O
et O
vos O
plus O
fidèles O
sujets O
, O
ceux O
que O
|
| O
vous O
chérissez O
avec O
le O
plus O
de O
tendresse O
, O
sont O
les O
petits O
|
| O
anges O
que O
vous O
avez O
dérobés O
aux O
cieux O
et O
qui O
ne O
vivent O
|
| O
que O
de O
vos O
baisers O
et O
de O
vos O
caresses O
. O
|

| O
L' O
intelligence O
de O
ces O
aiïmables O
créatures O
n' O
étant O
pas O
|
| O
encore O
assez O
développée O
pour O
s' O
effrayer O
de O
nos O
agitations O
|
| O
extérieures O
, O
elles O
ne O
comprennent O
bien O
qu' O
une O
seule O
|
| O
chose O
: O
Le B-MISC
doux I-MISC
sourire I-MISC
de O
leur O
mère O
! O
Aussi O
est O
-ce O
sur O
le O
|
| O
sein O
maternel O
qu’ O
elles O
aiment O
le O
mieux O
à O
se O
reposer O
, O
|
| O
comme O
de O
petits O
avares O
sur O
leur O
plus O
précieux O
trésor O
. O
|

| O
Si O
donc O
« O
les O
tempêtes O
politiques O
sont O
étrangères O
aux O
|
| O
jeunes O
enfants O
, O
elles O
ne O
doivent O
retarder O
ni O
amoindrir O
|
| O
en O
rien O
leur O
première O
éducation O
morale O
, O
cette O
naïve O
|
| O
éducation O
du O
cœur O
qui O
, O
commençant O
au O
berceau O
et O
s’ O
a- O
|
| O
chevant O
sur O
les O
bancs O
de O
l’ O
école O
, O
se O
fait O
, O
pour O
ainsi O
dire O
, O
|
| O
tout O
entière O
sous O
l' O
aile O
de O
la O
mère O
. O
|

| O
Jusqu' O
à O
présent O
peu O
d' O
écrivains O
se O
sont O
occupés O
de O
la O
|
| O
culture O
de O
ces O
plantes O
fragiles O
qui O
se O
brisent O
si O
facile- O
|
| O
ment O
, O
de O
ces O
tendres O
fleurs O
que O
le O
moindre O
souffle O
peut O
|
| O
effeuiller O
dans O
la O
tombe O
. O
Soit O
qu’ O
on O
ne O
les O
trouvât O
point O
|
| O
capables O
de O
sentir O
la O
poésie O
, O
soit O
qu’ O
on O
ne O
les O
regardât O
|
| O
que O
comme O
de O
petits O
êtres O
à O
l’ O
état O
intermédiaire O
qui O
, O
|
| O
devant O
bientôt O
grandir O
, O
ne O
valaient O
pas O
la O
peine O
qu' O
on O
|
| O
s’'occupât O
alors O
de O
la O
formation O
de O
leur O
cœur O
et O
de O
leur O
|
| O
esprit O
, O
c’ O
est O
à O
peine O
si O
quelques O
poëtes O
ont O
daigné O
, O
jus- O
|

| O
re O
” O
|

| O
SARA O
QE B-MISC
ECS I-MISC
AMENER I-MISC
D I-MISC
|

| I-MISC
7 I-MISC
— O
|

| O
qu' O
ici O
faire O
vibrer O
accidentellement O
pour O
eux O
une O
corde O
|

| O
de O
leur O
lyre O
. O
|

| O
Et O
pourtant O
, O
vous O
savez O
, O
Ô B-MISC
tendres I-MISC
mères I-MISC
, O
combien O
|
| O
vos O
chers O
petits O
anges O
, O
vos O
enfants O
bien-aimés O
chérissent O
|
| O
tout O
c6 O
qui O
est O
beau O
, O
tout O
ce O
qui O
frappe O
leurs O
yeux O
, O
tout O
|
| O
ce O
qui O
charme O
leurs O
oreilles O
! O
Un O
oiseau O
, O
un O
papillon O
, O
|
| O
une O
fleur O
, O
un O
fruit O
, O
une O
image O
ne O
suffisentils O
pas O
sou- O
|
| O
vent O
pour O
les O
amuser O
? O
N’ O
aiment O
-ils O
pas O
les O
récits O
tou- O
|
| O
chants O
et O
n’ O
attachent O
- O
ile O
pas O
, O
avec O
avidité O
, O
leurs O
yeux O
|
| O
aux O
lèvres O
des O
nourrices O
qui O
leur O
racontent O
des O
histoires O
|
| O
attrayantes O
? O
|

| O
_ O
Il O
était O
donc O
urgent O
de O
songer O
à O
cette O
délicate O
et O
inté- O
|
| O
ressante O
portion O
du O
genre O
humain O
, O
qui O
est O
à O
la O
société O
|
| O
ce O
que O
les O
bourgeons O
sont O
aux O
arbres O
, O
et O
de O
lui O
consacrer O
|
| O
un O
volume O
de O
poésies O
qui O
pût O
tout O
à O
la O
fois O
Pinstruire B-MISC
et O
|
| O
lui O
plaire O
. O
Tel O
est O
le O
noble O
but O
que O
s’ O
est O
proposé O
l’ O
auteur O
|
| O
de O
cette O
Lyre B-MISC
, O
instrument O
d’ O
un O
nouveau O
genre O
qui O
, O
vi- O
|
| O
brant O
sous O
les O
doigts O
d’ O
un O
père O
ou O
d’ O
une O
mère O
, O
ne O
|
| O
manquera O
pas O
de O
charmer O
les O
petits O
enfants O
par O
la O
dou- O
|
| O
ceur O
de O
ses O
sons O
. O
|

| O
Quant O
à O
la O
forme O
de O
l' O
ouvrage O
, O
le O
poëte O
qui O
l’ O
a O
conçu O
|
| O
et O
exécuté O
, O
a O
cru O
que O
le O
genre O
didactique O
était O
celui O
qui O
|
| O
convenait O
le O
mieux O
à O
cette O
espèce O
de O
poëme O
. O
C’ O
est O
pour- O
|
| O
quoi O
il O
prend O
, O
tour O
à O
tour O
, O
et O
le O
langage O
tendre O
et O
per- O
|
| O
suasif O
du O
père O
, O
et O
la O
voix O
si O
aimée O
et O
si O
attendrissante O
de O
|
| O
la O
mère O
, O
empruntant O
à O
la O
poésie O
du O
cœur O
tout O
ce O
qu’ O
elle O
|

| O
4 O
|
| O
— O
À O
— O
|

| O
a O
de O
plus O
vrai O
, O
de O
plus O
simple O
, O
de O
plus O
pur O
et O
de O
plus O
|
| O
touchant O
, O
pour O
se O
faire O
comprendre O
et O
chérir O
de O
ses O
pe- O
|
| O
tits O
auditeurs O
. O
|

| O
Bonnes B-MISC
et I-MISC
vertueuses I-MISC
mères I-MISC
, O
vous O
dont O
l’ O
âme O
a O
déjà O
|
| O
compris O
la O
générosité O
de O
mes O
efforts O
, O
agréez O
, O
au O
nom O
|
| O
de O
vos O
petits O
enfants O
, O
l' O
ouvrage O
qui O
vous O
est O
offert O
au- O
|
| O
jourd' O
hui O
, O
et O
si O
mes O
vers O
parviennent O
à O
instruire O
ect O
à O
|
| O
amuser O
quelques O
- O
unes O
des O
chères O
et O
innocentes O
créatures O
|
| O
dont O
Dieu B-MISC
vous O
a O
confié O
la O
garde O
, O
je O
me O
considérerai O
|
| O
comme O
suffisamment O
dédommagé O
de O
mon O
travail O
et O
de O
|
| O
mes O
veilles O
. O
|

| O
Mon O
livre O
ne O
peut O
manquer O
de O
vivre O
si O
l' O
amour O
ma- O
|
| O
ternel O
, O
auquel O
il O
est O
dédié O
, O
l’ O
accueille O
favorablement O
et O
|
| O
le O
protége O
. O
|||| O
|

| O
ALPHONSE O
CORDIER O
|

| O
( O
de O
Tours B-LOC
. O
) O
|

| O
Juin O
1850 O
. O
|

| O
RE O
nn O
TRE O
SE O
|

 

| O
PRÉFACE O
|

| O
DE O
LA O
SECONDE O
ÉDITION O
. O
|
| O
— O
— O
— O
0 O
0 O
— O
— O
— O
|

| O
Le O
livre O
que O
nous O
rééditons O
aujourd’hui O
a O
été O
écrit O
|
| O
pour O
les O
jeunes O
enfants O
, O
et O
partant O
pour O
les O
mères O
chré- O
|
| O
tiennes O
auxquelles O
il O
est O
dédié O
. O
Le O
plus O
grand O
mérite O
de O
|
| O
Pauteur B-ORG
est O
de O
s’ O
êlre O
mis O
à O
la O
portée O
de O
ses O
petits O
lecteurs O
|
| O
qui O
l’ O
aiment O
, O
parce O
qu' O
ils O
comprennent O
toutes O
les O
belles O
|
| O
choses O
qu' O
il O
leur O
dit O
. O
Get B-MISC
ouvrage I-MISC
, O
français O
par O
la O
langue O
|
| O
dans O
laquelle O
il O
a O
été O
écrit O
, O
n’ O
a O
en O
réalité O
aucune O
nationa- O
|
| O
lité O
  O
car O
il O
est O
, O
par O
le O
fond O
, O
de O
tous O
les O
âges O
et O
de O
tous O
les O
|
| O
pays O
, O
puisqu' O
il O
chante O
les O
joies O
de O
la O
famille O
et O
qu' O
il O
s’ O
a- O
|
| O
dresse O
à O
tous O
les O
berceaux O
. O
|

| O
M. O
l’ O
abhé B-PER
Cordier I-PER
n’ O
était O
pas O
encore O
prêtre O
, O
lorsqu' O
il O
|
| O
publia O
sa O
Lyre B-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
. O
I B-LOC
la O
composa O
pour O
aider O
et O
|
| O
cultiver O
la O
mémoire O
de O
quelques O
élèves O
qui O
lui O
avaient O
|
| O
été O
confiés O
et O
qui O
ne O
pouvaient O
apprendre O
par O
cœur O
ni O
|
| O
les O
fables O
de O
La B-PER
Fontaine I-PER
, O
ni O
les O
beaux O
vers O
de O
Florian B-LOC
. O
|
| O
Donnant B-MISC
done I-MISC
à O
sa O
phrase O
toute O
la O
naïve O
simplicité O
du O
|
| O
langage B-MISC
enfanun I-MISC
, O
il O
parvint O
à O
se O
faire O
comprendre O
, O
rete- O
|
| O
nir O
et O
aimer O
. O
Ces O
premiers O
succès O
obtenus O
, O
il O
conçut O
la O
|
| O
pensée O
de O
coordonner O
son O
travail O
et O
de O
le O
livrer O
à O
la O
pu- O
|
| O
1 O
. O
|

| O
blicité O
, O
afin O
qu' O
il O
profitât O
à O
d’ O
autres O
qu’ O
à O
ceux O
pour O
les- B-LOC
|
| O
quels O
il O
avait O
été O
entrepris O
. O
|

| O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
parut O
dans O
une O
ville O
de O
province O
, O
|
| O
au O
milieu O
des O
agitations O
et O
des O
troubles O
politiques O
qui O
|
| O
suivirent O
la O
chute O
de O
Louis-Philippe B-PER
. O
Néanmoins O
elle O
fut O
|
| O
bien O
accueillie O
par O
ceux O
entre O
les O
mains O
de O
qui O
elle O
|
| O
tomba O
. O
Sa O
Sainteté B-PER
le I-PER
Pape I-PER
PIE O
IX O
daigna O
envoyer O
sa O
bé- O
|
| O
nédiction O
apostolique O
à O
l' O
auteur O
, O
dans O
une O
lettre O
datée O
|
| O
du O
7 O
décembre O
1850 O
et O
dont O
voici O
la O
traduction O
: O
|

| O
« O
Monsieur B-PER
, O
|

| O
» O
Vos O
lettres O
du O
xiv O
° O
jour O
des O
calendes O
du O
mois O
de O
juil- O
|
| O
» O
let O
dernier O
, O
ainsi O
que O
l’ O
exemplaire O
du O
livre O
publié O
ré- O
|
| O
» O
cemment O
en O
français O
et O
dans O
lequel O
vous O
vous O
êtes O
ap- O
|
| O
» O
pliqué O
à O
attirer O
et O
à O
exciter O
les O
adolescents O
au O
culte O
de O
la O
|
| O
» O
piété O
et O
de O
la O
vertu O
chrétienne O
, O
ont O
été O
soigneusement O
|
| O
» O
remis O
au O
Souverain B-PER
Pontife I-PER
Pie B-PER
IX I-PER
. O
Si O
les O
très O
- O
graves O
|
| O
» O
occupations O
de O
la O
charge O
apostolique O
eussent O
laissé O
|
| O
» O
quelques O
instants O
de O
loisir O
à O
ce O
même O
Souverain B-PER
Pon- O
|
| O
» O
tife O
, O
il O
n’ O
est O
pas O
douteux O
qu’ O
il O
ne O
les O
eût O
employés O
à O
lire O
|
| O
» O
un O
ouvrage O
qui O
traite O
à O
fond O
un O
sujet O
si O
beau O
et O
qui O
lui O
|
| O
» O
plaît O
tant O
. O
C' O
est O
ce O
qui O
fait O
que O
, O
sur O
l’ O
ordre O
de O
sa O
Sain- O
|
| O
» O
teté O
, O
Je O
réponds O
aujourd’hui O
, O
Monsieur B-PER
, O
pour O
vous O
re- O
|
| O
» O
mercier O
en O
son O
nom O
de O
votre O
envoi O
. O
Telle O
est O
la O
volonté O
|
| O
» O
que O
le O
Souverain B-PER
Pontife I-PER
a O
manifestée O
à O
votre O
égard O
  O
ïl O
|
| O
» O
vous O
accorde O
la O
Bénédiction B-MISC
Apostolique I-MISC
qui O
est O
le O
gage O
|
| O
» O
de O
toute O
grâce O
céleste O
. O
|

 

| O
_ O
A O
— O
|
| O
» O
En O
voustransmettant O
cette O
heureuse O
nouvelle O
, O
je O
pro- O
|
| O
» O
fite O
volontiers O
, O
Monsieur B-PER
, O
d’ O
une O
occasion O
si O
favorable O
|
| O
» O
pour O
vous O
assurer O
de O
mon O
entier O
dévouement O
et O
vous O
|
| O
» O
souhaiter O
toutes O
sortes O
de O
bonheur O
. O
|
| O
» O
Je O
suis O
, O
Monsieur B-PER
, O
|
| O
» O
Votre O
très O
- O
humble O
et O
très O
- O
attaché O
serviteur O
, O
|
| O
Dominicus B-PER
FIoRAMONTI I-PER
, O
|
| O
» O
Sanctissimi B-PER
Domini I-PER
Nostri O
|
| O
» O
ab O
Epistolis B-MISC
Latinis I-MISC
. O
|

| O
» O
Rome B-LOC
, O
7 O
décembre O
1850 O
. O
|

| O
» O
À O
Monsieur B-PER
Alphonse B-PER
Cordier I-PER
{ O
de O
Tours B-LOC
. O
) O
» O
|

| O
À O
peine O
l’ O
auteur O
de O
la O
Lyre B-ORG
des I-ORG
enfants I-ORG
avait O
-il O
reçu O
|
| O
cette O
douce O
et O
précieuse O
récompense O
de O
sa O
foi O
, O
qu’ O
un O
de O
|
| O
nos O
plus O
grands O
poëtes O
modernes O
lui O
écrivait O
les O
lignes O
|
| O
suivantes O
: O
|

| O
« O
Je O
prends O
le O
parti O
de O
jeter O
à O
la O
poste O
l' O
expression O
du O
|
| O
» O
plaisir O
que O
m' O
a O
fait O
la O
lecture O
de O
votre O
ouvrage O
, O
heureux O
|
| O
» O
que O
je O
suis O
d’ O
applaudir O
au O
projet O
que O
vous O
avez O
accom- O
|
| O
» O
pli O
, O
en O
composant O
pour O
l’ O
enfance O
des O
vers O
que O
parents O
|
| O
» O
et O
maîtres O
puissent O
lui O
faire O
apprendre O
sans O
inconvé- O
|
| O
» O
nient O
. O
|

| O
» O
Les O
mères O
surtout O
vous O
sauront O
gré O
de O
la O
peine O
: O
jue O
|
| O
» O
vous O
devez O
avoir O
éprouvée O
à O
descendre O
jusqu’ O
à O
lintelli- O
|
| O
» O
gence O
des O
plus O
jeunes O
enfants O
, O
et O
à O
graduer O
vos O
compo- O
|
| O
» O
sitions O
suivant O
les O
progrès O
de O
l’ O
âge O
.. O
… O
. O
Votre O
livre O
est O
|

| O
— O
19 O
— O
|

| O
une O
bonne O
action O
, O
et O
je O
suis O
fier O
, O
Monsieur B-PER
, O
qu' O
on O
ait O
eu O
|
| O
» O
la O
pensée O
de O
me O
le O
faire O
connaître O
. O
Croyez B-PER
que O
j' O
en O
|
| O
» O
apprécie O
le O
mérite O
et O
que O
je O
fais O
des O
vœux O
pour O
que O
le O
|
| O
succès O
de O
ce O
livre O
réponde O
à O
l' O
intention O
qui O
vous O
l’ O
a O
in- O
|
| O
spiré O
, O
C’ O
est O
là O
une O
récompense O
que O
vous O
devez O
ambi- O
|
| O
» O
tionner B-PER
et O
que O
tous O
les O
bons O
cœurs O
doivent O
souhaiter O
à O
|
| O
» O
votre O
œuvre O
. O
» O
|

| O
Plusieurs O
journaux O
de O
la O
capitale O
et O
des O
provinces O
fi- O
|
| O
rent O
l’ O
éloge O
du O
livre O
de O
M. O
Alphonse B-PER
Cordier I-PER
. O
L' O
un O
d' O
eux O
, O
|
| O
le O
Journal B-MISC
de I-MISC
Lille I-MISC
, O
disait O
à O
ce O
sujet O
: O
|

| O
« O
Si O
c' O
est O
une O
chose O
difficile O
que O
de O
faire O
un O
livre O
hors O
|
| O
» O
de O
Paris B-LOC
et O
sans O
l' O
appui O
d’ O
un O
patronage O
influent O
, O
quels O
|
| O
» O
obstacles O
ne O
faut O
-il O
pas O
surmonter O
lorsqu' O
il O
s’ O
agit O
d’ O
un O
|
| O
» O
volume O
de O
vers O
, O
et O
de O
vers O
honnêtes O
et O
chrétiens O
adres- O
|
| O
» O
sés O
à O
de O
petitsenfants O
. O
Cest O
triste O
à O
dire O
  O
mais O
1l O
est O
cer- O
|
| O
tain O
qu' O
aujourd'hui O
un O
recueil O
de O
pensées O
sages O
, O
mo- O
|
| O
» O
rales O
, O
de O
conseils O
salutaires O
, O
d' O
exemples O
d’ O
une O
saine O
|
| O
» O
vertu O
a O
bien O
moins O
de O
chances O
d’ O
être O
lu O
qué O
ces O
livres O
|
| O
qui O
s' O
adressent O
seulement O
aux O
passions O
et O
n’ O
enseignent O
|
| O
rien O
à O
l’ O
homme O
, O
sinon O
à O
les O
satisfaire O
à O
quelque O
prix O
|
| O
» O
que O
ce O
soit O
. O
Il O
y O
a O
dans O
toute O
chose O
une O
question O
d’ O
op- O
|
| O
» O
portunité O
qui O
influe O
d’ O
une O
manière O
considérable O
sur O
cer- O
|
| O
» O
taines O
œuvres O
et O
, O
il O
faut O
bien O
l' O
avouer O
, O
ce O
n’ O
est O
pas O
à O
une O
|
| O
» O
époque O
de O
révolution O
, O
à O
une O
époque O
où O
les O
esprits O
, O
pré- O
|
| O
» O
occupés O
au O
plus O
haut O
point O
de O
questions O
politiques O
et O
|
| O
» O
sociales O
, O
sont O
excités O
, O
irrités O
même O
par O
les O
ardentes O
dé- O
|

| O
5 O
5 O
Ÿ O
ÿ O
|

| O
ÿ O
|

| O
Le O
|
| O
LA B-LOC
|

| I-LOC
Ÿ I-LOC
|

| I-LOC
Y I-LOC
|

| I-LOC
3 I-LOC
|

| I-LOC
A4 I-LOC
|
| O
Le O
|

| O
Ÿ O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
) O
|

| O
èeT O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
» O
|

| O
— O
13 O
— O
|
| O
clamations O
des O
ambitieux O
et O
les O
chimères O
des O
utopistes O
: O
|
| O
ce O
n' O
est O
pas O
, O
dis O
-je O
, O
à O
une O
pareïlle O
époque O
qu’ O
il O
faut O
|
| O
raisonnablement O
espérer O
que O
lattention O
publique O
se O
|
| O
portera O
vers O
un O
volume O
de O
poésie O
, O
quelque O
valeur O
qu’ O
il O
|
| O
ait O
d’ O
ailleurs O
. O
|

| O
» O
Ces O
réilexions O
qui O
naissent O
naturellement O
en O
voyant O
|
| O
le O
livre O
de O
M. B-PER
Cordier I-PER
{ O
de O
Tours B-LOC
) O
, O
le O
jeune O
auteur O
a O
|
| O
dû O
sans O
doute O
les O
faire O
et O
, O
ceci O
soit O
dit O
à O
sa O
louange O
, O
elles O
|
| O
ne O
l’ O
ont O
pas O
arrêté O
. O
Au O
contraire O
, O
comme O
tous O
les O
es- O
|
| O
prits O
justes O
et O
courageux O
, O
M. B-PER
Cordier I-PER
s’ O
est O
dit O
que O
puis- O
|
| O
que O
le O
sentiment O
de O
la O
moralité O
s’ O
affaiblissait O
au O
sein O
|
| O
d' O
une O
société O
que O
chacun O
cherche O
à O
l’ O
envi O
à O
corrompre O
|
| O
et O
à O
détruire O
, O
puisque O
les O
croyances O
religieuses O
étaient O
|
| O
menacées O
, O
les O
convictions O
mortes O
, O
le O
sens O
du O
juste O
et O
|
| O
du O
vrai O
perdu O
, O
loin O
d' O
abandonner O
le O
combat O
et O
de O
se O
|
| O
réfugier O
dans O
uu B-ORG
lâche O
égoïsme O
, O
c' O
était O
précisément O
|
| O
Pheure B-LOC
d' O
agir O
, O
d' O
écrire O
, O
de O
parler O
. O
Il O
s’ O
est O
dit O
qu' O
aux O
|
| O
jours O
de O
crises O
, O
tout O
citoyen O
doit O
à O
la O
société O
en O
raison O
|
| O
de O
son O
intelligence O
et O
de O
ses O
forces O
. O
11 O
a O
voulu O
, O
en O
|
| O
homme O
de O
bien O
, O
lui O
, O
payer O
sa O
dette O
, O
et O
il O
faut O
haute- O
|
| O
ment O
le O
reconnaître O
, O
il O
a O
réussi O
. O
° O
|

| O
» O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
Enfants I-MISC
scrait I-MISC
un O
charmant O
recueil O
de O
|
| O
poésie O
, O
si O
elle O
n’ O
était O
aussi O
une O
œuvre O
essentiellement O
|
| O
morale O
, O
et O
à O
ce O
double O
titre O
elle O
sera O
lue O
non-seulement O
|
| O
par O
la O
blonde O
génération O
à O
qui O
elle O
est O
adressée O
, O
mais O
|
| O
encore O
par O
les O
hommes O
sérieux O
et O
surtout O
par O
les O
mè- O
|

| O
— O
À O
— O
|||| O
|

| O
» O
res O
de O
famille O
qui O
y O
trouveront O
des O
consolations O
pour O
|
| O
» O
toutes O
les O
peines O
, O
des O
sourires O
pour O
tous O
les O
bonheurs O
. O
|
| O
» O
Cependant O
, O
il O
faut O
le O
reconnaître O
, O
c' O
est O
aux O
enfants O
que O
|
| O
» O
M. B-PER
Cordier I-PER
a O
voulu O
parler O
  O
c’ O
est O
à O
eux O
qu’ O
il O
s' O
adresse O
  O
|
| O
» O
il O
leur O
emprunte O
ce O
langage O
touchant O
et O
familier O
qui O
|
| O
» O
est O
leur O
apanage O
et O
qu’ O
il O
a O
revêtu O
d’ O
un O
brillant O
man- O
|
| O
» O
teau O
de O
poésie O
  O
on O
voit O
qu' O
il O
les O
aime O
, O
qu’ O
il O
les O
com- O
|
| O
» O
prend O
, O
qu’ O
il O
veut O
en O
être O
aimé O
. O
A O
chaque O
page O
éclatent O
|
| O
» O
ces O
sentiments O
tendres O
et O
doux O
iju’ O
inspirent O
ces O
petites O
|
| O
têtes O
blondes O
, O
ces O
yeux O
purs O
et O
innocents O
où O
les O
larmes O
|
| O
» O
sèchent O
si O
vite O
, O
ces O
bouches O
roses O
et O
fraîches O
où O
le O
sou- O
|
| O
» O
rire O
des O
anges O
semble O
se O
refléter O
. O
|

| O
» O
M. O
Cordier B-PER
a O
pris O
pour O
épigraphe O
de O
son O
livre O
ces O
|
| O
» O
douces O
paroles O
du O
Christ B-PER
: O
Sinite B-MISC
parvulos I-MISC
venire O
ad O
|
| O
» O
Me B-PER
... O
|

| O
» O
Voici O
comment O
il O
les O
a O
traduites O
: O
|

| O
Y O
|

| O
_ O
|
| O
ea O
|

| O
Enfants O
, O
venez O
à O
moi O
, O
ma O
bouche O
vous O
dira O
|
| O
Des O
mois O
que O
votre O
cœur O
sans O
peine O
comprendra O
: O
|
| O
Je O
veux O
vous O
enseigner O
à O
devenir O
bien O
sages O
, O
|

| O
Et O
du O
livre B-MISC
de I-MISC
Dieu I-MISC
vous O
montrer O
les O
images O
  O
|

| O
» O
Moi O
, O
je O
veux O
vous O
apprendre O
à O
prier O
le O
Seigneur O
, O
|
| O
» O
À O
conserver O
longtemps O
votre O
aimable O
candeur O
: O
|

| O
» O
À O
couvrir O
de O
baisers O
le O
front O
de O
vos O
bons O
pères O
  O
|
| O
» O
À O
presser O
dans O
vos O
bras O
le O
cou O
blanc O
de O
vos O
mères O
: O
|
| O
» O
À O
caresser O
l’ O
aïeule O
, O
assise O
en O
son O
fauteuil O
, O
|

| O
» O
Et O
dont O
bientôt O
, O
hélas O
! O
vous O
porterez O
le O
deuil O
  O
|

| O
» O
À O
sourire O
aux O
amis O
de O
votre O
heureuse O
enfance O
, O
|

| O
— O
, O
|
| O
LA O
ŸT O
|

| O
Sa O
|
| O
Le O
|

 

| O
— O
15 O
— O
|

| O
» O
Qui O
de O
vous O
, O
à O
toute O
heure O
, O
éloignent O
la O
souffrance O
, O
|
| O
» O
Et O
qui O
, O
vous O
conduisant O
dans O
le O
chemin O
du O
ciel O
, O
|
| O
» O
Boivent B-LOC
toute O
l’ O
absinthe O
et O
vous O
laissent O
le O
miel O
! O
|

| O
» O
Comme O
on O
peut O
le O
voir O
, O
ce O
sont O
là O
de O
jolis O
vers O
, O
dic- O
|
| O
» O
tés O
par O
le O
sentiment O
religieux O
le O
plus O
pur O
. O
D’ O
autres O
mor- O
|
| O
ceaux O
de O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
enfants I-MISC
renferment O
des O
leçons O
|
| O
d' O
histoires O
auxquelles O
M. B-PER
Cordier I-PER
a O
su O
donner O
une O
|
| O
forme O
attrayante O
et O
faite O
pour O
inspirer O
à O
ceux O
qu’ O
il O
|
| O
appelle O
ses O
petits O
amis O
le O
désir O
de O
l’ O
étude O
, O
tout O
en O
meu- O
|
| O
blant O
ces O
petites O
têtes O
d' O
idées O
justes O
sur O
la O
plupart O
des O
|
| O
faits O
historiques O
. O
La O
mort O
des O
Fils B-PER
de O
Clodomir B-PER
, O
la O
|
| O
triste O
destinée O
d' O
Arthur B-PER
de I-PER
Bretagne I-PER
, O
les O
Enfants B-MISC
à I-MISC
E- I-MISC
|
| I-MISC
douard I-MISC
, O
le O
Louis B-PER
XVII I-PER
, O
le O
Massacre B-MISC
des I-MISC
Innocents I-MISC
, O
et O
|
| O
mille O
autres O
faits O
historiques O
, O
ont O
fourni O
à O
M. B-PER
Cordier I-PER
|
| O
l’ O
occasion O
de O
récits O
pleins O
de O
charmes O
et O
de O
sages O
le- O
|
| O
cons O
. O
Tout O
cela O
est O
rempli O
de O
vers O
heureux O
où O
rayonne O
|
| O
une O
morale O
douce O
et O
pure O
comme O
le O
cœur O
d’ O
un O
enfant O
. O
|
| O
» O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
Enfants I-MISC
a O
été O
, O
au O
reste O
, O
accueillie O
avec O
|
| O
une O
grande O
faveur O
, O
et O
il O
est O
certain O
que O
ce O
succès O
s’ O
ac- O
|
| O
croîtra O
encore O
. O
Dans O
un O
temps O
où O
les O
mauvais O
livres O
|
| O
sont O
si O
communs O
, O
un O
bon O
ouvrage O
peut O
avoir O
quelque O
|
| O
peine O
à O
se O
faire O
jour O
, O
mais O
au O
fur O
et O
à O
mesure O
qu' O
il O
est O
|
| O
connu O
, O
1l O
est O
apprécié O
et O
son O
succès O
ne O
peut O
que O
gran- O
|
| O
dir O
. O
C’ O
est O
ce O
qui O
arrivera O
pour O
La B-MISC
Lyre I-MISC
des I-MISC
Enfants I-MISC
. O
» O
|
| O
Le B-MISC
Spectateur I-MISC
de I-MISC
Dijon I-MISC
, O
la O
Liberté B-MISC
d' I-MISC
Arras I-MISC
, O
le O
Cor- B-MISC
|
| O
respondant O
, O
la O
Bibliographie B-MISC
Catholique I-MISC
et O
plusieurs O
|

| O
sh O
|
| O
" O
|

| O
ÿ O
|

| O
sé O
|
| O
2 O
|

| O
Ÿ B-LOC
|

| O
) O
|

| O
rt O
|

| O
) O
|

| O
At B-LOC
|

| I-LOC
Ÿ I-LOC
|

| O
4 O
|
| O
LA O
|

| O
sr O
" O
|
| O
a O
|

| O
> O
|

| O
+ O
|

| O
) O
|

| O
LA O
|

| O
LA O
|

| O
} O
|

| O
_ O
|
| O
” O
|

| O
er O
|
| O
LT B-ORG
|

| O
) O
|

| O
vw O
|

| O
# O
|

| O
) O
|

| O
D O
|

| O
# O
|

| O
> O
|

| O
2 O
|

| O
— O
16 O
— O
|

| O
feuilles O
de O
l’ O
époque O
parlèrent O
dans O
le O
même O
sens O
, O
|

| O
M. B-PER
Cordier I-PER
qui O
, O
jusqu’ O
en O
1851 O
, O
s' O
était O
spécialement O
|
| O
occupé O
de O
l' O
éducation O
morale O
de O
l' O
enfance O
, O
tourna O
alors O
|
| O
ses O
regards O
du O
côté O
du O
sanctuaire O
et O
embrassa O
l’ O
état O
ec- O
|
| O
clésiastique O
. O
Il O
annonce O
lui-même O
son O
pieux O
dessein O
à O
|
| O
ses O
petits O
amis O
, O
dans O
les O
derniers O
vers O
de O
son O
livre O
, O
lors- O
|
| O
qu' O
il O
dit O
: O
|
| O
» O
Adieu B-PER
donc O
, O
Ô B-MISC
ma I-MISC
lyre I-MISC
, O
adieu O
doux O
instrament O
|
| O
» O
Qui O
rendais O
de O
mon O
cœur O
le O
moindre O
sentiment O
, O
|
| O
» O
Toi B-PER
qui O
vibras O
toujours O
pour O
instruire O
l' O
enfance O
|
| O
» O
Ou O
pour O
chanter O
du O
ciel O
l' O
amour O
et O
l' O
espérance O
! O
|
| O
» O
Adieu B-PER
, O
l’ O
aquilon O
souffle O
  O
adieu O
, O
ma O
lyre O
, O
adieu O
  O
|
| O
» O
Cache-tor B-MISC
maintenant O
à O
l' O
ombre O
du O
saint O
lieu O
l O
» O
|

| O
Devenu O
prêtre O
, O
l’ O
auteur O
de O
la O
Lyre B-ORG
des I-ORG
Enfants I-ORG
publia O
|
| O
son O
beau O
volume O
des O
Catacombes B-LOC
Romaïines I-LOC
et O
son O
His- B-LOC
|
| O
toire O
des O
Martyrs B-MISC
et O
Bourreaux B-LOC
de O
1793 O
  O
mais O
, O
ne O
per- O
|
| O
dant O
pas O
de O
vue O
ceux O
pour O
qui O
il O
avait O
toujours O
montré O
|
| O
un O
amour O
de O
prédilection O
, O
il O
retoucha O
et O
augmenta O
con- O
|
| O
sidérablement O
le O
charmant O
livre O
qu’ O
il O
avait O
autrefois O
écrit O
|
| O
pour O
les O
enfants O
, O
et O
confiant O
son O
nouveau O
travail O
à O
un O
|
| O
libraire O
de O
la O
capitale O
, O
il O
lui O
permit O
ainsi O
d’ O
en O
donner O
une O
|
| O
seconde O
édition O
qui O
, O
beaucoup O
plus O
complète O
que O
la O
pre- O
|
| O
mière O
, O
aura O
, O
nous O
l’ O
espérons O
, O
le O
même O
succès O
. O
|

| O
Paris B-LOC
, O
1857 O
, O
|

| O
nes O
de O
ave O
e O
|

| O
PRÉLUDE B-MISC
. O
|

| O
« O
Sinite B-MISC
parvulos O
venire O
ad O
me O
! O
, O
.. O
» O
|

| O
« O
Lsissez B-PER
venir O
à O
moi O
les O
petits O
enfanis O
! O
.. O
, O
» O
|
| O
{ O
Evangile B-PER
selon O
saint B-PER
Matthieu I-PER
. O
) O
|

| O
ÿ O
Oh B-MISC
! I-MISC
laissez O
- O
les O
venir O
pour O
que O
je O
les O
caresse O
! O
|
| O
|||| O
Que O
leur O
foule O
rieuse O
à O
mes O
côtés O
se O
presse O
! O
|
| O
Qu' B-MISC
ils I-MISC
s' I-MISC
altachent I-MISC
à I-MISC
moi I-MISC
, O
montent O
sur O
mes O
genoux O
, O
|
| O
Sans B-MISC
craindre I-MISC
de I-MISC
jamais I-MISC
exciler I-MISC
mon O
courroux O
! O
|
| O
Je O
ne O
gronderai O
pas O
, O
enfants O
, O
si O
vos O
doigts O
roses O
|
| O
L' O
échirent O
mes O
papiers O
ou O
ravissent O
mes O
roses O
  O
|
| O
Si B-MISC
du I-MISC
verger I-MISC
vos I-MISC
dents I-MISC
atiaquent I-MISC
chaque I-MISC
fruit I-MISC
, O
- O
|
| O
Ou O
si O
vous O
remplissez O
tout O
mon O
logis O
de O
bruit O
. O
|
| O
Non O
, O
non O
! O
ne O
craignez O
rien O
, O
vous O
serez O
tous O
les O
maîtres O
. O
|
| O
Je O
ne O
sais O
point O
tenir O
le O
langage O
des O
traitres O
  O
|
| O
Tout O
ce O
que O
je O
possède O
, O
à O
présent O
, O
vous O
l' O
aurez O
  O
|
| O
Ici O
vous O
serez O
rois O
, O
et O
seuls O
vous O
régnerez O
! O
|

| O
Enfants O
que O
l’ O
fnnocence O
à O
pris O
nus O
dans O
sa O
robe O
, O
|
| O
Doux B-LOC
trésors O
que O
le O
temps O
si O
vite O
nous O
dérobe O
, O
|

 

| O
— O
18 O
— O
|

| O
Venez B-MISC
, O
vous O
dont O
le O
cœur O
n' O
aime O
rien O
à O
demi O
, O
|

| O
Venez B-PER
vous O
reposer O
dans O
Jes B-MISC
bras I-MISC
d’ I-MISC
un I-MISC
ami I-MISC
, O
|

| O
Sur O
le O
sein O
d’ O
un O
poëte O
aimant O
, O
tendre O
et O
sensible O
, O
|

| O
Que O
toutes O
les O
douleurs O
ont O
percé O
comme O
un O
crible O
, O
|

| O
D' O
un O
barde O
qui O
se O
plaît O
auprès O
de O
vos O
berceaux O
  O
|

| O
Qui O
chérit O
, O
comme O
vous O
, O
les O
fleurs O
et O
les O
oiseaux O
  O
|

| O
Qui O
, O
chantant O
dans O
ses O
vers O
votre O
amour O
et O
vos O
charmes O
, O
|
| O
Voudrait B-MISC
, O
en O
un O
seul O
jour O
, O
tarir O
toutes O
vos O
larmes O
! O
|

| O
Enfants O
, O
venez O
à O
moi O
, O
ma O
bouche O
vous O
dira O
|

| O
Des O
mots O
que O
votre O
cœur O
sans O
peine O
comprendra O
: O
|
| O
Je O
veux O
vous O
enseigner O
à O
devenir O
bien O
sages O
, O
|

| O
Et O
du O
livre B-MISC
de I-MISC
Dieu I-MISC
vous O
montrer O
les O
images O
  O
|

| O
Moi B-MISC
, I-MISC
je I-MISC
veux I-MISC
vous I-MISC
apprendre I-MISC
à I-MISC
prier I-MISC
le I-MISC
Seigneur I-MISC
  O
|

| O
À O
conserver O
longtemps O
votre O
aimable O
candeur O
  O
|

| O
À O
couvrir O
de O
baisers O
le O
front O
de O
vos O
bons O
pères O
  O
|

| O
À O
presser O
dans O
vos O
bras O
le O
cou O
blanc O
de O
vos O
mères O
  O
|
| O
À B-MISC
caresser I-MISC
l’ I-MISC
aïeule I-MISC
, O
assise O
en O
son O
fauteuil O
, O
|

| O
Et O
dont O
bientôt O
, O
hélas O
! O
vous O
porterez O
le O
deuil O
  O
|

| O
À B-MISC
sourire I-MISC
aux I-MISC
amis I-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
heureuse I-MISC
enfance I-MISC
, O
|

| O
Qui B-MISC
de I-MISC
vous I-MISC
, O
à O
toute O
heure O
, O
éloignent O
la O
souffrance O
, O
|
| O
Et O
qui O
, O
vous O
conduisant O
dans O
le O
chemin O
du O
ciel O
, O
|
| O
Boivent B-LOC
toute O
l’ O
absinthe O
et O
vous O
laissent O
le O
miel O
! O
|

| O
Accourez B-LOC
, O
chers O
agneaux O
  O
venez O
, O
blanches O
colombes O
, O
|
| O
Vous B-MISC
dont I-MISC
les I-MISC
nids I-MISC
soyeux I-MISC
vont I-MISC
se I-MISC
changer I-MISC
en I-MISC
tomhes I-MISC
  O
|

 

| O
— O
19 O
— O
|
| O
Roses B-PER
que O
le O
trépas O
effeuille O
tous O
les O
jours O
, O
|
| O
Anges B-LOC
mourant O
sans O
cesse O
et O
renaissant O
toujours O
! O
|
| O
Approchez B-MISC
-vous I-MISC
de I-MISC
moi I-MISC
, O
mon O
doigt O
vous O
fera O
lire O
, O
|
| O
Vous B-MISC
toucherez I-MISC
aussi I-MISC
les I-MISC
cordes I-MISC
de I-MISC
ma I-MISC
lyre I-MISC
  O
|
| O
Votre O
cœur O
n' O
est O
-il O
pas O
un O
orgue O
harmonieux O
|
| O
Dont O
chaque O
tuyau O
s' O
ouvre O
au O
vent O
qui O
vient O
des O
cieux O
? O
.. O
|
| O
Un B-MISC
oiseau I-MISC
qui I-MISC
gazouille I-MISC
? I-MISC
.. O
Un O
ruisseau O
qui O
murmure O
? O
.. O
|
| O
Venez B-MISC
, O
vous O
dont O
la O
voix O
est O
si O
fraîche O
ct O
si O
pure O
: O
|
| O
À O
mes O
accents O
joyeux O
vous O
mêélerez O
vos O
chants O
, O
|
| O
De O
tous O
les O
coins O
du O
monde O
, O
oh O
! O
venez O
, O
mes O
enfants O
! O
.. O
|
| O
Saints B-PER
Anges O
du O
Seigneur O
qui O
veillez O
à O
leur O
garde O
, O
|
| O
nspirez B-PER
de I-PER
doux I-PER
vers O
à O
leur O
modeste O
barde O
  O
|
| O
Prêtez B-PER
- O
lui O
, O
Séraphins B-PER
, O
vos O
paroles O
de O
feu O
, O
|
| O
Et O
sur O
vos O
harpes O
d’ O
or O
faites O
qu’ O
il O
joue O
un O
peu O
! O
|


| O
LE B-MISC
FOYER I-MISC
DOMESTIQUE I-MISC
. O
|

| O
« O
Congregate B-PER
parvulos I-PER
, O
ct B-MISC
sugen' I-MISC
es I-MISC
|
| I-MISC
» I-MISC
ubera O
... O
n O
|

| O
« O
Réunissez B-PER
autour O
de O
moi O
les O
je- O
|
| O
» O
lits O
enfants O
et O
ceux O
qui O
sont O
en- O
|
| O
» O
core O
à O
la O
magelle O
.. O
, O
» O
|

| O
( O
Joël B-MISC
, O
ch O
. O
11 O
. O
) O
|

| O
A O
TOUS O
LES O
PETITS O
ENFANTS O
CATHOLIQUES O
. O
|

| O
Soit O
que O
je O
vous O
connaisse O
ou O
que O
je O
vous O
ignore O
, O
|
| O
Enfants B-MISC
que I-MISC
l’ I-MISC
Innocence I-MISC
en O
ses O
bras O
porte O
encore O
, O
|
| O
À O
vous O
ces O
premiers O
chants O
d’ O
un O
poëte O
chrétien O
|
| O
Qui B-MISC
de I-MISC
tous I-MISC
vos I-MISC
berceaux I-MISC
s’ O
est O
fait O
l' O
ange O
gardien O
  O
|
| O
A B-MISC
vous I-MISC
petits I-MISC
garcons I-MISC
, O
à O
vous O
petites O
filles O
, O
|

| O
Doux B-MISC
trésors I-MISC
du O
foyer O
de O
toutes O
les O
familles O
, O
|

| O
À O
vous O
ces O
vers O
du O
cœur O
qui O
chantent O
votre O
Foi O
. O
|
| O
En O
retour O
, O
mes O
amis O
, O
ah O
! O
priez O
Dieu B-MISC
pour I-MISC
moi I-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
99 O
|

| O
LA O
PRIÈRE B-MISC
DU I-MISC
MATIN I-MISC
. O
|

| O
Notre B-MISC
Père I-MISC
des I-MISC
cieux I-MISC
, O
Dieu B-MISC
que O
mon O
père O
adore O
, O
|
| O
Qui O
répands O
sur O
les O
fleurs O
les O
larmes O
de O
l' O
aurore O
, O
|
| O
Qui B-MISC
fais I-MISC
briller I-MISC
, I-MISC
là I-MISC
- I-MISC
haut I-MISC
, O
un O
grand O
soleil O
si O
beau O
, O
|

| O
Qui O
donnes O
à O
la O
nuit O
la O
lune O
pour O
flambeau O
: O
|

| O
Toi B-PER
qui O
dores O
les O
blés O
, O
ô O
Roi B-PER
de O
la O
nature O
, O
|

| O
Que O
ton O
nom O
soit O
béni O
par O
toute O
créature O
! O
|

| O
Sur O
les O
ailes O
des O
vents O
qu' O
il O
traverse O
les O
mers O
, O
|
| O
Pour O
rendre O
au O
malheureux O
ses O
chagrins O
moins O
amers O
  O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
air I-MISC
le I-MISC
dise I-MISC
aux I-MISC
flots I-MISC
et O
les O
flots O
à O
la O
rivel O
|
| O
Que O
ton O
règne O
équitable O
, O
Ô B-MISC
Seigneur I-MISC
nous O
arrive O
! O
|
| O
Qu' B-MISC
ici I-MISC
- I-MISC
bas I-MISC
, O
comme O
au O
ciel O
, O
ta O
sainte O
volonté O
|
| O
S' O
accomplisse O
à O
présent O
et O
dans O
l' O
éternité O
! O
|

| O
Toi B-PER
qui O
nourris O
l' O
oiseau O
, O
sous O
l’ O
épaisse O
feuillée O
, O
|
| O
Qui O
prends O
soin O
de O
la O
fleur O
au O
fond O
de O
la O
vallée O
  O
|
| O
Toi B-PER
qui O
revêts O
le O
lis O
d’ O
une O
robe O
d’ O
argent O
, O
|

| O
Ecoute B-MISC
les I-MISC
soupirs I-MISC
que O
pousse O
l' O
indigent O
  O
|

| O
Donne B-MISC
à I-MISC
l' I-MISC
enfant I-MISC
qui I-MISC
pleure I-MISC
, O
au O
pauvre O
enfant O
sans O
mère O
, O
|
| O
Les B-MISC
aliments I-MISC
du I-MISC
jour I-MISC
que O
donne O
tout O
bon O
père O
, O
|
| O
Le B-MISC
berceau I-MISC
, O
les O
habits O
, O
les O
tuniques O
de O
lin O
, O
|

| O
Et O
sèche O
de O
tes O
doigts O
les O
yeux O
de O
l’ O
orphelin O
, O
|
| O
Pour B-MISC
moi I-MISC
, I-MISC
je I-MISC
te I-MISC
demande I-MISC
aussi I-MISC
le I-MISC
pain I-MISC
de I-MISC
vie I-MISC
, O
|
| O
Les O
vêtements O
bien O
chauds O
, O
qu' O
en O
hiver O
lon O
envie O
, O
|

| O
D B-LOC
EE I-LOC
|

| I-LOC
F I-LOC
|

| O
2e O
|

| O
en O
|

| O
er O
ES B-MISC
|

 

| O
2 O
|

| O
— O
98 O
— O
|
| O
Les O
joujoux O
, O
les O
bonbons O
que O
l’ O
on O
donne O
aux O
enfants O
|
| O
Qui O
, O
durant O
huit O
longs O
jours O
, O
n’ O
ont O
point O
fait O
les O
méchants O
! O
|
| O
Pauvre B-MISC
petit I-MISC
pécheur I-MISC
, O
à O
toi O
je O
m' O
abandonne O
, O
|
| O
Pardonne B-MISC
-moi I-MISC
, I-MISC
bon I-MISC
Père I-MISC
, O
ainsi O
que O
je O
pardonne O
! O
|

| O
Que B-MISC
ton I-MISC
ange I-MISC
sur I-MISC
moi I-MISC
veille I-MISC
pendant I-MISC
l' I-MISC
exil I-MISC
: O
|

| O
Délivre B-MISC
-moi I-MISC
du I-MISC
mal I-MISC
, O
Seigneur B-MISC
. O
— O
Ainsi O
soit-11 O
! O
— O
|

| O
Je O
te O
salue O
, O
Ô B-PER
Vierge I-PER
, O
Ô B-PER
très O
- O
sainte B-PER
Marie I-PER
, O
|

| O
Qui B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
enfant I-MISC
Jésus I-MISC
es O
la O
mère O
chérie O
, O
|

| O
Reine B-PER
que O
visita O
l’ O
archange B-PER
Gabriel I-PER
, O
|

| O
Toi B-PER
qui O
vois O
à O
tes O
pieds O
les O
étoiles O
du O
ciel O
, O
|

| O
Chaste B-PER
épouse O
de O
Dieu B-MISC
, O
que O
ta O
main O
protectrice O
|
| O
S' O
étende O
sur O
mes O
sœurs O
, O
mes O
frères O
, O
Ma B-MISC
nourrice I-MISC
  I-MISC
|
| I-MISC
Qu' I-MISC
elle I-MISC
garde I-MISC
mon I-MISC
père I-MISC
au O
milieu O
du O
danger O
, O
|

| O
En O
rendant O
son O
cœur O
pur O
et O
son O
fardeau O
léger O
! O
|
| O
Mais O
, O
Ô B-MISC
fleur I-MISC
d’ I-MISC
innocence I-MISC
, O
Ô B-MISC
ma I-MISC
douce I-MISC
patronne I-MISC
, O
|
| O
Prépare B-MISC
pour I-MISC
ma I-MISC
mère I-MISC
une O
belle O
couronne O
, O
|

| O
Sur O
son O
front O
attristé O
verse O
un O
rayon O
d’ O
espoir O
, O
|

| O
Et O
pour O
elle O
toujours O
rends O
l’ O
horizon O
moins O
noir O
! O
|

| O
Ma B-MISC
mère I-MISC
! I-MISC
oh O
! O
tu O
sais O
bien O
, O
avec O
quelle O
tendresse O
, O
|
| O
La B-MISC
main I-MISC
de I-MISC
son I-MISC
enfant I-MISC
, O
chaque O
jour O
, O
la O
caresse O
! O
|
| O
Donne O
- O
lui O
le O
bonheur O
, O
donne O
- O
lui O
la O
santé O
  O
|

| O
Vierge B-PER
, O
fais O
que O
je O
sois O
digne O
de O
sa O
bonté O
! O
|

| O
Ange B-PER
que O
pour O
aimer O
Dieu B-MISC
lui-même O
m' O
envoie O
, O
. O
|
| O
Guide B-MISC
mes I-MISC
faibles I-MISC
pas I-MISC
dans I-MISC
la I-MISC
céleste I-MISC
voie I-MISC
  O
|

| O
— O
À O
— O
|
| O
Fais B-MISC
donc O
que O
je O
sois O
sage O
, O
humble O
et O
gentil O
garçon O
, O
|
| O
Que B-MISC
j' I-MISC
apprenne I-MISC
toujours I-MISC
, O
sans O
faute O
, O
ma B-MISC
leçon I-MISC
, O
|
| O
Qu' B-MISC
aux I-MISC
ordres I-MISC
maternels I-MISC
je I-MISC
me I-MISC
montre I-MISC
docile I-MISC
, O
|
| O
Et O
que O
pour O
moi O
le O
bien O
ne O
soit O
point O
difficile O
! O
|

| O
2 O
|

| O
LE O
PREMIER O
MOT O
. O
|

| O
Il O
est O
un O
mot O
sacré O
, O
bien O
plus O
doux O
à O
lui O
seul O
|

| O
Que O
tout O
ce O
qui O
se O
dit O
des O
Jlanges B-LOC
au O
linceul O
  O
|

| O
Un O
mot O
, O
Ô B-MISC
mes I-MISC
enfants I-MISC
, O
qui O
résume O
en O
lui-même O
|
| O
Tout O
ce O
que O
la O
tendresse O
a O
de O
douceur O
extrême O
, O
|
| O
Tout O
l' O
amour O
qu’ O
en O
son O
sein O
nous O
garde O
l' O
avenir O
: O
|
| O
Un O
mot O
que O
notre O
cœur O
doit O
à O
jamais O
bénir O
  O
|

| O
Un O
mot O
dont O
notre O
oreille O
est O
par O
deux O
sons O
frappée O
|
| O
Et O
qui O
vaut O
cent O
fois O
plus O
qu’ O
une O
longue O
épopée O
  O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
qui I-MISC
, I-MISC
prononcé I-MISC
pour O
Ja B-MISC
première O
fois O
, O
|

| O
Rend O
le O
front O
paternel O
plus O
gai O
que O
ceux O
des O
rois O
, O
|
| O
Qui O
déride O
celui O
de O
la O
vieille O
grand'mère O
|

| O
Et O
procure O
à O
l’ O
aïeul O
un O
plaisir O
éphémère O
  O
|

| O
Un O
mot O
, O
depuis O
longtemps O
, O
avec O
crainte O
attendu O
, O
|
| O
Et O
qui O
fait O
tressaillir O
lorsqu' O
il O
est O
entendu O
  O
‘ O
|
| O
Un B-MISC
mot I-MISC
consolateur I-MISC
qui O
rend O
la O
joie O
à O
J’ O
âme O
, O
|

| O
Mot B-MISC
que I-MISC
la I-MISC
jeune I-MISC
mère I-MISC
avec O
ardeur O
réclame O
, O
|
| O
Doux B-LOC
mot O
que O
sa O
voix O
pure O
aime O
à O
faire O
épeler O
|

| O
Et O
dont O
le O
père O
heureux O
veut O
s' O
entendre O
appeler O
: O
|

| O
_ O
95 O
— O
… O
|

| O
Mot O
qui O
dit O
beaucoup O
plus O
que O
toutes O
les O
harangues O
|
| O
Et O
que O
nous O
retrouvons O
presqu’ O
en O
toutes O
les O
langues O
  O
|
| O
Mot B-MISC
que I-MISC
l' I-MISC
enfant I-MISC
bégaie I-MISC
, O
avec O
le O
même O
amour O
, O
|

| O
Des O
bords O
du O
Pamisus B-LOC
aux O
rives O
de O
FAdour B-MISC
, O
|

| O
Du B-MISC
pays I-MISC
des I-MISC
Saxons B-MISC
à O
celui O
du O
Sarmate B-LOC
, O
|

| O
Et O
qui O
trouve O
un O
écho O
de O
la B-LOC
Seine I-LOC
à O
l’ O
Euphrate B-LOC
  O
|
| O
Mot B-MISC
que I-MISC
l’ I-MISC
orphelin I-MISC
seul O
n' O
ose O
plus O
prononcer O
, O
|
| O
Mais O
que O
d’ O
un O
cœur O
aimant O
rien O
ne O
peut O
effacer O
! O
|
| O
Enfants O
, O
ce O
premier O
mot O
, O
sorti O
de O
votre O
bouche O
, O
|
| O
Quand B-MISC
votre I-MISC
père I-MISC
était O
penché O
sur O
votre O
couche O
, O
|
| O
Et O
que O
l' O
empressement O
en O
deux O
moitiés O
coupa O
, O
|

| O
Oh B-MISC
! I-MISC
c’ O
est O
le O
mot O
si O
tendre O
et O
si O
doux O
de O
Papa B-MISC
! I-MISC
... O
|
| O
Voilà B-MISC
, I-MISC
mes I-MISC
bien-aimés I-MISC
, O
la O
parole O
sacrée O
, O
|

| O
Le O
premier O
mot O
par O
qui O
toute O
langue O
se O
crée O
! O
|

| O
3 O
|
| O
LE B-MISC
SEIN I-MISC
D' I-MISC
UNE I-MISC
MÈRE I-MISC
. O
|

| O
Sais B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
, O
mon O
bel O
enfant O
, O
aux O
deux O
grands O
yeux O
d' O
azur O
, O
|

| O
À B-MISC
la I-MISC
bouche I-MISC
vermeille I-MISC
, O
au O
front O
candide O
et O
pur O
, O
|

| O
A B-LOC
la O
peau O
satinée O
, O
aux O
épaules O
qu’ O
inonde O
|

| O
De O
flots O
longs O
et O
bouclés O
ta O
chevelure O
blonde O
  O
|

| O
Enfant B-PER
dont O
le O
sourire O
apaise O
tout O
courroux O
, O
|

| O
Dont O
la O
voix O
argentine O
a O
le O
timbre O
si O
doux O
, O
|

| O
Qui O
marches O
parmi O
nous O
, O
sans O
toucher O
notre O
fange O
, O
|

| O
Et O
que O
semblent O
porter O
les O
deux O
mains O
d’ O
un O
saint O
ange O
  O
|
| O
2 O
|

| O
né O
Re O
|

| O
à O
|

| O
— O
926 O
— O
|

| O
Dis B-MISC
-moi I-MISC
, O
sais O
- O
tu O
l’ O
endroit O
où O
l’ O
on O
s’ O
endort O
le O
mieux O
, O
|
| O
Le B-MISC
berceau I-MISC
le I-MISC
plus I-MISC
chaud I-MISC
, O
le O
nid O
le O
plus O
soyeux O
? O
|
| O
L' O
endroit O
où O
la O
paupière O
à O
peine O
demi-close O
, O
|
| O
Chaque O
petit O
enfant O
plus O
mollement O
repose O
, O
|
| O
Quand O
, O
fatigué O
du O
jour O
et O
des O
feux O
du O
soleil O
, O
|

| O
Son O
œil O
bleu O
, O
qui O
se O
gonfle O
, O
appelle O
le O
sommeil O
? O
|
| O
Sais B-LOC
- O
tu O
quel O
est O
le O
lieu O
dans O
lequel O
, O
à O
toute O
heure O
, O
|
| O
Il O
peut O
aller O
, O
sans O
crainte O
, O
établir O
sa O
demeure O
? O
|
| O
Sais B-LOC
- O
tu O
quel O
est O
l' O
endroit O
où O
bravant O
l’ O
ennemi O
, O
|

| O
Tant O
de O
fois O
, O
mon O
enfant O
, O
doucement O
endormi O
, O
|

| O
Tu O
fus O
bercé O
des O
bras O
et O
des O
chants O
de O
la O
femme O
|
| O
Qui O
dans O
les O
cieux O
avait O
été O
chercher O
ton O
àme O
? O
|
| O
Connais O
- O
tu O
cet O
endroit O
, O
palais O
de O
marbre O
et O
d’ O
or O
, O
|
| O
Où B-MISC
les I-MISC
petits I-MISC
enfants I-MISC
vont O
cacher O
leur O
trésor O
, O
|

| O
Où O
toujours O
sur O
leur O
bouche O
, O
étrangère O
aux O
mensonges O
, O
|
| O
Vient O
s’ O
abattre O
l’ O
essaim O
si O
joyeux O
des O
doux O
songes O
  O
|
| O
Où B-MISC
rien I-MISC
ne O
peut O
troubler O
leur O
repos O
bienfaisant O
  O
|
| O
Rien O
, O
sinon O
les O
baisers O
que O
leur O
père O
, O
en O
passant O
, O
|
| O
Dépose B-LOC
sur O
leur O
front O
d’ O
une O
lèvre O
attendrie O
, O
|

| O
Sinon B-PER
la O
voix O
de O
l' O
ange O
à O
leurs O
côtés O
qui O
prie O
? O
|
| O
Dis B-MISC
-moi I-MISC
, O
sais O
- O
tu O
la O
source O
où O
tu O
puisas O
le O
lait O
|

| O
Qui O
jadis O
, O
pour O
toi O
seul O
, O
à O
chaque O
instant O
coulait O
? O
|
| O
Le O
sein O
qui O
te O
nourrit O
, O
une O
année O
tout O
entière O
? O
... O
|

| O
— O
Qui O
, O
je O
le O
connais O
bien O
: O
c’ O
est O
le O
sein O
de O
ma O
mère O
! O
.. O
|
| O
? O
|

| O
_ O
— O
97 O
— O
|
| O
li O
|
| O
PETITS O
FRÈRES O
ET O
PETITES O
SOEURS O
. O
|

| O
Heureux B-MISC
l’ O
aimable O
enfant O
qui O
se O
fait O
un O
bonheur O
|
| O
D’ O
aider O
son O
petit O
frère O
ou O
sa O
petite O
sœur O
! O
|

| O
Heureux B-MISC
le O
premier O
- O
né O
de O
la O
jeune O
famille O
|

| O
Qui O
préside O
, O
le O
soir O
, O
ses O
jeux O
sous O
la O
charmille O
, O
|

| O
Et O
qui O
, O
presqu' O
aussi O
fier O
qu’ O
un O
sénateur O
romain O
, O
|

| O
Au O
plus O
faible O
de O
tous O
marche O
en O
donnant O
la O
main O
! O
|
| O
Voyez B-MISC
-vous O
, O
mes O
enfants O
, O
mes O
pauvres O
petits O
hommes O
, O
|
| O
Nous B-MISC
devons I-MISC
nous I-MISC
aimer I-MISC
sur I-MISC
la I-MISC
terre I-MISC
où O
nous O
sommes O
, O
|
| O
Nous B-MISC
unir I-MISC
fortement I-MISC
et I-MISC
nous I-MISC
prêter I-MISC
secours I-MISC
  O
|

| O
Le O
cœur O
est O
un O
ruisseau O
qui O
doit O
suivre O
son O
cours O
, O
|
| O
Un B-MISC
foyer I-MISC
dont I-MISC
la I-MISC
flamme I-MISC
à O
toute O
heure O
rayonne O
|

| O
Et O
duquel O
on O
ne O
doit O
faire O
éloigner O
personne O
! O
|

| O
* O
La O
hame O
, O
dont O
l’ O
orgueil O
sait O
grossir O
chaque O
flot O
, O
|

| O
Ne O
vous O
a O
pas O
encor O
donné O
son O
triste O
lot O
  O
|

| O
Observant B-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
amour I-MISC
la I-MISC
loi I-MISC
sainte I-MISC
et I-MISC
suprême I-MISC
, O
|

| O
Votre B-MISC
bouche I-MISC
sourit I-MISC
à O
tout O
ce O
qui O
vous O
aime O
  O
|

| O
D' O
un O
cœur O
sensible O
et O
bon O
remplissant O
le O
devoir O
, O
|
| O
Vous B-MISC
aimez I-MISC
, I-MISC
mes I-MISC
enfants I-MISC
, O
sans O
même O
le O
savoir O
! O
|

| O
Ah B-MISC
! I-MISC
puisque O
l' O
ennemi O
de O
toute O
créature O
|
| O
Ne O
jette O
point O
de O
fiel O
dans O
votre O
nourriture O
  O
|

| O
st B-PER
|
| I-PER
eo I-PER
Apt I-PER
CT I-PER
|

| I-PER
Puisque I-PER
le O
noir O
Satan B-PER
, O
caché O
dans O
les O
enfers O
, O
|

| O
N' B-PER
a O
point O
encor O
pour O
vous O
forgé O
de O
brülants O
fers O
  O
|
| O
Puisque B-MISC
vous I-MISC
possédez I-MISC
, O
précieuses O
richesses O
, O
|

| O
Vos B-MISC
baisers I-MISC
innocents I-MISC
et I-MISC
vos I-MISC
fraîches I-MISC
caresses I-MISC
, O
|

| O
Partagez O
entre O
vous O
, O
ainsi O
que O
des O
vainqueurs O
, O
|

| O
Tous O
ces O
nombreux O
trésors O
, O
entassés O
dans O
vos O
cœurs O
! O
|

| O
_ O
Après O
vos O
grands O
parents O
, O
vos O
pères O
et O
vos O
mères O
, O
|
| O
Votre O
amour O
appartient O
à O
tous O
vos O
petits O
frères O
, O
|

| O
À B-MISC
vos I-MISC
petites I-MISC
sœurs I-MISC
, O
ces O
frêles O
arbrisseaux O
, O
|

| O
Qui O
poussent O
comme O
vous O
au O
bord O
des O
mêmes O
eaux O
  O
|
| O
Agneaux B-LOC
de O
quelques O
jours O
, O
chez O
qui O
rien O
n’ O
est O
immonde O
, O
|
| O
Et O
qui O
sont O
, O
après O
vous O
, O
entrés O
dans O
notre O
monde O
  O
|
| O
Fleurs B-PER
qui O
n’ O
ont O
pas O
encor O
vu O
, O
deux O
fois O
, O
le O
matin O
  O
|
| O
Lis B-PER
dont O
s' O
ouvrent O
déjà O
les O
robes O
de O
satin O
  O
|
| O
Chérubins B-PER
, O
condamnés O
au O
fardeau O
de O
la O
vie O
, O
|

| O
Et O
que O
le O
ciel O
jaloux O
regrette O
et O
nous O
envie O
  O
|

| O
Anges B-LOC
dont O
votre O
mère O
a O
construit O
les O
berceaux O
|

| O
Et O
qui O
dorment O
la O
nuit O
, O
entre O
de O
blancs O
rideaux O
! O
|

| O
Vous O
, O
comme O
étant O
l' O
aîné O
, O
comme O
étant O
le O
plus O
sage O
, O
|
| O
De B-MISC
vos I-MISC
droits I-MISC
auprès I-MISC
d' I-MISC
eux I-MISC
vous I-MISC
devez I-MISC
faire I-MISC
usage I-MISC
, O
|
| O
Les B-MISC
faire I-MISC
tous I-MISC
valoir I-MISC
, O
ou O
bien O
vous O
avez O
tort O
: O
|

| O
Vous O
êtes O
le O
plus O
grand O
, O
vous O
êtes O
le O
plus O
fort O
, O
|

| O
Au O
milieu O
d' O
eux O
, O
chacun O
, O
en O
passant O
, O
vous O
remarque O
, O
|
| O
Vous B-MISC
devez I-MISC
donc I-MISC
, I-MISC
enfant I-MISC
, O
déjà O
pelit O
monarque O
, O
|

 

 

| O
_ O
99 O
— O
|

| O
Exercer O
tous O
vos O
droits O
  O
or O
, O
vos O
droits O
les O
voici O
: O
|

| O
— O
Soutenir B-PER
celui O
-là O
, O
défendre O
celui-ci O
  O
|
| O
Augmenter B-MISC
leurs I-MISC
plaisirs I-MISC
, O
dissiper O
leurs O
alarmes O
  O
|
| O
Essuyer B-PER
leurs O
doux O
yeux O
, O
quand O
ils O
versent O
des O
larmes O
  O
|
| O
Éloigner B-LOC
, O
chaque O
jour O
, O
leurs O
pas O
de O
tout O
danger O
  O
|
| O
Contre B-MISC
le I-MISC
noir I-MISC
chagrin I-MISC
savoir O
les O
protéger O
  O
|
| O
Dérober B-MISC
leur I-MISC
pied I-MISC
rose I-MISC
à O
l’ O
épine O
qui O
blesse O
  O
|

| O
Les O
environner O
tous O
d’ O
une O
égale O
tendresse O
  O
|
| O
Partager B-PER
avec O
eux O
vos O
joujoux O
et O
vos O
fruits O
: O
|

| O
Ne O
les O
quitter O
jamais O
, O
durant O
les O
sombres O
nuits O
  O
|
| O
Leur O
apprendre O
vous O
- O
même O
à O
devenir O
dociles O
, O
|

| O
Et O
que O
de O
la O
vertu O
les O
chemins O
sont O
faciles O
. O
|

| O
Puis O
, O
vous O
devez O
encor O
leur O
indiquer O
comment O
|
| O
Un B-MISC
enfant I-MISC
se I-MISC
soustrait I-MISC
, O
parfois O
, O
au O
châtiment O
, O
|
| O
Lorsqu' O
il O
a O
contristé O
le O
cœur O
de O
son O
bon O
père O
, O
|
| O
En B-MISC
faisant I-MISC
le I-MISC
méchant I-MISC
qui I-MISC
pleure I-MISC
de I-MISC
colère I-MISC
, O
|

| O
Qui O
déchire O
, O
qui O
frappe O
et O
fait O
le O
laid O
garçon O
, O
|
| O
Comment O
il O
doit O
alors O
implorer O
son O
pardon O
. O
|

| O
Mais O
, O
vous O
devez O
surtout O
( O
ce O
sont O
des O
choses O
justes O
) O
|
| O
Chérir B-MISC
bien I-MISC
plis I-MISC
vos I-MISC
sœurs I-MISC
, O
frais O
et O
jolis O
arbustes O
, O
|
| O
Charmants B-ORG
roseaux I-ORG
, O
bercés O
par O
le O
moindre O
zéphyr O
, O
|
| O
Colombes B-LOC
dont O
les O
yeux O
ont O
l' O
éclat O
du O
saphyr O
  O
|
| O
Leur O
sourire O
est O
si O
doux O
, O
leur O
tête O
si O
gentille O
... O
|
| O
Petit O
garçon O
toujours O
défend O
petite O
fille O
! O
|

| O
_ O
— O
30 O
— O
|
| O
Vous B-MISC
devez I-MISC
être I-MISC
fier I-MISC
, O
heureux O
et O
triomphant O
|

| O
De O
défendre O
et O
d’ O
aimer O
les O
faibles O
, O
mon O
enfant O
  O
|

| O
Des O
riches O
et O
des O
forts O
, O
c’ O
est O
là O
le O
privilége O
, O
|

| O
H B-PER
faut O
bien O
protéger O
pour O
que O
Dieu B-MISC
nous O
protége O
! O
|
| O
Aimez O
donc O
ces O
agneaux O
, O
nés O
dans O
votre O
bercail O
  O
|
| O
Baisez B-MISC
avec O
amour O
, O
leurs O
lèvres O
de O
corail O
  O
|

| O
Caressez O
tendrement O
leur O
chevelure O
blonde O
|

| O
Qui O
flotte O
sur O
leur O
cou O
, O
comme O
l' O
esquif O
sur O
l’ O
onde O
  O
|
| O
Passez B-PER
vos O
doigts O
légers O
sur O
leur O
front O
satiné O
|

| O
Que B-MISC
la I-MISC
sombre I-MISC
douleur I-MISC
n’ O
a O
jamais O
chagriné O
  O
|
| O
Bercez B-PER
- O
les O
dans O
vos O
bras O
, O
durant O
les O
longues O
veilles O
, O
|
| O
Et O
murmurez O
ce O
chant O
, O
le O
soir O
, O
à O
leurs O
oreilles O
: O
|

| O
— O
« O
Chères B-MISC
petiles I-MISC
sœurs I-MISC
, O
petits O
frères O
mignons O
, O
|
| O
» O
Abeilles O
que O
voudraient O
dévorer O
les O
frelons O
  O
|

| O
Ne O
|

| O
» O
Séraphins B-LOC
qui O
dormez O
, O
enveloppés O
de O
langes O
, O
|

| O
» O
Je O
suis O
à O
vos O
côtés O
, O
ne O
craignez O
rien O
, O
chers O
anges O
  O
|

| O
» O
Auprès O
de O
vos O
berceaux O
l' O
amour O
a O
ses O
gardiens O
, O
|

| O
» O
La O
tendresse O
d’ O
un O
frère O
est O
le O
meilleur O
des O
biens O
! O
.. O
, O
» O
|

| O
Ah B-MISC
! I-MISC
mon O
ami O
, O
plaignez O
, O
plaignez O
l' O
enfant O
sans O
frère O
, O
|
| O
Pour O
courir O
avec O
lui O
dans O
la O
haute B-PER
bruyère I-PER
, O
|

| O
Dans O
les O
genêts O
dorés O
, O
les O
lilas O
du O
jardin O
, O
|

| O
Sous O
les O
arbres O
touffus O
qui O
bordent O
le O
chemin O
  O
|

| O
Pour O
folàtrer O
ensemble O
, O
à O
travers O
la O
prairie O
  O
|
| O
Pour O
répondre O
à O
sa O
voix O
et O
qui O
chante O
et O
qui O
crie O
: O
|

| O
— O
31 O
— O
|

| O
Pour O
renvoyer O
sa O
balle O
ou O
frapper O
son O
cerceau O
  O
|
| O
Pour O
reposer O
, O
la O
nuit O
, O
dans O
le O
même O
berceau O
. O
|
| O
Plaignez B-LOC
le O
pauvre O
enfant O
qui O
Sëul B-PER
toujours O
s' O
amuse O
|
| O
Et O
dont O
chaque O
joujou O
, O
sans O
nul O
bruit O
, O
hélas O
! O
s’ O
use O
  O
|
| O
Qui B-MISC
, I-MISC
du I-MISC
plus I-MISC
pur I-MISC
amour I-MISC
ignorant O
les O
douceurs O
, O
|

| O
N' B-PER
a O
jamais O
embrassé O
de O
frères O
ni O
de O
sœurs O
  O
|

| O
Qui O
, O
près O
du O
grand O
foyer O
, O
où O
la O
flamme O
pétille O
, O
|
| O
Forme B-MISC
presqu’ I-MISC
à O
lui O
seul O
le O
cercle O
de O
famille O
, O
|

| O
Et O
qui O
, O
lorsqu' O
il O
lu O
faut O
à O
la O
table O
s’ O
asseoir O
, O
|

| O
Sans B-MISC
petits I-MISC
compagnons I-MISC
, O
prend O
le O
repas O
du O
soir O
. O
|
| O
Oui O
, O
plaignez O
cet O
enfant O
qui O
vamement O
réclame O
|

| O
Un O
frère O
pour O
aimer O
, O
une O
âme O
pour O
son O
âme O
! O
|

| O
LES O
GENOUX B-MISC
D' B-MISC
UN I-MISC
PÈRE I-MISC
. O
|

| O
Mon B-MISC
cœur I-MISC
est I-MISC
triste I-MISC
, O
enfant O
, O
laisse O
-là O
tes O
joujoux O
  O
|
| O
Viens B-PER
un O
instant O
, O
mon O
fils O
, O
l’ O
asseoir O
sur O
mes O
genoux O
. O
|
| O
Pardonne O
si O
ton O
père O
, O
à O
présent O
, O
te O
dérange O
  O
|

| O
Mais O
il O
veut O
caresser O
ta O
tête O
, O
mon O
cher O
ange O
, O
|

| O
Coller B-PER
sa O
bouche O
en O
feu O
sur O
ton O
beau O
front O
si O
pur O
, O
|
| O
Rafraîchir B-LOC
son O
regard O
dans O
tes O
deux O
yeux O
d' O
azur O
. O
|

| O
Viens B-PER
, O
je O
raconterai O
quelque O
charmante O
histoire O
, O
|
| O
Un B-MISC
conte I-MISC
de I-MISC
brigands I-MISC
, O
gardé O
dans O
ma O
mémoire O
, O
|

| O
— O
39 O
— O
|

| O
Une O
antique O
légende O
aux O
faits O
miraculeux O
, O
- O
|
| O
Ou B-MISC
bien I-MISC
je I-MISC
te I-MISC
ferai I-MISC
des I-MISC
récits I-MISC
fabuleux I-MISC
. O
|

| O
Des B-MISC
contes I-MISC
! I-MISC
Non O
, O
cela O
laisse O
l’ O
âme O
trop O
vide O
, O
|

| O
Et B-MISC
la I-MISC
mienne I-MISC
d' I-MISC
amour I-MISC
est O
maintenant O
avide O
. O
|

| O
Viens B-PER
à O
moi O
, O
viens O
, O
mon O
fils O
, O
ton O
père O
te O
dira O
|

| O
Des O
choses O
que O
ton O
cœur O
bien O
longtemps O
retiendra O
! O
|

| O
Connais B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
, O
doux O
agneau O
, O
mes O
droits O
à O
ta O
tendresse O
? O
|
| O
Sais B-LOC
- I-LOC
tu I-LOC
, O
mon O
bien-aimé O
, O
pourquoi O
je O
te O
caresse O
? O
|
| O
Pourquoi B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
heureux I-MISC
, O
lorsque O
tu O
viens O
, O
le O
soir O
, O
|
| O
Gentil B-MISC
, O
comme O
à O
présent O
, O
sur O
mes O
genoux O
t’ O
asseoir O
? O
|

| O
Le B-MISC
Seigneur I-MISC
te I-MISC
créa I-MISC
petit I-MISC
mouton I-MISC
sans I-MISC
laine I-MISC
, O
|

| O
Ta B-MISC
mère I-MISC
et I-MISC
moi I-MISC
t' I-MISC
avons I-MISC
chauffé I-MISC
de O
notre O
haleine O
, O
|
| O
Endormi B-MISC
dans I-MISC
nos I-MISC
bras I-MISC
, O
couché O
dans O
un O
berceau O
, O
|
| O
Arrosé B-LOC
, O
nuit O
et O
jour O
, O
frêle O
et O
tendre O
arbrisseau O
. O
|
| O
Oui O
, O
tu O
dois O
chérir O
Dieu B-MISC
, O
comme O
sa O
créature O
, O
|
| O
Mais O
, O
nous O
t’ O
avons O
donné O
, O
mon O
fils O
, O
la O
nourriture O
. O
|
| O
Nous O
t' O
avons O
défendu O
contre O
l' O
hiver O
glacé O
|

| O
Par O
un O
chaud O
vêtement O
bien O
souvent O
remplacé O
: O
|
| O
Nous O
t’ O
avons O
prodigué O
, O
dans O
ta O
couche O
mobile O
, O
|
| O
Les B-MISC
mille I-MISC
soins I-MISC
voulus I-MISC
par O
ton O
être O
débile O
. O
|
| O
Chaque O
fois O
que O
tes O
yeux O
se O
remplissaient O
de O
pleurs O
, O
|
| O
Ton B-MISC
père O
, O
mon O
amour O
, O
ressentait O
tes O
douleurs O
: O
|

| O
À O
|
| O
î O
|

 

| O
_ O
— O
33 O
— O
|
| O
Le O
moindre O
cri O
poussé O
redoublait O
ses O
alarmes O
  O
|
| O
Il O
eût O
versé O
son O
sang O
pour O
arrêter O
tes O
larmes O
! O
|
| O
Puis O
, O
lorsque O
tu O
devins O
, O
plus O
tard O
, O
un O
grand O
garçon O
, O
|
| O
C' O
est O
lui O
qui O
te O
donna O
la O
première O
leçon O
: O
|
| O
Qui O
, O
se O
rendant O
pareil O
aux O
enfants O
de O
ton O
âge O
, O
|
| O
T’ O
apprit O
de O
tes O
joujoux O
à O
faire O
un O
bon O
usage O
  O
|
| O
Qui B-MISC
, I-MISC
te I-MISC
tendant I-MISC
la I-MISC
main I-MISC
, O
quand O
tu O
voulus O
marcher O
, O
|
| O
Eloigna B-LOC
le O
caillou O
qui O
t' O
eût O
fait O
trébucher O
  O
|
| O
Qui B-MISC
, I-MISC
vingt I-MISC
fois I-MISC
dans I-MISC
le I-MISC
jour I-MISC
, O
se O
faisant O
ton O
semblable O
, O
|
| O
S’ O
amuse O
à O
te O
bâtir O
des O
châteaux O
sur O
le O
sable O
. O
|

| O
Ju B-MISC
me O
dois O
, O
après O
Dieu B-MISC
, O
l' O
existence O
et O
le O
pain O
. O
|
| O
Mon O
titre O
à O
tes O
baisers O
est O
-il O
un O
titre O
vain O
? O
|

| O
Âjais B-MISC
, O
tu O
ne O
connais O
pas O
les O
tourments O
de O
la O
vie O
  O
|
| O
Seul B-PER
, O
à O
présent O
, O
mon O
fils O
, O
le O
plaisir O
te O
convie O
|

| O
A O
son O
premier O
banquet O
, O
à O
son O
plus O
doux O
festin O
: O
|
| O
Moi O
, O
je O
suis O
à O
midi O
, O
toi O
, O
tu O
n’ O
es O
qu' O
au O
matin O
. O
|
| O
L' O
oiseau O
qui O
, O
jeune O
encore O
, O
est O
nourri O
par O
sa O
mère O
|
| O
Ne O
lui O
demande O
pas O
d’ O
où O
vient O
la O
graine O
amère O
, O
|
| O
D' O
où O
vient O
l’ O
insecte O
ailé O
, O
d' O
où O
vient O
le O
vermisseau O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
mange I-MISC
, O
chaque O
jour O
, O
au O
fond O
de O
son O
berceau O
, O
|

| O
Pour O
te O
nourrir O
, O
enfant O
, O
il O
faut O
que O
je O
travaille O
, O
|
| O
Ma B-MISC
main I-MISC
doit O
séparer O
le O
froment O
de O
sa O
paille O
, O
|
| O
Semer B-PER
, O
chaque O
matin O
, O
pour O
recueillir O
, O
le O
soir O
, O
|
| O
Emousser B-MISC
la I-MISC
faucille I-MISC
, O
épuiser O
l’ O
arrosoir O
, O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
— I-MISC
3h O
— O
|
| O
Guider O
dans O
les O
sillons O
le O
soc O
de O
la O
charrue O
, O
|
| O
Couper B-PER
l' O
herbe O
des O
prés O
par O
la O
chaleur O
accrue O
. O
|
| O
Souvent O
sur O
le O
papier O
se O
hâtant O
de O
courir O
, O
|
| O
Il O
faut O
, O
Ô B-MISC
mon I-MISC
enfant I-MISC
, O
il O
faut O
pour O
le O
nourrir O
|
| O
Que B-MISC
ma I-MISC
plume I-MISC
s' O
applique O
à O
trouver O
une O
rime O
, O
|
| O
Douce O
pour O
la O
vertu O
, O
sanglante O
pour O
le O
crime O
  O
|
| O
Il O
faut O
que O
mon O
esprit O
, O
toujours O
grave O
et O
rêveur O
, O
|
| O
- O
Cherche O
tous O
les O
moyens O
d' O
obtenir O
la O
faveur O
  O
|
| O
Oui O
, O
mon O
enfant O
, O
il O
faut O
que O
, O
toute O
la O
journée O
, O
|
| O
Par O
les O
nœuds O
du O
travail O
ma O
main O
soit O
enchainée O
. O
|
| O
Hélas B-MISC
! I-MISC
triste O
héritier O
du O
crime O
paternel O
, O
|
| O
L' O
homme O
lave O
en O
ses O
pleurs O
son O
vice O
originel O
! O
|

| O
Eh O
bien O
! O
lorsque O
, O
le O
soir O
, O
abandonnant O
l' O
étude O
, O
|

| O
Ou O
revenant O
des O
champs O
rempli O
d' O
inquiétude O
, O
|

| O
Je O
rentre O
à O
mon O
foyer O
, O
n' O
est O
-il O
pas O
juste O
alors O
|

| O
Que B-MISC
tu I-MISC
m' I-MISC
ouvres I-MISC
, O
mon O
fils O
, O
tes O
plus O
riches O
trésors O
, O
|
| O
Et O
qu' O
enchaînant O
mon O
cou O
de O
tes O
petits O
bras O
roses O
, O
|
| O
Tu O
verses O
tes O
baisers O
sur O
mes O
deux O
lèvres O
closes O
? O
|

| O
L' O
amour O
fait O
tant O
de O
bien O
, O
quand O
le O
cœur O
est O
souffrant O
, O
|
| O
Qui B-MISC
me I-MISC
caressera I-MISC
si I-MISC
ce I-MISC
n’ I-MISC
est I-MISC
mon I-MISC
enfant I-MISC
? I-MISC
|

| I-MISC
Ange B-PER
qui O
me O
dois O
tout O
, O
tout O
jusqu’ O
à O
la O
naissance O
, O
|
| O
de O
ne O
veux O
rien O
de O
toi O
que O
la O
reconnaissance O
, O
|

| O
# O
|
| O
— O
— O
De O
— O
" O
|
| O
Qu' B-MISC
un I-MISC
peu I-MISC
de I-MISC
ton I-MISC
amour I-MISC
dont I-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
affamé I-MISC
, O
|
| O
L' O
enfant O
qui O
n' O
aime O
pas O
ne O
sera O
pas O
aimé O
! O
|

| O
Entre O
ta O
mère O
et O
moi O
partage O
tes O
richesses O
: O
|

| O
Donne B-MISC
lui I-MISC
tes I-MISC
baisers I-MISC
et I-MISC
j' I-MISC
aurai I-MISC
tes I-MISC
caresses I-MISC
. O
|

| O
Je O
ne O
puis O
à O
moi O
seul O
prendre O
tout O
le O
butin O
, O
|

| O
Ta B-PER
mère I-PER
doit O
avoir O
ton O
sourire O
, O
au O
rmmatin O
: O
|

| O
Mais O
, O
lorsque O
je O
reviens O
, O
accablé O
de O
fatigue O
, O
|

| O
Le O
soir O
, O
tout O
est O
à O
moi O
, O
tu O
dois O
être O
prodigue O
! O
|

| O
Bien O
mieux O
, O
Ô B-MISC
mon I-MISC
enfant I-MISC
, O
tu O
comprendras O
un O
jour O
, O
|
| O
Pourquoi B-MISC
le I-MISC
cœur I-MISC
d’ I-MISC
un I-MISC
père I-MISC
a O
tant O
besoin O
d' O
amour O
! O
|

| O
© O
|

| O
LE O
COMMENCEMENT B-MISC
DU I-MISC
VOYAGE I-MISC
. O
|

| O
Mes O
bien-aimés O
, O
la O
vie O
esi O
pour O
nous O
un O
voyage O
|

| O
Que O
nous O
faisons O
à O
pied O
, O
chargés O
d’ O
un O
lourd O
bagage O
: O
|
| O
C' O
est O
un O
chemin O
mauvais O
, O
de O
cailloux O
hérissé O
, O
|

| O
Où B-MISC
déjà I-MISC
, O
bien O
souvent O
, O
votre O
ami O
s’ O
est O
lassé O
  O
|

| O
Une O
route O
, O
en O
tous O
sens O
, O
par O
des O
torrents O
coupée O
, O
|
| O
Où B-MISC
l' I-MISC
âme I-MISC
à I-MISC
plus I-MISC
d' I-MISC
un I-MISC
piège I-MISC
est O
, O
hélas O
! O
attrapée O
, O
|

| O
En O
cela O
ressemblant O
à O
l’ O
ignorant O
oiseau O
|||| O
|

| O
Qui O
vient O
manger O
le O
grain O
, O
placé O
dans O
un O
réseau O
. O
|

| O
Au O
filet O
des O
douleurs O
, O
malheureuse O
colombe O
, O
|

| O
L' O
homme O
se O
prend O
cent O
fois O
, O
avant O
que O
dans O
la O
tombe O
|

| O
— O
36 O
— O
|
| O
Il O
aille O
reposer O
ses O
membres O
fatigués O
|
| O
D' O
avoir O
dans O
le O
chemin O
traversé O
tant O
de O
gués O
! O
|

| O
Ce O
voyage O
, O
pour O
vous O
, O
enfants O
, O
commence O
encore O
, O
|
| O
Votre O
œil O
de O
notre O
jour O
n’ O
aperçoit O
que O
l' O
aurore O
  O
|

| O
Les O
rayons O
du O
soleil O
ont O
doré O
seulement O
, O
|

| O
A B-LOC
l' O
horizon O
lointain O
, O
les O
bords O
du O
firmament O
: O
|

| O
Son O
foyer O
radieux O
dont O
la O
chaleur O
féconde O
, O
|

| O
Pour O
vous O
n’ O
a O
pas O
encore O
étincelé O
sur O
l’ O
onde O
  O
|

| O
À O
ses O
molles O
clartés O
vos O
yeux O
à O
peine O
ouverts O
|

| O
N' O
ont O
fait O
que O
d’ O
entrevoir O
des O
fleurs O
dans O
les O
prés O
verts O
. O
|
| O
Vos O
blanches O
mains O
encor O
n’ O
ont O
cueilli O
que O
des O
roses O
: O
|
| O
Nul B-PER
caillou O
n’ O
a O
blessé O
vos O
deux O
petits O
pieds O
roses O
  O
|
| O
Les O
soucis O
dévorants O
, O
les O
travaux O
ennuyeux O
|

| O
N’ O
ont O
point O
en O
longs O
sanglots O
changé O
vos O
cris O
joyeux O
. O
|
| O
Vos O
sentiers O
, O
au O
contraire O
, O
ombragés O
de O
verdure O
, O
|

| O
Ont O
toujours O
côtoyé O
le O
ruisseau O
qui O
murmure O
, O
|

| O
Entre O
deux O
frais O
tapis O
de O
mousse O
et O
de O
gazon O
  O
|

| O
Aucun B-MISC
orage I-MISC
encor O
ne O
gronde O
à O
l' O
horizon O
  O
|

| O
La O
souffrance O
n’ O
a O
point O
rendu O
votre O
front O
morne O
  O
|
| O
Vous O
n' O
avez O
du O
chemin O
dépassé O
qu' O
une O
borne O
, O
|

| O
Vous O
n' O
avez O
, O
en O
marchant O
, O
rencontré O
que O
des O
fleurs O
, O
|
| O
Pourquoi B-MISC
vos I-MISC
yeux I-MISC
d' I-MISC
azur I-MISC
verseraient O
-ils O
des O
pleurs O
? O
|

| O
Tandis O
qu' O
à O
son O
banquet O
le O
bonheur O
vous O
invite O
|
| O
À O
son O
rare O
sourire O
, O
enfants O
, O
répondez O
vite O
! O
|
| O
Courez B-PER
et O
folâtrez B-PER
dans O
les O
champs O
embaumés O
  O
|
| O
A B-MISC
travers I-MISC
les I-MISC
sillons I-MISC
qui O
sont O
tout O
parsemés O
|

| O
. O
De O
liserons O
grimpants O
, O
de O
nielles O
montantes O
, O
|

| O
De O
ponceaux O
, O
de O
bluets O
, O
aux O
robes O
éclatantes O
|

| O
Que B-MISC
l’ I-MISC
on I-MISC
prendrait I-MISC
de I-MISC
loin I-MISC
, I-MISC
magnifique I-MISC
trésor I-MISC
, O
|
| O
Pour O
de O
brillants O
rubis O
enchâässés O
dans O
de O
l' O
or O
, O
|
| O
Pour B-MISC
des I-MISC
saphirs I-MISC
tombés O
de O
la O
voûte O
azurée O
|

| O
Et O
par O
Dieu B-MISC
répandus O
sur O
la O
moisson O
dorée O
  O
|

| O
Puisez B-PER
la O
vie O
, O
enfants O
, O
comme O
font O
les O
oiseaux O
, O
|
| O
Dans B-MISC
l' I-MISC
air I-MISC
pur I-MISC
, O
les O
bois O
verts O
, O
les O
prés O
et O
les O
roseaux O
  O
|
| O
Puisez B-PER
- O
la O
dans O
la O
source O
à O
l' O
onde O
cristalline O
|

| O
Qui O
baigne O
, O
en O
murmurant O
, O
le O
pied O
de O
la O
colline O
  O
|
| O
Puisez B-PER
- O
la O
dans O
l' O
hiver O
, O
blanchi O
par O
les O
glaçons O
: O
|
| O
Dans O
le O
printemps O
fleuri O
qui O
verdit O
les O
buissons O
, O
|
| O
Dans O
l' O
été O
couronné O
d' O
épis O
et O
de O
verveinies O
, O
|

| O
Et O
dans O
la O
pâle O
autonine O
, O
aux O
humides B-LOC
haleincs I-LOC
: O
|
| O
Puisez O
- O
la O
dans O
les O
lis O
que O
berce O
le O
zéphyr O
, O
|

| O
Dans O
les O
flots O
où O
l' O
aurore O
aime O
À O
se O
rafraîchir O
: O
|
| O
Mais O
surtout O
, O
puisez O
- O
la O
, O
vous O
que O
l' O
amour O
altère O
, O
|
| O
Dans B-MISC
les I-MISC
baisers I-MISC
si I-MISC
doux I-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
tendre I-MISC
mère I-MISC
, O
|
| O
Dans B-MISC
l' I-MISC
éclair I-MISC
qui O
jaillit O
du O
regard O
paternel O
, O
|

| O
Dans O
tout O
ce O
qui O
vou$ O
aime O
et O
doit O
être O
éternel O
! O
.. O
|

| O
|||| O
— O
38 O
— O
|

| O
De B-MISC
fleurs I-MISC
, O
mes O
bien-aimés O
, O
couvrez O
vos O
blondes O
têtes O
! O
|
| O
L' O
enfance O
est O
pour O
nous O
tous O
la O
plus O
belle O
des O
fêtes O
, O
|
| O
Celle O
dont O
le O
remords O
ne O
suit O
point O
les O
plaisirs O
|

| O
Et O
qui O
n’ O
a O
rien O
d’ O
impur O
dans O
ses O
nombreux O
désirs O
  O
|
| O
C' O
est O
l’ O
âge O
où O
la O
douleur O
nous O
trouve O
inaccessibles O
, O
|

| O
Où B-MISC
l' I-MISC
espoir I-MISC
nous O
suspend O
à O
ses O
rameaux O
flexibles O
, O
|
| O
Comme O
à O
l' O
arbre O
, O
en O
automne O
, O
on O
voit O
pendre O
le O
fruit O
  O
|
| O
Où B-MISC
nous I-MISC
rêvons I-MISC
le I-MISC
jour I-MISC
sans O
redouter O
la O
nuit O
  O
|

| O
L' O
âge O
d' O
or O
, O
où O
pour O
nous O
le O
voyage O
commence O
, O
|

| O
Où B-MISC
la I-MISC
sagesse I-MISC
austère I-MISC
alors I-MISC
serait I-MISC
démence I-MISC
, O
|

| O
Où B-MISC
nous I-MISC
sommes I-MISC
heureux I-MISC
sans O
comprendre O
pourquoi O
, O
|
| O
Où B-MISC
du I-MISC
Seigneur I-MISC
encor O
nous O
épelons O
la O
loi O
! O
|

| O
Puisque O
, O
boutons O
charmants O
, O
vous O
venez O
tous O
d’ O
éclore O
|
| O
Sous B-MISC
les I-MISC
féconds I-MISC
baisers I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
brillante I-MISC
aurore I-MISC
, O
|

| O
Livrez B-MISC
donc O
à O
la O
brise O
, O
aux O
zéphyrs O
amoureux O
|

| O
Votre O
fraîche O
figure O
et O
vos O
jolis O
cheveux O
. O
|

| O
Folâtrez B-PER
, O
mes O
enfants O
, O
couronnez O
-vous O
de O
roses O
, O
|

| O
Avant O
que O
le O
chagrin O
vous O
rende O
tout O
moroses O
, O
|

| O
Avant O
que O
les O
soucis O
, O
avant O
que O
les O
douleurs O
|

| O
Changent O
vos O
deux O
beaux O
yeux O
en O
deux O
sources O
de O
pleurs O
! O
|

| O
7 O
|
| O
L' O
ÉTUDE B-MISC
. O
. O
|

| O
Il O
est O
un O
temps O
pour O
tout O
dans O
cette O
courte O
vie O
: O
|
| O
Tantôt O
à O
son O
banq' B-LOC
et O
le O
plaisir O
nous O
convie O
, O
|

| O
.— O
39 O
— O
|
| O
Tantôt O
c’ O
est O
le O
travail O
qui O
courbe O
notré O
front O
, O
|
| O
Vous B-MISC
devez I-MISC
faire I-MISC
atissi I-MISC
ce O
que O
les O
autres O
font O
, O
|
| O
Si O
vous O
voulez O
, O
enfants O
, O
acquérir O
la O
science O
|
| O
Qui B-MISC
mûrira I-MISC
les I-MISC
fruits I-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
intelligence I-MISC
. O
|
| O
Au O
labeur O
le O
péché O
condamna O
les O
humains O
, O
|
| O
Et O
c’ O
est O
pour O
travailler O
que O
nous O
avons O
des O
mains O
. O
|

| O
L' O
un O
met O
dans O
le O
sillon O
la O
semence O
féconde O
, O
|
| O
L' O
autre O
abat O
le O
sapin O
qui O
doit O
flotter O
sur O
l' O
onde O
  O
|
| O
Celui O
- O
ci O
du O
brasier O
où O
fondent O
les O
métaux O
|

| O
Retire O
un O
fer O
rougi O
que O
frappent O
les O
marteaux O
: O
|
| O
Celui O
-là O
, O
mélangeant O
les O
couleurs O
sur O
la O
soie O
, O
|
| O
Tisse B-MISC
les I-MISC
beaux I-MISC
habits I-MISC
que O
l' O
on O
porte O
avec O
joie O
. O
|
| O
Le O
savant O
, O
nuit O
et O
jour O
, O
sur O
son O
livre O
pâlit O
, O
|

| O
Afin O
d' O
approfondir O
ce O
que O
son O
regard O
lit O
, O
|

| O
Afin O
de O
contempler O
de O
l' O
œil O
de O
la O
pensée O
|

| O
Tout O
ce O
que O
ne O
voit O
pas O
une O
foule O
insensée O
, O
|

| O
Le O
poële O
, O
qui O
chante O
et O
fortune O
et O
revers O
, O
|

| O
Ecrit B-PER
sur O
le O
papier O
lentement O
ses O
beaux O
vers O
, O
|
| O
Tandis O
que O
, O
retiré O
loin O
des O
vains O
bruits O
du O
monde O
, O
|
| O
Le O
moine O
nous O
fait O
part O
du O
bonheur O
qui O
l’ O
inonde O
|
| O
Dans O
des O
livres O
pieux O
, O
qu' O
on O
ne O
lit O
qu' O
à O
genoux O
|
| O
Et O
dont O
la O
phrase O
exhale O
un O
parfum O
pur O
et O
doux O
. O
|

| O
Chacun O
doit O
, O
comme O
il O
peut O
, O
combattre O
dans O
la O
lice O
, O
|
| O
Apporter B-PER
ou O
rouler O
sa O
pierre O
à O
l' O
édifice O
  O
|

| O
— O
0 O
— O
. O
|
| O
C' O
est O
un O
devoir O
sacré O
qu' O
un O
chrélien O
n’ O
omet O
pas O
, O
|
| O
Sans B-MISC
trouver I-MISC
le I-MISC
remords I-MISC
en I-MISC
face I-MISC
du I-MISC
trépas I-MISC
. O
|
| O
Ainsi O
, O
vous O
, O
mes O
enfants O
, O
laissant O
les O
jeux O
futiles O
, O
|
| O
Vous B-MISC
devez I-MISC
travailler I-MISC
pour I-MISC
devenir I-MISC
utiles I-MISC
|
| I-MISC
À I-MISC
ceux I-MISC
qui I-MISC
dans I-MISC
le I-MISC
monde I-MISC
, O
après O
Dieu B-MISC
, O
vous O
ont O
mis O
, O
|
| O
Pour O
défendre O
l' O
État B-LOC
contre O
ses O
ennemis O
, O
|
| O
Pour O
prêter O
au O
malheur O
une O
main O
secourable O
, O
|
| O
Pour O
être O
aimé O
du O
grand O
comme O
du O
misérable O
, O
|
| O
Pour O
relever O
le O
front O
, O
au O
milieu O
du O
danger O
, O
|
| O
Pour O
servir O
, O
en O
tout O
temps O
, O
et O
savoir O
protéger O
. O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! O
si O
vous O
voulez O
acquérir O
la O
sagesse O
|
| O
Qui O
, O
jointe O
à O
l' O
innocence O
, O
orne O
votre O
jeunesse O
|
| O
D' O
une O
vive O
auréole O
et O
d’ O
un O
manteau O
d' O
honneur O
, O
|
| O
Vous B-MISC
devez I-MISC
, I-MISC
mes I-MISC
enfants I-MISC
, O
demander O
au O
Seigneur B-MISC
|
| I-MISC
Qu' I-MISC
il O
ouvre O
votre O
esprit O
, O
votre O
cœur O
, O
vos O
paupières O
|
| O
À O
tous O
les O
sentiments O
, O
à O
toutes O
les O
lumières O
  O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
vous I-MISC
donne I-MISC
le I-MISC
goût I-MISC
du I-MISC
silence I-MISC
pieux I-MISC
|
| I-MISC
Où I-MISC
l' I-MISC
âme I-MISC
recueillie I-MISC
entend O
parler O
des O
cieux O
  O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
ôte I-MISC
de I-MISC
vos I-MISC
cœurs I-MISC
toute I-MISC
sollicitude I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Hors I-MISC
celle I-MISC
du I-MISC
travail I-MISC
dans O
le O
temps O
de O
létude O
! O
|

| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
est I-MISC
beau I-MISC
, O
mes O
amis O
, O
mes O
chers O
petits O
agneaux O
, O
|
| O
D' O
écouter O
, O
chaque O
jour O
, O
quelques O
récits O
nouveaux O
  O
|
| O
D' O
épeler O
, O
à O
genoux O
, O
les O
m£ts O
de O
la O
loi O
sainte O
|

| O
Dans O
un O
livre O
doré O
que O
l' O
on O
ouvre O
avec O
crainte O
  O
|

| O
OT O
ve O
|

| O
_ O
hl O
— O
|
| O
D' O
apprendre O
tous O
les O
noms O
des O
monarques O
hébreux O
|
| O
Qui B-MISC
du I-MISC
divin I-MISC
Messie I-MISC
ont O
été O
les O
aïeux O
  O
|

| O
De O
prêter O
au O
prophète O
une O
oreille O
attentive O
, O
|
| O
N' O
importe O
que O
sa O
voix O
soit O
joyeuse O
ou O
plaintive O
  O
|
| O
De O
contempler O
l’ O
image O
où O
de O
vives O
couleurs O
|

| O
Ont B-MISC
peint I-MISC
l' I-MISC
Enfant I-MISC
- O
Jésus O
et O
l' B-MISC
Homme I-MISC
des I-MISC
douleurs I-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
Qu' O
il O
est O
beau O
de O
savoir O
le O
principe O
des O
choses O
, O
|
| O
De O
connaître O
celui O
qui O
parfume O
les O
roses O
, O
|

| O
Qui B-MISC
fait I-MISC
pleuvoir I-MISC
les I-MISC
lis I-MISC
sur I-MISC
l' I-MISC
herbe I-MISC
de I-MISC
nos I-MISC
champs I-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
que I-MISC
l' I-MISC
oiseau I-MISC
du I-MISC
ciel I-MISC
célèbre O
dans O
ses O
chants O
! O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
est I-MISC
beau I-MISC
d' I-MISC
admirer I-MISC
l' I-MISC
œuvre I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
nature I-MISC
, O
|

| O
De B-MISC
remplir I-MISC
- I-MISC
le I-MISC
devoir I-MISC
de O
toute O
créature O
, O
|

| O
Dans O
les O
larges O
chemins O
de O
prendre O
le O
milieu O
|

| O
Et O
de O
savoir O
pour O
nous O
ce O
qu’ O
a O
fait O
le O
bon O
Dieu B-MISC
! O
|

| O
Tout O
ce O
que O
votre O
esprit O
désire O
tant O
comprendre O
, O
|
| O
Oui O
, O
c' O
est O
l' O
étude O
, O
enfants O
, O
qui O
pourra O
vous O
l’ O
apprendre O
. O
|

| O
8 O
|
| O
LA O
PROMENADE B-MISC
, O
|

| O
Un B-MISC
beau I-MISC
soleil I-MISC
de I-MISC
mai I-MISC
.brille I-MISC
dans O
le O
ciel O
bleu O
, O
|
| O
Vous B-MISC
savez I-MISC
vos I-MISC
leçons I-MISC
, O
nous O
sortirons O
un O
peu O
. O
|
| O
Accrochez B-PER
à O
présent O
les O
deux O
fermoirs O
de O
cuivre O
|
| O
Qui O
retiennent O
captifs O
les O
feuillets O
dans O
le O
livre O
  O
|

| O
— O
9 O
— O
|
| O
Otez B-ORG
vos O
sarreaux O
gris O
et O
prenez O
vos O
chapeaux O
, O
|
| O
Nous B-MISC
irons I-MISC
chercher O
l' O
ombre O
au O
pied O
des O
grands O
coteaux O
  O
|
| O
Nous O
irons O
promener O
dans O
la O
verte O
prairie O
|
| O
Et O
cueillir O
dans O
les O
bois O
l’ O
aubépine O
fleurie O
. O
|
| O
Les O
plus O
grands O
aux O
petits O
donneront O
tous O
la O
main O
  O
|
| O
Les O
désohéissants O
seront O
punis O
demain O
. O
|

| O
Quand O
le O
printemps O
revient O
, O
que O
la O
nature O
est O
belle O
! O
|
| O
Quel O
superbe O
manteau O
la O
terre O
met O
sur O
elle O
! O
|

| O
Dans O
les O
prés O
reverdis O
murmurent O
les O
ruisseaux O
, O
|
| O
Partout O
s' O
ouvrent O
des O
fleurs O
ou O
chantent O
des O
oiseaux O
  O
|
| O
Caressant B-MISC
les I-MISC
buissons I-MISC
de I-MISC
sa I-MISC
plus I-MISC
douce I-MISC
haleine I-MISC
, O
|

| O
Le O
zéphyr O
amoureux O
seul O
est O
roi O
de O
la O
plaine O
. O
|
| O
Tous O
les O
bosquets O
du O
parc O
sont O
maintenant O
semés O
|
| O
De O
muguets O
odorants O
, O
de O
lilas O
embaumés O
: O
|

| O
De O
tous O
côtés O
on O
voit O
des O
milliers O
de O
fleurettes O
|
| O
‘ O
Arrondir B-LOC
dans O
les O
champs O
leurs O
corolles O
coquettes O
  O
|
| O
On O
rencontre O
partout O
le O
léger O
papillon O
, O
|

| O
Le O
brillant O
scarabée O
et O
l' O
mnocent O
grillon O
. O
- O
|
| O
Sur O
les O
arbres O
blanchis O
l' O
abeille O
qui O
bourdonne O
|
| O
Cherche B-LOC
déjà O
le O
miel O
que O
sa O
ruche O
nous O
donne O
. O
|
| O
Tandis O
que O
l' O
hirondelle O
, O
au O
faîte O
de O
sa O
tour O
, O
|

| O
Bètit B-PER
le O
nid O
de O
glaise O
où O
l’ O
enchaîne O
l' O
amour O
. O
|

 

| O
— O
3 O
— O
|
| O
Vous O
voyez O
, O
mes O
enfants O
, O
que O
toute O
la O
nature O
|
| O
Pour O
vous O
plaire O
a O
repris O
sa O
pius O
riche O
ceinture O
, O
|
| O
Ses O
plus O
beaux O
vêtements O
, O
tissus O
de O
soie O
et O
d' O
or O
, O
|
| O
Que B-MISC
le I-MISC
printemps I-MISC
jaloux I-MISC
garde O
dans O
son O
trésor O
. O
|

| O
Respirez B-PER
cet O
air O
pur O
que O
parfument O
les O
roses O
, O
|
| O
Les B-MISC
narcisses I-MISC
rêveurs I-MISC
, O
les O
jacinthes O
écloses O
, O
|
| O
L' O
aimable O
violette O
au O
front O
toujours O
penché O
, O
|

| O
La O
primevère O
jaune O
et O
l’ O
œillet O
panaché O
: O
|

| O
Dilatez B-PER
vos O
poumons O
, O
aspirez O
à O
votre O
aise O
|

| O
La O
brise O
qui O
descend O
de O
la O
haute O
falaise O
, O
|

| O
Qui O
surgit O
du O
grand O
lac O
dont O
se O
rident O
les O
flots O
, O
|
| O
Souffle B-MISC
presque I-MISC
divin I-MISC
, O
chéri O
des O
matelots O
, O
|

| O
La O
brise O
, O
àme O
des O
champs O
, O
la O
brise O
qui O
s' O
élève O
|
| O
Pour O
faire O
dans O
les O
fleurs O
mieux O
circuler O
Ia B-LOC
sève O
! O
|
| O
Oh B-MISC
! I-MISC
l’ O
air O
ici O
n’ O
est O
pas O
, O
comme O
dans O
la O
cité O
, O
|

| O
Par O
un O
miasme O
impur O
chaque O
jour O
infecté O
! O
|

| O
Suivons O
le O
frais O
sentier O
que O
bordent O
l’ O
aubépine O
, O
|
| O
Et B-MISC
les I-MISC
genêts I-MISC
dorés I-MISC
, O
et O
la O
pâle O
églantine O
, O
|

| O
Et O
le O
large O
noyer O
dont O
l' O
ombre O
au O
loin O
s' O
étend O
, O
|
| O
Et B-MISC
le I-MISC
saule I-MISC
courbé I-MISC
dont I-MISC
le I-MISC
vieux I-MISC
tronc I-MISC
se O
fend O
, O
|
| O
Et O
le O
fossé O
rempli O
d’ O
une O
eau O
toujours O
dormante O
|
| O
Où B-MISC
la I-MISC
grenouille I-MISC
verte I-MISC
, O
en O
été O
, O
saute O
et O
chante O
. O
|
| O
Côloyons B-LOC
à O
présent O
le O
torrent O
qui O
mugit O
  O
|
| O
Gravissons B-MISC
le O
rocher O
qui O
tout O
à O
coup O
surgit O
  O
|

| O
“ O
+ O
. O
. O
mana B-MISC
A I-MISC
ere I-MISC
“ I-MISC
PU I-MISC
ins I-MISC
Slt I-MISC
… O
… O
ie B-ORG
Mounntam I-ORG
dément O
|

| O
Traversons B-LOC
le O
ruisseau O
sur O
ja B-PER
planche I-PER
légère I-PER
, O
|
| O
Frêle B-MISC
pont I-MISC
de I-MISC
sapin I-MISC
jeté O
pour O
la O
bergère O
, O
|

| O
On O
ne O
peut O
triompher O
sans O
faire O
des O
efforls O
, O
|

| O
L' O
exercice O
en O
tout O
temps O
, O
mes O
enfants O
, O
nous O
rend O
forts O
, O
|
| O
Marchons B-LOC
d’ O
un O
pas O
égal O
: O
celui O
qui O
va O
trop O
vite O
|
| O
Retrouve O
- O
un O
peu O
plus O
loin O
le O
danger O
qu' O
il O
évite O
! O
|

| O
Nous O
sommes O
arrivés O
, O
arrêtons O
-nous O
ici O
: O
|

| O
Ensemble O
asseyons O
-nous O
sur O
l' O
herbe O
que O
voici O
. O
|

| O
II B-PER
faut O
sécher O
nos O
fronts O
qui O
réclament O
de O
l' O
ombre O
, O
|
| O
Avant B-MISC
de I-MISC
pénétrer I-MISC
dans I-MISC
le I-MISC
bois I-MISC
frais I-MISC
et I-MISC
sombre I-MISC
|

| I-MISC
Où B-MISC
vous I-MISC
voulez I-MISC
courir I-MISC
, O
pour O
ravir O
aux O
oiseaux O
|

| O
Les O
nids O
qu' O
ils O
ont O
cachés O
sous O
les O
épais O
rameaux O
: O
|
| O
Pour O
ramasser O
la O
fraise O
entre O
l' O
herbe O
qui O
pousse O
, O
|
| O
Comme O
un O
grain O
de O
corail O
enchässé O
dans O
la O
mousse O
  O
|
| O
Pour O
cueillir O
la O
noisette O
encore O
dans O
sa O
fleur O
  O
|

| O
Pour O
arracher O
la O
baie O
, O
à O
la O
vive O
couleur O
, O
|

| O
Que B-MISC
l’ I-MISC
églantier I-MISC
suspend O
au O
sommet O
de O
ses O
branches O
|
| O
Et O
qui O
tranche O
si O
bien O
parmi O
ses O
roses O
blanches O
, O
|

| O
Puis O
, O
quand O
nous O
reviendrons O
tout O
chargés O
de O
butin O
, O
|
| O
Nous B-MISC
ferons I-MISC
à O
la O
ferme O
un O
rustique O
festin O
  O
|

| O
Nous B-MISC
mangerons I-MISC
du I-MISC
lait I-MISC
, O
du O
beurre O
et O
de O
la O
crême O
, O
|
| O
Et O
de O
ce O
bon O
pain O
noir O
que O
chacun O
de O
vous O
aime O
, O
|
| O
De O
ce O
pain O
qu' O
on O
euvie O
aux O
dents O
du O
villageois O
|
| O
Quand O
on O
à O
bien O
couru O
dans O
les O
champs O
et O
les O
bois O
, O
|

 

| O
ER B-ORG
R I-ORG
e I-ORG
mu I-ORG
ae I-ORG
|
| O
, O
|

| O
PÉSSPEIT B-PER
Pen I-PER
een O
|

| O
LEE B-MISC
TRS I-MISC
me O
MORTE B-MISC
|

| O
— O
45 O
— O
|

| O
-Nous O
aurons O
des O
raisins O
séchés O
dans O
la O
fournaise O
|

| O
Et O
des O
marrons O
rôtis O
lentement O
sous O
la O
braise O
. O
|

| O
Ensuite O
nous O
joürons O
à O
la O
balle O
, O
au O
cerceau O
, O
|

| O
Sur B-MISC
le I-MISC
gazon I-MISC
fleuri I-MISC
qui O
longe O
le O
ruisseau O
. O
|

| O
Nous O
entendrons O
de O
loin O
la O
clochette O
argentine O
|

| O
Du O
troupeau O
qui O
gravit O
, O
en O
broutant O
, O
la O
colline O
: O
|

| O
Et O
quand O
l’ O
astre O
du O
jour O
, O
touchant O
à O
son O
déclin O
, O
|

| O
De O
ses O
longs O
rayons O
d’ O
or O
couvrira O
le O
chemin O
, O
|

| O
Quand B-MISC
la I-MISC
nuit I-MISC
descendra O
d’ O
un O
pas O
lent O
et O
tranquille O
, O
|
| O
Heureux B-MISC
, O
nous O
reprendrons O
le O
sentier O
de O
la O
ville O
. O
« O
|

| O
Ah B-MISC
! I-MISC
plaignons O
les O
enfants O
dont O
les O
grands O
veux O
d' O
azur O
|
| O
N' O
ont O
jamais O
rencontré O
que O
les O
pierres O
d’ O
un O
mur O
, O
|

| O
Qui B-PER
, O
renfermés O
toujours O
dans O
une O
cour O
aride O
, O
|

| O
Usent B-LOC
leurs O
deux O
genoux O
sur O
une O
dalle O
humide O
: O
|
| O
Prisonniers B-MISC
qui O
, O
du O
ciel O
ne O
voyant O
qu’ O
un O
lambeau O
, O
|

| O
Ne O
savent O
pas O
combien O
le O
firmament O
est O
beau O
, O
|
| O
Combien B-MISC
la I-MISC
terre I-MISC
est O
verte O
, O
à O
la O
saison O
des O
roses O
: O
|
| O
Papillons B-PER
mal O
éclos O
, O
petits O
anges O
moroses O
|

| O
Qui O
ne O
connaissent O
rien O
dans O
la O
création O
, O
|

| O
Et O
dont O
le O
faible O
corps O
est O
privé O
d' O
action O
! O
|

| O
S' O
ils O
pouvaient O
, O
comme O
vous O
, O
courir O
dans O
la O
campagne O
, O
|
| O
Aller B-MISC
respirer I-MISC
l' I-MISC
air I-MISC
si I-MISC
pur I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
montagne I-MISC
, O
|

| O
Aux O
brises O
du O
priutemps O
livrer O
leurs O
blonds O
cheveux O
, O
|
| O
Se O
baigner O
dans O
le O
lac O
où O
se O
mirent O
les O
cieux O
, O
|

| O
ni O
|
| O
2 O
: O
|

 

 

| O
SA B-ORG
te O
re O
CVS B-MISC
ep O
can O
RUE O
Age O
om O
ET O
|
| O
. O
MN B-ORG
0 O
pe O
one O
Ve O
|

| O
. O
|

| O
— O
6 O
— O
|
| O
Laver B-MISC
leurs I-MISC
petits I-MISC
pieds I-MISC
dans O
l' O
onde O
des O
fontaines O
, O
|
| O
Aller B-MISC
ravir I-MISC
la I-MISC
mousse I-MISC
aux O
collines O
lointaines O
, O
|
| O
Folâtrer B-LOC
dans O
les O
hois O
, O
fouiller O
dans O
les O
buissons O
, O
|
| O
Se O
perdre O
dans O
les O
fleurs O
et O
dans O
l’ O
or O
des O
moissons O
, O
|
| O
Se O
faire O
des O
bouquets O
de O
roses O
odorantes O
, O
|
| O
Tresser B-PER
entre O
leurs O
doigts O
des O
couronnes O
charmantes O
, O
|
| O
Agacer B-MISC
leur O
dent O
blanche O
en O
mordant O
un O
fruit O
sur O
, O
|
| O
Dérober O
le O
‘ O
raisin O
qui O
n' O
est O
pas O
encor O
mûr O
, O
|
| O
Monter B-LOC
dans O
le O
pressoir O
quand O
se O
font O
les O
vendanges O
|
| O
Et O
prendre O
leurs O
ébats O
sur O
la O
paille O
des O
granges O
! O
... O
|

| O
S' O
ils O
avaient O
tout O
cela O
, O
comme O
ils O
seraient O
heureux O
! O
|
| O
Comme O
envers O
Dieu B-MISC
leur O
cœur O
serait O
grand O
, O
généreux O
! O
|
| O
Plus O
que O
vous O
, O
mes O
enfants O
, O
chacun O
d' O
eux O
serait O
sage O
|
| O
Et O
des O
bienfaits O
du O
Ciel B-PER
ferait O
un O
saint O
usage O
. O
|

| O
Hélas B-MISC
! I-MISC
ils O
n' O
ont O
pour O
eux O
que O
leurs O
noirs O
carrefours O
, O
|
| O
Que B-MISC
le I-MISC
glissant I-MISC
pavé I-MISC
de O
leurs O
étroites O
cours O
, O
|

| O
Que B-MISC
le I-MISC
ruisseau I-MISC
boueux I-MISC
souillant I-MISC
la I-MISC
rue I-MISC
obscure I-MISC
, O
|
| O
Qu' B-MISC
un I-MISC
jardin I-MISC
sans I-MISC
soleil I-MISC
, O
qu' O
une O
sombre O
masure O
. O
|
| O
Encor O
sont O
-ils O
contents O
quand O
, O
pressés O
par O
la O
faim O
, O
|
| O
fs O
peuvent O
dévorer O
un O
dur O
morceau O
de O
pain O
! O
|

| O
Chérubins B-PER
, O
soyez O
donc O
pleins O
de O
reconnaissance O
|
| O
Pour O
celui O
qui O
vous O
fit O
naître O
au O
sein O
de O
l’ O
aisance O
. O
|
| O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
qui O
vous O
chérit O
d’ O
un O
aussi O
tendre O
amour O
|
| O
Et O
vous O
donne O
un O
air O
pur O
avec O
le O
pain O
du O
jour O
! O
|

 

 

| O
_ O
4 O
— O
|
| O
9 O
|
| O
LE B-MISC
REPAS I-MISC
. O
|

| O
Le O
repas O
est O
sonné O
  O
vos O
entrailles O
sont O
vides O
, O
|
| O
Revenez B-MISC
tous I-MISC
au I-MISC
nid I-MISC
, O
petits O
oiseaux O
avides O
, O
|
| O
Revenez B-MISC
, O
passereaux O
que O
dévore O
la O
faim O
  O
|

| O
Votre O
mère O
, O
à O
présent O
, O
vous O
donnera O
du O
pain O
, O
|
| O
Du B-MISC
lait I-MISC
, O
des O
fruits O
, O
du O
miel O
ou O
de O
la O
confiture O
. O
|
| O
Mais O
avant O
de O
toucher O
à O
votre O
nourriture O
, O
|

| O
Vous O
devez O
, O
un O
instant O
, O
prier O
à O
haute O
voix O
|
