La O
grège O
libre O
, O
ot O
) O
e O
£ar O
a O
. O
bignan O
, O
â O
paris O
, O
: O
hè2 O
chatjmerot O
jeune O
, O
libraire O
, O
AUTPÀTLAlS’-ltO^A' O
L- O
, O
GALERIE B-LOC
DE I-LOC
BOIS- E-LOC
, O
H°. O
189 O
. O
SEPTEMBRE S-LOC
l82I O
. O
La O
grège O
libre O
, O
ode O
. O
DE- O
L’ O
I-MPRIMERIE S-LOC
DE O
GUIRAUDET S-LOC
, O
-_ O
j^tfe O
s&iut-Honorc O
' O
, O
n°. O
3i5 O
. O
" O
~ O
" O
— O
- O
■ O
La O
grèce O
libre O
, O
ode O
par O
a. O
bignan O
. O
A O
PARIS S-LOC
, O
CHEZ B-ORG
GHAUMEROT I-ORG
JEUNE E-ORG
, O
LIBRAIRE S-ORG
, O
AU B-ORG
PALAIS-ROYAL E-ORG
, O
GALERIE B-ORG
DE I-ORG
BOIS E-ORG
, O
K°. B-ORG
I I-ORG
Sg E-ORG
, O
SEPTEMBRE S-ORG
l82I O
. O
La O
grège O
libre O
, O
ode O
. O
( O
JTÉNÉREUX O
descendans O
et O
de O
Sparte S-LOC
et O
d’ O
Athènes S-LOC
- O
, O
Peuples S-MISC
long-temps O
courbés O
sous O
le O
poids O
de O
vos O
chaînes O
, O
Captifs S-PER
, O
redevenus O
soldats O
^ O
- O
- O
Marchez S-PER
, O
ô O
fils O
des O
Grecs S-MISC
! O
marchez O
à O
la O
victoire O
: O
Imitez S-PER
5 O
s’ O
il O
le O
faut O
, O
dans O
les O
champs O
de O
la O
gloire O
, O
• O
Et O
Codrus S-PER
. O
et O
Lioiydas S-PER
. O
( O
6 O
) O
Cinq O
siècles O
de O
malheurs O
, O
cinq O
siècles O
d’ O
esclavage O
N’ O
ont O
pas O
encore O
éteint O
ce O
sublime O
courage O
Qui O
des O
rois O
brisait O
" O
lajGertë O
| | O
Que O
l’ O
amour O
du O
pays O
en O
redouble O
les O
flammes O
. O
Recouvrez O
deux O
trésors O
, O
si O
" O
chers O
aux O
grandes O
âmes O
, O
„ O
La O
vengeance O
et O
la O
liberté O
. O
Liberté B-MISC
! E-MISC
liberté O
! O
dont O
la O
sainte O
puissance O
Epure O
les O
vertus O
, O
exalte O
la O
vaillance O
| | O
Déesse S-PER
, O
idole O
des O
mortels O
, O
En B-MISC
vain E-MISC
de O
ta O
patrie O
un O
sort O
jaloux O
t’ O
exile O
.: O
Tes S-LOC
enfans O
dans O
leurs O
coeurs O
te O
gardaient O
-un O
asile O
. O
Tour S-LOC
y O
relëver O
-tes O
autels O
. O
ti O
) O
ÎLe O
courroux O
amassé O
dans O
leur O
âme O
inflexible O
Après O
un O
long O
sommeil O
éclate O
plusjterriblej O
| | O
_ O
_-_ O
Malheur B-MISC
à I-MISC
vqui E-MISC
l’ O
a O
mérité O
! O
. O
^ O
' O
^ O
Tremble O
, O
fier O
Musulman S-MISC
! O
ton O
dernier O
jour O
s’ O
apprête O
: O
Tremble O
, O
-leur O
, O
brasjrengeur O
sjrr O
ta^Goupable O
téte_ O
^ O
Balance S-LOC
le O
glaive O
irrité O
. O
• O
- O
- O
| _| O
| _| O
-' O
_' O
___ O
^ O
Croyais O
-tu O
que O
jamais O
Ui-y^eur_ O
.de.la O
^Grèce O
._ O
:_c O
Contre O
le O
trône O
impie O
où O
s’ O
a.ssied O
ta O
mollesse O
^ O
_ O
. O
Ne O
lèveraitses-étendards O
? O
_:.-_-~_-f2- O
| | O
il O
Croyais-rtu S-PER
, O
d’ O
accablant O
^u O
poids O
- O
de O
l’ O
esclavage O
j. O
Eteindre S-PER
d’ O
unemain O
le O
flambeau O
du O
courage O
, O
- O
De O
l’ O
autre O
, O
lelflambea.u_des O
. O
arts O
? O
| | O
( O
8j O
Ton O
injuste O
pouvoir O
, O
ta O
stupide O
ignorance O
- O
D’ O
un O
peuple O
de O
héros O
ont O
lassé O
la O
constance O
. O
O B-MISC
douleur I-MISC
! E-MISC
6 O
honte O
! O
à O
forfait O
! O
Un O
barbare O
a O
régné O
sur O
cette O
noble O
Athènes S-LOC
Où O
brillait O
Périclés S-PER
, O
où O
tonnait O
Démosthènes S-PER
Où O
Miltiade S-PER
triomphait O
! O
…. O
" O
| | O
Combien O
ont O
tressailli O
leurs O
ombres O
consolées O
} O
Lorsque O
la O
liberté O
sous O
leurs O
froids O
mausolées O
- O
Les S-LOC
a O
réveillés O
par O
ses O
cris O
! O
• O
- O
Je O
crois O
les O
voir O
frémir O
d’ O
orgue O
.il O
et O
d’ O
espérance O
| | O
" O
Je O
crois O
les O
voir O
encor O
de O
leur O
antique O
Ianée B-PER
Agiter E-PER
les O
poudreux O
débris O
. O
" O
- O
- O
- O
( O
-" O
9j O
P B-MISC
Grecs E-MISC
! O
entendez O
-vous O
cette O
voix O
qui O
vous O
crie O
: O
Armez S-LOC
-vous O
, O
triomphez O
, O
délivrez O
la O
patrie O
? O
| | O
L’ B-MISC
audace E-MISC
est O
maîtresse O
du O
sort O
. O
Du O
fond O
de O
leur O
tombeaux O
nos O
ombres O
courroucées O
, O
Contre B-MISC
vos-ennernis E-MISC
tout O
à O
coup O
élancées O
, O
' O
Vont O
sur O
eux O
déchaîner O
la O
mort O
* O
Et O
moi O
, O
si O
je O
brûlais O
de O
l’ O
héroïque O
flamme O
Dont O
Tyrtée S-PER
autrefois O
sentait O
battre O
son O
âme O
. O
Lorsqu’ O
il O
s’ O
avançait O
aux O
. O
combats O
- O
, O
- O
Je O
vous O
dirais O
: O
Brisez O
vos O
indignes O
entraves O
| | O
Libres S-MISC
, O
si O
vous O
mourez O
| | O
si O
vous O
( O
vivez O
, O
esclaves O
. O
Sachez-préférer O
le O
trépas O
. O
- O
Rendez B-MISC
aux I-MISC
fils I-MISC
d’ I-MISC
Othman E-MISC
carnage O
pour O
carnagej O
Que O
la O
rage O
réponde O
à O
l’ O
appel O
de O
la O
rage O
y O
Victimes S-MISC
, O
frappez O
vos O
bourreaux O
: O
Que O
tout O
âge O
et O
tout O
sexe O
aspire O
à O
leur O
ruine O
| | O
Que O
chaque O
vierges’ O
arme O
et O
devienne O
héroïne O
| | O
Que O
chaque O
Bnfant S-MISC
soit O
un O
héros O
. O
Pour O
qui O
fut O
sans O
pitié O
, O
soyez O
sans O
indulgence O
- O
| | O
.- O
_ O
, O
A O
l’ O
horreur O
des O
forfaits O
mesurez O
" O
la O
vengeance O
| | O
. O
Qu’ O
ils O
tombent O
partout O
expiîans O
! O
Des O
flots O
d’ O
un O
sang O
impur O
inondez O
le O
Bosphore S-LOC
! O
Que O
le O
fer O
les O
déchire O
et O
le_feu.les_dévoreI O
, O
• O
Point S-PER
de O
grâcepour O
les O
, O
tyrans O
' O
v O
f O
h O
) O
. O
Champs S-LOC
sacrés O
, O
en O
succès O
n’ O
étes O
-vous O
plus O
, O
fertiles O
? O
• O
Ne O
renaîtrez O
-vous O
point O
, O
combats O
des O
Thermopyles S-MISC
- O
, O
- O
De B-MISC
Platée E-MISC
et O
de O
Marathon S-MISC
? O
. O
Portez O
, O
portez O
la O
mort O
aux O
Xercès S-MISC
de O
Byzance S-LOC
! O
- O
Que O
l’on O
cherche O
la O
place O
où O
siégeait O
leur O
puissance O
. O
, O
Que B-MISC
tout I-MISC
meure E-MISC
jusqu’ O
à O
leur O
nom O
! O
_ O
- O
Honneur S-PER
au O
citoyen O
, O
qui O
venge O
sa O
.patrie O
, O
, O
- O
• O
Et O
d’ O
unjviljiippresseur O
provoquant O
la O
furie O
. O
Présente O
son O
^sejn O
au-trépas O
! O
_„ O
. O
. O
La B-MISC
vieillesse E-MISC
l’ O
admire O
et O
l’ O
enfance O
le O
pleure O
: O
. O
| | O
. O
Son O
ombre O
en O
vain O
descend O
dans O
la-sprnbre O
demeure O
| | O
Sa O
mémoire O
n’ O
y O
descend O
pas O
. O
( O
« O
) O
Honte B-MISC
au I-MISC
lâche I-MISC
soldat E-MISC
, O
transfuge O
des O
batailles O
^ O
Qui O
vientjéfugier O
au O
fond O
de O
ses O
murailles O
Sa O
fuite O
et O
ses O
pâles O
terreurs O
! O
~ O
Il O
vieillit O
" O
dans O
l’ O
exil O
, O
il O
meurt O
dans O
la O
misère~ O
, O
îl O
meurt’- O
, O
et O
ses O
enfans O
, O
au O
nom O
seul O
de O
leur O
père O
, O
Rougiraient S-PER
de O
verser O
des O
~pleurs O
. O
- O
" O
' O
Généreux O
héritiers O
de O
généreux O
, O
ancêtres O
, O
Dans O
le O
sang O
des O
brigands O
qui O
s’ O
appellent O
vos-~maîtres O
Plongez O
vos O
bras O
victorieux O
| | O
- O
Jurez S-LOC
, O
jurez O
-leur O
tous O
une O
. O
éternelle O
guerre O
: O
Immoler S-PER
sans O
remords O
les O
tyrans O
de O
la O
terre O
, O
C’ O
est O
honorer O
le O
Ttoi S-PER
des-creùx O
. O
C O
tf O
) O
Ce O
Dieu O
qui O
d’ O
un O
seul O
mot O
donne O
ou O
ravit O
la O
gloire O
, O
Fera S-PER
parmi O
vos O
rangs O
descendre O
la O
victoire O
Sur O
l’ O
aile O
de O
la O
liberté O
| | O
Dieu O
défendra O
les O
arts O
contre O
la O
barbarie O
, O
L’ O
honneur O
et O
la O
vertu O
contre O
la O
tyrannie O
-j O
La B-MISC
Foi I-MISC
contre I-MISC
l’ I-MISC
impiété E-MISC
. O
- O
~ O
Oui O
, O
que O
la O
Grèce S-LOC
enfin O
d’ O
un O
long O
joug O
" O
affranchie O
, O
Puissante S-MISC
par O
les O
lois O
, O
par O
la O
paix O
enrichie O
, O
' O
Remonte S-MISC
aux O
jours O
dé O
sa O
grandeur O
. O
Poètes O
et O
guerriers O
| | O
illustrez O
votre O
mère O
: O
Que O
le O
siècle O
d’ O
Achille S-PER
et O
le O
siècle O
d’ O
Homère S-PER
Unissent O
leur O
.double O
splendeur O
. O
( O
4 O
) O
Dans O
vos O
temples O
sacrés O
, O
" O
dans O
vos O
jeux O
pacifiques O
, O
O S-PER
vierges O
! O
confondez O
vos O
voix O
patriotiques O
Pour O
chanter O
vos O
libérateurs O
| | O
Du O
laurier O
triomphant O
parez O
leurs O
nobles O
têtes O
. O
Que O
l’ O
honneur O
ait O
ses O
droits O
, O
le O
courage O
ses O
fêtes O
, O
- O
La O
gloire O
ses O
adorateurs O
. O
Mais O
avant O
que O
la B-ORG
Croix E-ORG
, O
libre O
et O
victorieuse O
, O
. O
Renverse O
du O
Croissant B-MISC
la-puissance I-MISC
odieuse E-MISC
, O
- O
Quel-péril S-PER
naît O
de O
toutes O
parts O
! O
- O
. O
- O
Ah B-MISC
! E-MISC
s’ O
il O
est O
des O
Hibr-tèls S-MISC
qu’ O
indigne O
l’ O
esclavage O
, O
Que B-MISC
touche I-MISC
la I-MISC
pitié E-MISC
, O
qu’ O
enflamme O
-le O
courage O
- O
, O
- O
Qu’ O
ils O
viennent O
sous O
ses O
étendards O
! O
( O
i5-y O
Dans O
quel O
profond O
sommeil O
languissez O
-vous O
encore O
? O
O S-LOC
peuples O
! O
levez O
-vous O
| | O
la O
Grèce S-LOC
vous O
implore O
: O
Vengez S-PER
ses O
maux O
, O
rompez O
ses O
fers O
. O
Sa O
cause O
se O
rattache O
à O
la O
cause O
du O
monde O
j O
C’ O
est O
sur O
sa O
liberté O
que O
désormais O
se O
fonde O
La B-MISC
liberté I-MISC
" I-MISC
de I-MISC
l’ I-MISC
Univers E-MISC
. O
L’ O
arbre O
du O
despotisme O
et O
de O
la O
tyrannie O
" O
Lève S-PER
contre O
l’ O
Europe S-LOC
une O
tête O
impunie O
^ O
Que O
tardez O
-vous O
à O
la O
briser O
? O
Frappez S-MISC
, O
le O
ciel O
s’ O
unit O
aux O
efforts O
de O
la O
terre O
: O
A O
défaut O
de O
vos O
bras O
, O
sa O
foudre O
^^dSeEûjrS O
^ O
, O
S’ O
élancera O
pour O
l’ O
émgser O
, O
& O
VQ O
