CAMILLE B-PER
PERIER I-PER
Eryem E-PER
SCÈNES O
DE O
LA O
VIE B-ORG
ALGÉRIENNE E-ORG
Marcel B-PER
paris I-PER
ED E-PER
. O
DENTU S-PER
, O
ÉDITEUR S-ORG
17 O
et O
19 O
Galerie B-LOC
d’ I-LOC
Orléans E-LOC
, O
Palais-Royal S-LOC
. O
LIBRAIRIE B-ORG
CENTRALE E-ORG
24 O
Boulevard B-LOC
des I-LOC
Italiens E-LOC
. O
Mdccclxiii B-ORG
Meryem I-ORG
VERSAILLES E-ORG
. O
— O
IMPRIMERIE B-ORG
CERF E-ORG
, O
RUE B-ORG
DU I-ORG
PLESSIS E-ORG
, O
59 O
Meryem B-ORG
SCÈNES E-ORG
DE O
LA B-ORG
VIE I-ORG
ALGÉRIENNE E-ORG
Marcel B-PER
PAR E-PER
CAMILLE B-PER
PERIER E-PER
Paris B-ORG
E. I-ORG
DENTU E-ORG
, O
ÉDITEUR S-ORG
, O
LIBRAIRIE B-ORG
DE E-ORG
LA B-ORG
SOCIÉTÉ E-ORG
DES B-ORG
GENS E-ORG
DE O
LETTRES B-ORG
PALAIS-ROYAL E-ORG
, O
17-19 O
, O
GALERIE B-ORG
D’ I-ORG
ORLÉANS E-ORG
. O
Et O
à O
la O
LIBRAIRIE B-ORG
CENTRALE E-ORG
, O
24 O
, O
boulevard B-LOC
des I-LOC
Italiens E-LOC
. O
1863 O
Tous O
droits O
réservés O
. O
Meryem B-PER
I E-PER
Une O
histoire O
écrite O
avec O
des O
pierres O
brisées O
, O
une O
ville O
française O
fraîchement O
éclose O
au O
milieu O
des O
fleurs O
, O
c’est-à-dire O
un O
passé O
et O
un O
avenir O
, O
voilà O
Tlemcen S-LOC
. O
Le O
passé O
fut O
long O
et O
brillant O
, O
à O
en O
juger O
par O
le O
grand O
nombre O
de O
ruines O
qui O
l’ O
enserrent O
comme O
un O
réseau O
dont O
les O
fils O
rompus O
traînent O
sur O
le O
sol O
. O
Mais O
par-dessus O
cette O
histoire O
, O
que O
le O
Romain S-LOC
commençait O
avec O
ses O
aqueducs O
, O
que O
le O
Berber S-PER
continuait O
avec O
ses O
palais O
, O
que O
le O
Turc S-MISC
taillait O
de O
son O
cimeterre O
, O
le O
temps O
à O
son O
tour O
a O
inscrit O
sa O
légende O
. O
Pour O
déchiffrer O
entièrement O
les O
annales O
primitives O
, O
il O
faudrait O
dépouiller O
les O
pierres O
des O
mousses O
dont O
elles O
sont O
revêtues O
| | O
arracher O
les O
lierres O
et O
les O
clématites O
qui O
cachent O
les O
brèches O
des O
murs O
et O
complètent O
les O
arcades O
mutilées O
. O
Peut-être O
alors O
, O
avec O
ces O
ruines O
, O
on O
reconstruirait O
savamment O
tous O
les O
palais O
et O
les O
arcs O
de O
triomphe O
écroulés O
: O
mais O
à O
1 O
2 O
MERYEM S-PER
quoi O
bon O
? O
si O
l’ O
histoire O
des O
hommes O
garde O
ses O
mystères O
, O
ceux O
de O
cette O
terre O
féconde O
et O
de O
ce O
ciel O
splendide O
se O
révèlent O
d’ O
eux-mêmes O
. O
Les O
murs O
rougis O
par O
le O
soleil O
disent O
la O
date O
des O
siècles O
, O
la O
gazelle O
raconte O
les O
merveilles O
de O
la O
solitude O
, O
et O
dans O
les O
sillons O
où O
la O
main O
de O
l’ O
homme O
ne O
sème O
pas O
, O
la O
graine O
perdue O
germe O
et O
grandit O
sous O
l’ O
oeil O
de O
Dieu S-PER
, O
qui O
donne O
à O
la O
plante O
l’ O
eau O
, O
l’ O
abri O
et O
le O
rayon O
. O
De O
hautes O
montagnes O
préservent O
sa O
tige O
frêle O
de O
la O
fureur O
des O
vents O
du O
désert O
et O
baignent O
ses O
racines O
dans O
leurs O
sources O
, O
tandis O
qu’ O
une O
chaleur O
ardente O
hâte O
son O
développement O
. O
Cependant O
, O
à O
quelques O
pas O
de O
la O
ville O
algérienne O
, O
une O
tour O
, O
attribuée O
aux O
Romains S-LOC
, O
s’ O
élève O
encore O
aussi O
haut O
que O
les O
minarets O
et O
les O
bois O
d’ O
oliviers O
. O
Les S-LOC
maisons O
, O
généralement O
surmontées O
par O
des O
terrasses O
, O
dessinent O
les O
unes O
sur O
les O
autres O
leurs O
angles O
droits O
. O
Leur S-LOC
toiture O
horizontale O
reçoit O
de O
tous O
côtés O
les O
rayons O
éblouissants O
du O
soleil O
. O
Dans O
cette O
atmosphère O
lumineuse O
, O
où O
les O
ombres O
s’ O
effacent O
, O
où O
les O
lignes O
se O
confondent O
, O
l’ O
oeil O
se O
fatigue O
à O
distinguer O
des O
détails O
, O
à O
reconnaître O
les O
constructions O
françaises O
parmi O
les O
maisons O
mauresques O
. O
Mais O
cette O
grande O
clarté O
qui O
rend O
la O
masse O
confuse O
, O
MERYEM B-LOC
3 E-LOC
blanchit O
et O
détache O
au O
contraire O
vivement O
sur O
le O
bleu O
cru O
du O
ciel O
, O
les O
arêtes O
des O
terrasses O
, O
des O
mosquées O
et O
de O
la O
forteresse O
du O
Méchouar S-LOC
. O
Et O
grâce O
à O
la O
splendeur O
constante O
de O
l’ O
astre O
du O
jour O
, O
les O
humbles O
maisons O
brillent O
sur O
la O
hauteur O
comme O
les O
palais O
d’ O
autrefois O
. O
Un O
jour O
, O
quelques O
années O
après O
la O
conquête O
de O
cette O
partie O
de O
l’ O
Algérie S-LOC
, O
un O
jeune O
officier O
de O
chasseurs O
était O
monté O
sur O
l’ O
ancienne O
tour O
pour O
examiner O
l’ O
horizon O
de O
collines O
et O
de O
montagnes O
dont O
elle O
est O
environnée O
. O
Il O
étudiait O
leurs O
courbes O
vertes O
, O
grisâtres O
et O
azurées O
qui O
descendent O
graduellement O
jusqu’ O
au O
bassin O
de O
la O
Tafna S-LOC
| | O
il O
admirait O
les O
sillons O
d’ O
or O
qui O
couraient O
sur O
leurs O
flancs O
, O
et O
tout O
ce O
paysage O
étincelant O
comme O
un O
diamant O
taillé O
. O
Bientôt O
, O
son O
oeil O
fatigué O
par O
une O
lumière O
aveuglante O
, O
chercha O
derrière O
la O
ville O
, O
entre O
de O
noirs O
sommets O
, O
les O
ombres O
de O
la O
vallée O
où O
le O
Safsaf S-LOC
prend O
naissance O
. O
Mais O
il O
se O
souvint O
des O
rudes O
sentiers O
qui O
y O
conduisent O
| | O
sentiers O
à O
peine O
tracés O
dans O
les O
débris O
, O
côtoyant O
ou O
franchissant O
les O
précipices O
, O
et O
souvent O
obstrués O
tout O
à O
fait O
par O
des O
blocs O
de O
rochers O
ou O
des O
buissons O
de O
cactus O
. O
Il O
quitta O
la O
plate-forme O
, O
descendit O
lentement O
les O
degrés O
usés O
et O
rompus O
en O
plusieurs O
endroits O
, O
sortit O
de O
la O
tour O
et O
se O
retrouva O
avec O
bonheur O
dans O
les O
jardins O
qui O
s’ O
étendent O
autour O
du O
monument O
romain O
. O
Il O
gagna O
un O
bois O
d’ O
oliviers O
pour O
y O
chercher O
un O
peu O
de O
fraîcheur O
et O
d’ O
obscurité O
, O
rare O
bonne O
fortune O
dans O
ce O
pays O
du O
soleil O
. O
MERYEM B-PER
II E-PER
Souvent O
, O
en O
Algérie S-LOC
, O
les O
officiers O
de O
l’ O
armée O
, O
bien O
qu’ O
ils O
soient O
toujours O
sur O
le O
pied O
de O
guerre O
, O
jouissent O
des O
loisirs O
de O
la O
paix O
. O
Chaque O
jour O
, O
il O
errait O
pendant O
des O
heures O
entières O
autour O
de O
la O
ville O
, O
des O
ruines O
mauresques O
au O
camp O
romain O
, O
et O
du O
bassin O
desséché O
aux O
rives O
riantes O
du O
Safsaf S-LOC
. O
Il O
allait O
à O
pas O
comptés O
, O
faisant O
de O
longues O
et O
fréquentes O
stations O
, O
rêvant O
, O
dessinant O
et O
butinant O
des O
souvenirs O
. O
Nous O
venons O
de O
le O
voir O
sur O
la O
tour O
antique O
, O
une O
autre O
fois O
nous O
l’ O
aurions O
trouvé O
sur O
la O
montagne O
, O
près O
de O
Sidi-Daoud S-LOC
, O
prison O
cachée O
sous O
un O
manteau O
de O
lierre O
, O
ou O
bien O
plus O
haut O
encore O
, O
en O
face O
des O
ruisseaux O
de O
perles O
et O
des O
gerbes O
d’ O
or O
de O
quelque O
chute O
d’ O
eau O
, O
frappée O
par O
les O
rayons O
du O
matin O
. O
Cette S-LOC
union O
brillante O
de O
l’ O
onde O
et O
de O
la O
lumière O
lui O
semblait O
un O
baiser O
d’ O
amour O
du O
ciel O
à O
la O
terre O
, O
principe O
permanent O
et O
radieux O
de O
fécondité O
. O
Georges S-MISC
aimait O
à O
observer O
ce O
pays O
à O
l’ O
état O
de O
transition O
, O
entre O
une O
civilisation O
morte O
et O
une O
autre O
près O
de O
naître O
. O
Bien O
des O
vestiges O
du O
passé O
épars O
sur O
le O
sol O
allaient O
être O
bientôt O
proscrits O
, O
comme O
d’ O
inutiles O
encombrements O
, O
par O
une O
administration O
régulière O
et O
raisonnée O
. O
On O
devait O
nécessairement O
déblayer O
les O
sentiers O
pour O
en O
faire O
des O
routes O
, O
enlever O
les O
pierres O
amoncelées O
, O
raser O
les O
murs O
, O
assainir O
la O
ville O
MERYEM B-LOC
5 E-LOC
en O
élargissant O
les O
rues O
et O
en O
détruisant O
les O
masures O
mauresques O
. O
On O
allait O
arracher O
la O
fleur O
sauvage O
, O
émonder O
et O
greffer O
les O
arbres O
| | O
chaque O
champ O
libre O
devait O
trouver O
un O
maître O
. O
Là O
, O
comme O
partout O
, O
le O
pittoresque O
céderait O
le O
pas O
à O
l’ O
utile O
. O
Quand S-LOC
tous O
ces O
progrès O
seront O
accomplis O
, O
il O
ne O
restera O
plus O
des O
anciens O
souvenirs O
qu’ O
un O
camp O
, O
une O
tour O
et O
une O
mosquée O
. O
Alors O
on O
visitera O
les O
cîmes O
de O
l’ O
Atlas S-LOC
comme O
celles O
des O
Alpes S-LOC
ou O
des O
Pyrénées S-LOC
. O
L’ O
oranger O
croîtra O
partout O
| | O
les O
jardins O
se O
rempliront O
de O
fleurs O
doubles O
, O
ces O
monstres O
cultivés O
| | O
et O
le O
Parisien S-LOC
, O
en O
cueillant O
la O
pêche O
à O
côté O
de O
la O
grenade O
, O
en O
voyant O
l’ O
Arabe S-MISC
devenu O
un O
laboureur O
paisible O
, O
se O
demandera O
comment O
ce O
pays O
, O
désormais O
si O
calme O
, O
si O
monotone O
, O
a O
pu O
être O
troublé O
naguère O
par O
le O
bruit O
des O
razzias O
, O
par O
les O
hurlements O
de O
l’ O
hyène O
et O
les O
cris O
du O
chacal O
. O
Cela O
donnait O
un O
vif O
attrait O
au O
désordre O
et O
à O
la O
sauvagerie O
de O
ces O
sites O
encore O
abandonnés O
à O
eux-mêmes O
. O
Il O
en O
jouissait O
en O
artiste O
, O
comme O
d’ O
une O
originalité O
d’ O
autant O
plus O
curieuse O
, O
qu’ O
il O
la O
croyait O
destinée O
à O
disparaître O
bientôt O
. O
Aussi O
préférait O
-il O
ces O
promenades O
aux O
libations O
de O
bière O
et O
d’ O
absinthe O
dont O
ses O
camarades O
usaient O
à O
profusion O
pour O
oublier O
les O
ennuis O
de O
l’ O
exil O
. O
Ce O
jour O
-là O
, O
après O
avoir O
pris O
un O
peu O
de O
repos O
dans O
le O
bois O
, O
Georges S-MISC
suivit O
un O
sentier O
creusé O
par O
un O
ruisseau O
dont O
une O
végétation O
vigoureuse O
envahit O
les O
rives O
. O
La O
nature O
sauvage O
y O
lutte O
de O
luxe O
et O
de O
puissance O
avec O
la O
nature O
civilisée O
. O
C’ O
est O
une O
suite O
de O
jardins O
, O
de O
haies O
fleuries O
, O
coupées O
de O
hautes O
herbes O
, O
de O
plantes O
grimpantes O
et O
de O
vignes O
folles O
. O
La O
vue O
, O
6 B-LOC
MERYEM E-LOC
habituellement O
bornée O
par O
la O
montagne O
, O
trouve O
pourtant O
çà O
et O
là O
de O
profondes O
échappées O
, O
où O
des O
rayons O
du O
soleil O
égarés O
éclatent O
joyeusement O
parmi O
les O
sombres O
verdures O
. O
Georges S-MISC
rencontra O
bientôt O
un O
coin O
de O
paysage O
à O
transporter O
sur O
une O
page O
de O
son O
album O
. O
Il O
profita O
d’ O
un O
accident O
de O
terrain O
pour O
s’ O
asseoir O
commodément O
, O
et O
ébaucha O
un O
croquis O
rapide O
. O
Il O
se O
croyait O
à O
l’ O
abri O
des O
importuns O
| | O
mais O
dès O
qu’ O
il O
eut O
commencé O
son O
travail O
, O
un O
bruit O
s’ O
éleva O
… O
C’ O
était O
le O
bruit O
d’ O
un O
cheval O
au O
galop O
léger O
, O
au O
jarret O
solide O
. O
Le O
cavalier O
qui O
le O
montait O
paraissait O
le O
maintenir O
ou O
le O
diriger O
avec O
précaution O
, O
car O
les O
pas O
étaient O
lents O
et O
leur O
retentissement O
sec O
. O
Les O
sinuosités O
du O
ravin O
ne O
permettaient O
point O
de O
l’ O
apercevoir O
encore O
, O
au O
moment O
où O
, O
avec O
une O
curiosité O
insouciante O
, O
Georges S-MISC
releva O
la O
tête O
. O
Ne O
voyant O
rien O
, O
il O
fixa O
de O
nouveau O
ses O
yeux O
sur O
le O
point O
de O
vue O
qu’ O
il O
avait O
choisi O
| | O
mais O
aussitôt O
une O
apparition O
inattendue O
vint O
distraire O
son O
regard O
. O
C’ O
était O
un O
cheval O
arabe O
de O
formes O
sveltes O
et O
pures O
. O
Il O
relevait O
avec O
impatience O
ses O
jambes O
nerveuses O
. O
Sur O
ses O
flancs O
bruns O
, O
sur O
sa O
crinière O
lustrée O
comme O
une O
chevelure O
de O
femme O
, O
flottait O
la O
longue O
jupe O
d’ O
une O
amazone O
. O
La O
jeune O
fille O
guidait O
avec O
aisance O
l’ O
animal O
frémissant O
. O
Sa S-LOC
taille O
flexible O
se O
penchait O
et O
s’ O
enlevait O
légèrement O
. O
Elle O
passait O
avec O
son O
vêtement O
sombre O
sur O
un O
fond O
de O
verdure O
, O
et O
semblait O
enveloppée O
et O
comme O
caressée O
par O
l’ O
atmosphère O
transparente O
. O
Son O
visage O
, O
d’ O
une O
correction O
de O
lignes O
remarquable O
, O
offrait O
, O
de O
plus O
, O
un O
attrait O
de O
couleur O
singulier O
. O
Des O
tons O
bistrés O
, O
des O
reflets O
fauves O
, O
accusaient O
une O
origine O
méridionale O
. O
Ses O
cheveux O
noirs O
, O
relevés O
et O
massés O
au-dessus O
du O
front O
, O
brillaient O
MERYEM S-PER
7 O
comme O
de O
l’ O
acier O
poli O
. O
Ils O
s’ O
échappaient O
, O
ondulés O
et O
abondants O
, O
de O
dessous O
son O
chapeau O
de O
paille O
. O
Ses O
lèvres O
charnues O
, O
rouges O
comme O
une O
cerise O
mûre O
, O
s’ O
entr' O
ouvraient O
sur O
une O
rangée O
de O
dents O
petites O
et O
bien O
aiguisées O
, O
qui O
semblaient O
également O
prêtes O
à O
mordre O
ou O
à O
sourire O
| | O
mais O
le O
trait O
le O
plus O
frappant O
de O
sa O
physionomie O
résidait O
dans O
le O
regard O
. O
Ses S-LOC
yeux O
, O
protégés O
par O
des O
sourcils O
épais O
et O
des O
paupières O
merveilleusement O
longues O
et O
fournies O
, O
ressortaient O
d’ O
un O
cercle O
bleuâtre O
comme O
un O
éclair O
entre O
deux O
nuages O
. O
Il O
devenait O
impossible O
de O
soutenir O
longtemps O
ce O
regard O
clair O
, O
incisif O
, O
mais O
généralement O
tempéré O
par O
le O
sourire O
qui O
en O
faisait O
une O
caresse O
franche O
comme O
tout O
ce O
qui O
est O
pur O
. O
Georges S-MISC
eut O
le O
bonheur O
ou O
le O
malheur O
, O
— O
comme O
on O
voudra O
, O
— O
de O
recevoir O
à O
la O
fois O
ce O
regard O
et O
ce O
sourire O
. O
Il O
s’ O
en O
émut O
jusqu’ O
à O
ne O
plus O
savoir O
ce O
qu’ O
il O
faisait O
. O
Il O
se O
leva O
, O
laissant O
tomber O
crayon O
et O
album O
, O
poussé O
par O
le O
désir O
instinctif O
de O
suivre O
la O
jeune O
fille O
qui O
disparaissait O
déjà O
au O
détour O
d’ O
un O
sentier O
. O
Mais O
en O
ce O
moment O
un O
cavalier O
s’ O
élança O
dans O
le O
ravin O
à O
la O
suite O
de O
l’ O
amazone O
. O
Georges S-MISC
s’ O
arrêta O
et O
porta O
machinalement O
la O
main O
à O
son O
front O
| | O
il O
venait O
de O
reconnaître O
son O
nouveau O
chef O
, O
le O
colonel B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
arrivé O
d’ O
Oran S-LOC
depuis O
quelques O
jours O
. O
MERYEM B-PER
III E-PER
Georges B-PER
Varon E-PER
ramassa O
son O
esquisse O
inachevée O
, O
mit O
l’ O
album O
dans O
sa O
poche O
, O
et O
reprit O
le O
chemin O
de O
la O
ville O
, O
sans O
cesser O
de O
sentir O
ce O
regard O
qui O
l’ O
avait O
si O
étrangement O
remué O
. O
Il O
avait O
même O
, O
comme O
bien O
d’ O
autres O
, O
l’ O
innocente O
fatuité O
de O
croire O
qu’ O
il O
savait O
deviner O
la O
pensée O
d’ O
une O
femme O
par O
l’ O
expression O
de O
ses O
yeux O
, O
travail O
hiéroglyphique O
dans O
lequel O
les O
méprises O
sont O
fréquentes O
. O
Mais O
jamais O
, O
dans O
ses O
courses O
militaires O
à O
travers O
la B-LOC
France E-LOC
et O
l’ O
Afrique S-LOC
, O
il O
n’ O
avait O
été O
saisi O
, O
envahi O
par O
une O
impression O
aussi O
vive O
et O
aussi O
rapide O
. O
Arrivé O
sans O
encombre O
de O
passion O
jusqu’ O
à O
sa O
vingt-neuvième O
année O
, O
il O
s’ O
était O
contenté O
de O
respirer O
les O
parfums O
des O
fleurs O
ouvertes O
sur O
son O
passage O
. O
Cependant O
, O
il O
pouvait O
se O
trouver O
beau O
sans O
erreur O
et O
se O
juger O
bon O
sans O
orgueil O
. O
— O
Georges S-MISC
, O
d’ O
ailleurs O
, O
n’ O
était O
pas O
une O
nature O
vulgaire O
. O
S’ O
il O
n’ O
avait O
pas O
encore O
mis O
toute O
son O
âme O
dans O
un O
amour O
, O
c’ O
est O
qu’ O
il O
fallait O
pour O
cela O
qu’ O
une O
femme O
lui O
apparût O
comme O
le O
digne O
objej O
d’ O
aspirations O
nobles O
et O
grandes O
| | O
c’ O
est O
qu’ O
il O
voulait O
lire O
l’ O
intelligence O
sur O
son O
front O
, O
la O
bonté O
sur O
ses O
lèvres O
et O
la O
délicatesse O
de O
la O
pensée O
dans O
la O
MERYEM S-ORG
9 O
gràce O
de O
ses O
traits O
. O
A O
part O
ce O
petit O
idéal O
bien O
raisonné O
en O
amateur O
du O
beau O
, O
Georges S-MISC
était O
un O
de O
ces O
esprits O
heureux O
qui O
trouvent O
la O
vie O
charmante O
, O
pour O
peu O
qu’ O
elle O
soit O
facile O
. O
Il O
tenait O
de O
son O
père O
une O
mince O
fortune O
| | O
mais O
il O
espérait O
que O
sa O
bonne O
conduite O
et O
ses O
aptitudes O
connues O
de O
ses O
chefs O
le O
feraient O
avancer O
rapidement O
. O
— O
Au O
régiment O
, O
on O
le O
considérait O
comme O
un O
médiocre O
viveur O
, O
mais O
comme O
un O
bon O
camarade O
| | O
on O
l’ O
aimait O
généralement O
, O
parce O
qu’ O
il O
se O
montrait O
toujours O
affable O
et O
gai O
. O
En O
rentrant O
dans O
l’ O
intérieur O
de O
Tlemcen S-LOC
, O
M.Varon S-PER
se O
dirigea O
vers O
un O
café O
qui O
se O
trouvait O
alors O
à O
l’ O
un O
des O
angles O
de O
la O
place B-LOC
du I-LOC
Mechouar E-LOC
, O
et O
où O
plusieurs O
officiers O
étaient O
déjà O
réunis O
depuis O
longtemps O
. O
Aussitôt O
qu’ O
ils O
aperçurent O
Georges S-MISC
, O
ils O
s’ O
écrièrent O
: O
— O
Enfin O
! O
voici O
Varon B-MISC
! E-MISC
Évidemment O
, O
on O
comptait O
sur O
le O
nouveau O
venu O
pour O
réveiller O
la O
conversation O
| | O
mais O
Georges S-MISC
salua O
sans O
dire O
un O
mot O
, O
s’ O
assit O
et O
resta O
pensif O
. O
Il O
se O
tourna O
machinalement O
du O
côté O
de O
la O
place O
, O
la O
promenade O
habituelle O
des O
habitants O
de O
Tlemcen S-LOC
, O
et O
semblait O
la O
considérer O
avec O
un O
intérêt O
inaccoutumé O
. O
— O
Que O
regardes O
-tu O
là O
? O
lui O
demanda O
Henri B-PER
Laudun E-PER
, O
un O
autre O
lieutenant O
du O
même O
corps O
. O
— O
Pour O
nous O
, O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
| | O
mais O
je O
suis O
certain O
que O
Georges S-MISC
y O
trouve O
des O
choses O
d’ O
un O
aspect O
trèspittoresque O
. O
D’ O
abord O
, O
la O
beauté O
des O
costumes O
: O
té1 O
. O
10 O
MERYEM S-PER
moin O
ce O
gamin O
vêtu O
à O
demi O
d’ O
un O
lambeau O
de O
haïc O
. O
— O
Et O
ces O
petites O
juives O
, O
avec O
leurs O
chemises O
de O
couleur O
, O
leurs O
chevelures O
flottantes O
et O
ces O
manches O
de O
mousseline O
qui O
traînent O
jusqu’ O
à O
terre O
quand O
elles O
sont O
déployées O
. O
— O
Oui O
, O
reprit O
Gaston S-PER
| | O
mais O
ces O
manches O
rattachées O
derrière O
leur O
taille O
, O
laissent O
voir O
des O
bras O
passablement O
noirs O
| | O
leur O
jupon O
étroit O
, O
effiloqué O
, O
trahit O
des O
jambes O
maigres O
, O
— O
et O
vous O
savez O
comme O
moi O
que O
pour O
circuler O
ainsi O
librement O
les O
cheveux O
au O
vent O
, O
il O
faut O
que O
ces O
filles O
-là O
soient O
de O
bien O
pauvres O
ou O
de O
bien O
misérables O
créatures O
. O
— O
Voilà O
encore O
l’ O
Espagnole S-LOC
bistrée O
comme O
la O
Mauresque S-PER
, O
et O
ajoutant O
à O
sa O
beauté O
le O
charme O
provoquant O
que O
lui O
donne O
la O
conscience O
de O
sa O
liberté O
. O
Et O
la O
Française S-LOC
! O
… O
— O
Un O
autre O
portrait O
dont O
vous O
me O
ferez O
grâce O
, O
interrompit O
Gaston S-PER
, O
parce O
qu’ O
il O
me O
paraîtrait O
aussi O
inexact O
que O
le O
premier O
. O
Nous O
ne O
voyons O
pas O
ces O
types O
du O
même O
oeil O
. O
L’ O
Espagnole S-LOC
que O
je O
rencontre O
ici O
à O
chaque O
pas O
est O
vieille O
et O
fanée O
| | O
elle O
a O
laissé O
clans O
son O
pays O
sa O
beauté O
et O
sa O
vertu O
. O
La O
Française S-LOC
ne O
vaut O
guère O
mieux O
. O
Ce O
qui O
les O
a O
conduites O
en O
ces O
parages O
, O
c’ O
est O
une O
misère O
méritée O
, O
ou O
tout O
au O
moins O
de O
graves O
erreurs O
de O
jeunesse O
. O
Une O
pareille O
conviction O
ne O
me O
réchauffe O
pas O
le O
coeur O
à O
leur O
endroit O
. O
L’ B-MISC
amour I-MISC
, I-MISC
selon I-MISC
moi E-MISC
, O
est O
une O
croyance O
, O
et O
si O
ces O
femmes O
peuvent O
encore O
inspirer O
quelque O
chose O
, O
ce O
n’ O
est O
certes O
pas O
la O
foi O
. O
— O
Si O
vous O
parlez O
de O
croyance O
à O
propos O
de O
la O
première O
femme O
venue O
, O
nous O
ne O
nous O
entendrons O
jamais O
, O
dit O
Henri B-PER
Laudun E-PER
. O
MERYEM S-ORG
11 O
— O
Je O
le O
crois O
bien O
! O
vous O
effleurez O
la O
vie O
et O
je O
la O
creuse O
. O
— O
Pardon S-MISC
, O
il O
y O
en O
a O
beaucoup O
| | O
seulement O
les O
plus O
belles O
ne O
se O
montrent O
pas O
, O
et O
franchement O
je O
ne O
le O
regrette O
guère O
. O
— O
Vous O
leur O
en O
êtes O
même O
reconnaissant O
? O
s’ O
écria O
Gaston S-PER
en O
riant O
. O
— O
Très-reconnaissant O
… O
Avez O
-vous O
jamais O
séjourné O
dans O
notre O
Midi S-LOC
? O
— O
Non O
, O
jamais O
. O
— O
Et O
vous O
, O
capitaine O
? O
continua O
Henri S-PER
en O
s’ O
adressant O
à O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
. O
— O
J’ O
ai O
passé O
trois O
ans O
à O
Toulouse S-LOC
. O
— O
Alors O
, O
vous O
me O
comprendrez O
. O
En O
France S-LOC
, O
nous O
voyons O
au O
moins O
toutes O
les O
femmes O
, O
jolies O
ou O
laides O
, O
bien O
entendu O
. O
Dans O
quelques O
endroits O
, O
cela O
peut O
avoir O
des O
charmes O
. O
Mais O
dans O
le O
Midi S-LOC
, O
où O
chaque O
mari O
et O
chaque O
père O
désigne O
tout O
individu O
en O
uniforme O
à O
sa O
femme O
et O
à O
sa O
fille O
comme O
un O
homme O
dangereux O
, O
un O
étranger O
et O
même O
un O
ennemi O
, O
cette O
liberté O
de O
voir O
les O
femmes O
ne O
m’ O
a O
jamais O
servi O
qu’ O
à O
maudire O
les O
plus O
jolies O
. O
— O
Vous O
avez O
eu O
du O
malheur O
. O
J’ O
ai O
failli O
me O
marier O
dix O
fois O
à O
Toulouse S-LOC
, O
répondit O
le O
capitaine O
en O
relevant O
l’ O
extrémité O
de O
sa O
moustache O
et O
se O
redressant O
de O
manière O
à O
faire O
ressortir O
son O
buste O
. O
— O
Oh B-MISC
! E-MISC
vous O
! O
vous O
possédez O
cent O
mille O
francs O
en O
terres O
, O
et O
les O
Toulousains S-LOC
sont O
des O
gens O
positifs O
. O
Le O
capitaine O
de O
Barres S-PER
sourit O
de O
cette O
réponse O
en O
homme O
sûr O
de O
ses O
avantages O
personnels O
. O
Il O
était O
vrai O
- O
12 O
MERYEM S-PER
ment O
beau O
dans O
le O
sens O
le O
plus O
large O
qu’ O
on O
donne O
à O
ce O
mot O
, O
et O
n’ O
avait O
d’ O
autre O
défaut O
que O
celui O
d’ O
en O
être O
trop O
convaincu O
. O
— O
Je O
ne O
suis O
pas O
de O
votre O
avis O
, O
dit O
-il O
à O
M. B-PER
Laudun E-PER
. O
En O
France S-LOC
, O
les O
femmes O
aimables O
et O
les O
femmes O
de O
goût O
ne O
manquent O
nulle O
part O
… O
Ici O
, O
je O
n’ O
en O
connais O
qu’ O
une O
seule O
… O
malheureusement O
… O
— O
Laquelle O
? O
interrompirent O
à O
la O
fois O
, O
Henri S-PER
et O
Gaston S-PER
. O
— O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
! O
répéta O
Georges S-MISC
, O
que O
ce O
nom O
fit O
bondir O
involontairement O
. O
— O
Il O
a O
parlé O
! O
dit O
Henri S-PER
avec O
une O
gravité O
comique O
. O
Je O
parie O
, O
reprit O
-il O
, O
que O
Georges S-MISC
vient O
de O
guerroyer O
dans O
les O
ruines O
avec O
les O
scorpions O
, O
et O
qu’ O
il O
se O
reproche O
d’ O
avoir O
forcé O
ces O
innocentes O
bêtes O
à O
se O
donner O
la O
mort O
. O
— O
Non B-MISC
! E-MISC
je O
tiens O
Je O
corps O
du O
délit O
, O
s’ O
écria O
M. B-PER
Durner E-PER
en O
enlevant O
délicatement O
l’ O
album O
qui O
sortait O
à O
demi O
de O
la O
poche O
du O
jeune O
lieutenant O
. O
Varon S-PER
se O
sera O
passionné O
pour O
une O
de O
ces O
misérables O
et O
sombres O
masures O
que O
son O
crayon O
seul O
rend O
charmantes O
. O
Admirez O
cela O
, O
capitaine O
| | O
vous O
êtes O
artiste O
aussi O
. O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
c’ O
est O
vrai O
, O
dit O
Henri S-PER
| | O
le O
capitaine O
joue O
du O
violon O
, O
il O
doit O
se O
connaître O
en O
dessin O
. O
Cette O
plaisanterie O
fit O
encore O
rire O
le O
capitaine O
, O
mais O
n’ O
eut O
aucun O
succès O
auprès O
de O
Georges S-MISC
, O
qui O
se O
contenta O
de O
répondre O
gravement O
: O
MERYEM S-MISC
13 O
— O
Les S-LOC
arts O
se O
tiennent O
. O
— O
Il O
n’ O
y O
a O
que O
des O
feuilles O
blanches O
, O
dit O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
en O
feuilletant O
l’ O
album O
. O
Ah B-MISC
! E-MISC
voici O
un O
commencement O
de O
croquis O
, O
puis O
… O
plus O
rien O
. O
Jeune O
homme O
, O
ajouta O
-t-il O
en O
se O
penchant O
vers O
Georges S-MISC
, O
vous O
avez O
vu O
aujourd’hui O
madame O
de O
Juilly S-LOC
? O
Georges S-MISC
tressaillit O
involontairement O
. O
— O
Et O
vous O
aurez O
le O
plaisir O
de O
la O
voir O
encore O
: O
car O
la O
voilà O
… O
Une O
femme O
, O
en O
effet O
, O
s’ O
avançait O
sur O
la O
place O
au O
bras O
du O
colonel B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
. O
Elle O
était O
jeune O
et O
fort O
belle O
| | O
mais O
la O
blancheur O
éclatante O
de O
son O
teint O
, O
et O
la O
couronne O
de O
cheveux O
blonds O
qui O
parait O
son O
front O
, O
ne O
permettait O
pas O
de O
la O
confondre O
avec O
celle O
que O
Georges S-MISC
avait O
remarquée O
dans O
le O
ravin O
. O
— O
Ce O
n’ O
est O
pas O
elle O
! O
s’ O
écria O
-t-il O
comme O
s’ O
il O
se O
rassurait O
. O
— O
Vous O
vous O
trompez O
, O
reprit O
le O
capitaine O
, O
qui O
se O
méprit O
sur O
le O
sens O
de O
celte O
exclamation O
| | O
je O
l’ O
ai O
déjà O
rencontrée O
à O
Oran S-LOC
, O
dans O
une O
maison O
où O
elle O
se O
trouvait O
avec O
ses O
deux O
filles O
, O
et O
je O
la O
reconnais O
très-bien O
. O
Je O
me O
permettrai O
même O
d’ O
aller O
la O
saluer O
. O
Cet O
empressement O
pourra O
déplaire O
à O
son O
vieux O
mari O
| | O
heureusement O
, O
peu O
m’ O
importe O
ce O
qu’ O
il O
en O
pensera O
| | O
il O
n’ O
est O
pas O
mon O
chef O
. O
» O
Le O
capitaine O
quitta O
la O
table O
où O
il O
était O
assis O
devant O
le O
café O
, O
et O
, O
gracieux O
, O
le O
regard O
fascinateur O
, O
alla O
s’ O
incliner O
devant O
madame O
de O
Juilly S-LOC
. O
Varon S-PER
le O
suivit O
des O
yeux O
en O
se O
disant O
: O
— O
Elle O
ne O
peut O
être O
la O
fille O
de O
cette O
femme O
si O
blonde O
et O
si O
jeune O
| | O
mais O
alors O
qui O
donc O
est O
-elle O
? O
14 O
MERYEM B-PER
IV E-PER
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
n’ O
était O
pas O
aussi O
jeune O
qu’ O
elle O
le O
paraissait O
, O
ni O
son O
mari O
aussi O
vieux O
qu’ O
on O
pouvait O
le O
croire O
en O
le O
voyant O
. O
Elle O
avait O
conservé O
cette O
fraîcheur O
et O
cet O
éclat O
qui O
rendent O
les O
blondes O
si O
attrayantes O
quand O
elles O
sont O
belles O
. O
Elle O
restait O
blanche O
, O
grasse O
, O
souple O
et O
mince O
, O
aucun O
pli O
ne O
coupait O
le O
grain O
de O
sa O
peau O
, O
aucune O
fatigue O
n’ O
avait O
encore O
altéré O
la O
pureté O
de O
ses O
lèvres O
, O
ni O
le O
doux O
éclat O
de O
son O
regard O
. O
A O
trente-quatre O
ans O
, O
elle O
paraissait O
en O
avoir O
tout O
au O
plus O
vingt-cinq O
. O
Le O
colonel O
, O
au O
contraire O
, O
à O
quarantecinq O
ans O
, O
en O
accusait O
au O
moins O
cinquante O
. O
Cependant O
, O
sa O
santé O
était O
robuste O
et O
ses O
traits O
réguliers O
, O
mais O
le O
climat O
de O
l’ B-LOC
Afrique E-LOC
avait O
blanchi O
de O
bonne O
heure O
ses O
cheveux O
, O
tanné O
sa O
peau O
et O
ridé O
son O
front O
et O
ses O
joues O
. O
Pendant O
qu’ O
il O
faisait O
ses O
laborieuses O
campagnes O
, O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
l’ O
attendait O
paisiblement O
dans O
sa O
famille O
.Tant O
que O
sa O
vie O
de O
soldat O
fut O
rude O
, O
il O
ne O
voulut O
pas O
la O
lui O
faire O
partager O
, O
et O
s’ O
il O
l’ O
avait O
enfin O
amenée O
à O
Oran S-LOC
et O
à O
Tlemcen S-LOC
, O
c’ O
est O
qu’ O
Oran S-LOC
est O
une O
ville O
des O
plus O
agréables O
, O
et O
Tlemcen S-LOC
une O
des O
résidences O
les O
plus O
saines O
de O
l’ O
Algérie S-LOC
. O
Puis O
, O
le O
colonel O
s’ O
était O
attaché O
à O
ce O
pays O
où O
il O
avait O
lutté O
, O
souffert O
et O
contribué O
, O
pour O
sa O
part O
, O
à O
la O
conquête O
et O
à O
la O
colonisation O
, O
et O
il O
tenait O
à O
jouir O
de O
son O
oeuvre O
. O
Cette O
détermination O
semblait O
devoir O
lui O
assurer O
le O
bonheur O
| | O
il O
tenait O
beaucoup O
à O
la O
vie O
de O
famille O
et O
MERYEM B-ORG
13 E-ORG
avait O
pour O
sa O
femme O
une O
affection O
profonde O
, O
enthousiaste O
, O
à O
laquelle O
ses O
longues O
et O
fréquentes O
séparations O
avaient O
imposé O
jusque O
-là O
de O
rudes O
épreuves O
. O
Mais O
comme O
la O
perspective O
du O
bonheur O
est O
souvent O
trompeuse O
en O
ce O
monde O
, O
la O
vie O
de O
ces O
époux O
réunis O
fut O
moins O
douce O
qu’ O
ils O
ne O
l’ O
avaient O
espéré O
: O
l’ O
humeur O
du O
colonel O
s’ O
était O
aigrie O
par O
suite O
de O
ses O
changements O
perpétuels O
d’ O
existence O
. O
Cette O
altération O
de O
son O
caractère O
survivait O
aux O
circonstances O
qui O
l’ O
avaient O
produite O
, O
et O
depuis O
cinq O
ans O
qu’ O
elle O
ne O
quittait O
plus O
son O
mari O
, O
madame O
de O
Juilly S-LOC
le O
trouvait O
souvent O
brusque O
, O
fantasque O
, O
et O
subissait O
d’ O
incompréhensibles O
scènes O
, O
qu’ O
une O
larme O
terminait O
, O
mais O
qui O
recommençaient O
incessamment O
sous O
le O
moindre O
prétexte O
. O
Ce O
caractère O
bizarre O
faisait O
passer O
le O
colonel O
pour O
jaloux O
, O
et O
il O
l’ O
était O
en O
effet O
à O
sa O
manière O
. O
Orgueilleux O
de O
sa O
femme O
, O
il O
voulait O
qu’ O
elle O
fût O
admirée O
. O
Il O
l’ O
entraînait O
dans O
le O
monde O
, O
l’ O
obligeait O
à O
être O
élégante O
, O
aimable O
, O
applaudissait O
à O
ses O
succès O
, O
jusqu’ O
au O
moment O
où O
, O
s’ O
offusquant O
d’ O
un O
mot O
, O
d’ O
un O
regard O
, O
d’ O
un O
sourire O
, O
il O
lui O
faisait O
payer O
par O
quelque O
dureté O
son O
triomphe O
ou O
sa O
joie O
. O
Et O
la O
jeune O
femme O
, O
si O
gaie O
tout O
à O
l’ O
heure O
, O
soudain O
pâlissait O
, O
tremblait O
et O
le O
suppliait O
du O
regard O
. O
Quelquefois O
, O
ce O
regard O
suffisait O
pour O
le O
calmer O
| | O
mais O
le O
plus O
souvent O
l’ O
irritation O
persistait O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
devait O
quitter O
la O
fête O
et O
subir O
en O
rentrant O
la O
colère O
ou O
les O
bouderies O
glaciales O
de O
son O
mari O
. O
Sa O
vie O
devint O
une O
alternative O
de O
bonheur O
et O
de O
larmes O
. O
Elle O
était O
bien O
aimée O
, O
et O
il O
lui O
arrivait O
d’ O
en O
douter O
. O
Dévouée O
et O
impressionnable O
, O
elle O
avait O
des O
révoltes O
intimes O
contre O
ce O
despotisme O
qui O
l’ O
humiliait O
, O
mais O
sa O
timidité O
l’ O
empêchait O
de O
s’ O
en O
plaindre O
. O
Extérieurement O
, O
elle O
se O
résignait O
, O
et O
le O
colonel O
se O
persuadait O
16 O
MERYEM S-PER
qu’ O
en O
somme O
il O
était O
un O
excellent O
mari O
. O
Il O
ne O
pensait O
pas O
que O
plus O
une O
femme O
est O
digne O
d’ O
amour O
, O
plus O
est O
grande O
sa O
susceptibilité O
. O
Pendant O
quelques O
instants O
de O
causerie O
avec O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
à O
Oran S-LOC
, O
le O
capitaine O
de O
Barres S-PER
avait O
trouvé O
le O
moyen O
de O
lui O
adresser O
au O
moins O
dix O
phrases O
d’ O
une O
amabilité O
exagérée O
. O
Mais O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
avait O
parfaitement O
compris O
ce O
jeu O
de O
physionomie O
. O
Aussi O
, O
quand O
le O
capitaine O
s’ O
approcha O
d’ O
elle O
sur O
la O
place O
de O
Tlemcen S-LOC
, O
elle O
prit O
un O
air O
glacial O
. O
Cette O
froideur O
satisfit O
le O
colonel O
, O
qui O
sourit O
alors O
à O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
. O
— O
Capitaine S-MISC
, O
lui O
dit O
-il O
, O
je O
suis O
heureux O
de O
vous O
retrouver O
ici O
| | O
nous O
voilà O
isolés O
, O
ennuyés O
comme O
des O
gens O
qui O
arrivent O
du O
bout O
du O
monde O
| | O
vous O
viendrez O
nous O
voir O
, O
j’ O
espère O
? O
— O
Certainement O
, O
dit O
le O
capitaine O
en O
envoyant O
à O
madame O
de O
Juilly S-LOC
son O
plus O
séduisant O
regard O
. O
Ce O
fut O
du O
bien O
perdu O
, O
car O
elle O
détournait O
obstinément O
les O
yeux O
. O
— O
Souvent O
et O
en O
ami O
, O
insista O
le O
colonel O
— O
Ce O
sera O
trop O
d’ O
honneur O
pour O
moi O
, O
répondit O
le O
capitaine O
ravi O
. O
— O
Et O
un O
plaisir O
pour O
nous O
, O
ajouta O
le O
colonel O
de O
plus O
en O
plus O
aimable O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
impatientée O
et O
ne O
comprenant O
rien O
à O
ce O
caprice O
, O
salua O
précipitamment O
et O
entraîna O
son O
mari O
. O
— O
Quelle O
bonne O
rencontre O
! O
s’ O
empressa O
de O
lui O
dire O
le O
colonel O
. O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
est O
excellent O
musicien O
, O
chose O
assez O
rare O
en O
Algérie S-LOC
| | O
vous O
ferez O
des O
duos O
et O
même O
des O
trios O
avec O
lui O
, O
puisque O
notre O
fille O
ne O
chante O
pas O
trop O
mal O
. O
MERYEM S-ORG
17 O
— O
Mais O
cet O
homme O
me O
déplaît O
! O
s’ O
écria O
la O
jeune O
femme O
. O
— O
Comment O
, O
il O
vous O
déplaît O
? O
Vous O
ne O
me O
paraissiez O
pas O
du O
tout O
de O
cet O
avis O
à O
Oran S-LOC
? O
— O
A O
Oran S-LOC
, O
je O
ne O
lui O
ai O
parlé O
qu’ O
une O
fois O
| | O
il O
ne O
faisait O
que O
passer O
dans O
cette O
ville O
et O
j’ O
espérais O
né O
plus O
le O
voir O
. O
J’ O
ai O
donc O
été O
aimable O
pour O
lui O
comme O
on O
l’ O
est O
pour O
les O
ennuyeux O
, O
quand O
on O
sait O
qu’ O
ils O
ne O
pourront O
devenir O
des O
importuns O
. O
Vraiment O
, O
les O
femmes O
ont O
d’ O
étranges O
façons O
d’ O
agir O
, O
dit O
le O
colonel O
, O
qui O
aimait O
à O
mettre O
sa O
fantasque O
humeur O
au O
compte O
de O
sa O
femme O
. O
— O
Décidément S-MISC
vous O
l’ O
avez O
en O
horreur O
, O
ce O
malheureux O
capitaine O
. O
J’ O
en O
suis O
fâché O
, O
car O
, O
pour O
ma O
part O
, O
il O
me O
fait O
l’ O
effet O
d’ O
un O
homme O
charmant O
, O
et O
si O
vous O
tenez O
à O
ne O
pas O
me O
contrarier O
, O
vous O
l’ O
accueillerez O
bien O
. O
Une O
des O
manies O
du O
colonel O
était O
d’ O
attirer O
chez O
lui O
les O
hommes O
pour O
lesquels O
sa O
femme O
témoignait O
de O
l’ O
antipathie O
. O
Puis O
, O
le O
colonel O
était O
fin O
, O
rusé O
, O
pénétrant O
| | O
quand O
elle O
n’ O
osait O
dire O
hautement O
sa O
pensée O
, O
elle O
préférait O
garder O
le O
silence O
. O
18 O
MERYEM S-ORG
C’ O
est O
le O
parti O
qu’ O
elle O
prit O
à O
propos O
du O
capitaine O
, O
pour O
ne O
pas O
avouer O
à O
son O
mari O
que O
la O
crainte O
d’ O
exciter O
sa O
jalousie O
entrait O
pour O
beaucoup O
dans O
l’ O
aversion O
qu’ O
elle O
avait O
manifestée O
. O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
n’ O
entendait O
pas O
qu’ O
on O
le O
crût O
jaloux O
| | O
ce O
seul O
mot O
l’ O
eût O
mis O
en O
fureur O
. O
En O
ce O
moment O
, O
tous O
deux O
se O
dirigeaient O
en O
silence O
vers O
leur O
demeure O
. O
Nous O
allons O
les O
accompagner O
chez O
eux O
, O
pour O
faire O
connaissance O
avec O
cette O
habitation O
. O
Ils O
entrèrent O
par O
une O
porte O
très-basse O
dans O
une O
maison O
irrégulièrement O
bâtie O
. O
Une O
première O
porte O
intérieure O
se O
présentait O
à O
droite O
| | O
c’ O
était O
celle O
de O
l’ O
écurie O
, O
soigneusement O
fermée O
. O
Puis O
venait O
une O
cour O
carrée O
, O
encadrée O
de O
fleurs O
, O
et O
aux O
angles O
de O
laquelle O
grimpaient O
de O
magnifiques O
grenadiers O
. O
Plusieurs O
portes O
vitrées O
s’ O
ouvraient O
sur O
la O
cour O
, O
et O
l’on O
voyait O
s’ O
agiter O
doucement O
les O
portières O
blanches O
et O
roses O
qui O
retombaient O
derrière O
elles O
, O
et O
qu’ O
un O
souffle O
insensible O
soulevait O
. O
Une O
petite O
fontaine O
jaillissait O
au O
milieu O
de O
cette O
cour O
, O
et O
rafraîchissait O
incessamment O
le O
parterre O
. O
Parmi O
les O
fleurs O
, O
on O
avait O
ménagé O
d’ O
étroits O
passages O
pour O
pénétrer O
dans O
l’ O
intérieur O
de O
la O
maison O
. O
Chaque O
pièce O
formait O
un O
carré O
long O
avec O
une O
porte O
unique O
, O
de O
la O
hauteur O
du O
plafond O
, O
et O
une O
fenêtre O
dans O
le O
coin’ O
. O
Aucune O
de O
ces O
ouvertures O
ne O
donnait O
au O
dehors O
. O
Sur O
trois O
côtés O
, O
la O
maison O
se O
terminait O
au O
premier O
étage O
par O
une O
terrasse O
d’ O
une O
surface O
égaie O
à O
celle O
de O
l’ O
appartement O
. O
Mais O
au O
fond O
de O
la O
cour O
, O
on O
avait O
élevé O
depuis O
peu O
la O
façade O
intérieure O
pour O
bâtir O
deux O
pièces O
de O
plus O
. O
C’ O
était O
, O
on O
le O
voit O
, O
une O
maison O
mauresque O
appropriée O
aux O
besoins O
et O
aux O
habitudes O
d’ O
une O
famille O
française O
. O
Dès O
que O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
entra O
dans O
la O
cour O
, O
une O
MERYEM S-ORG
19 O
blonde O
fille O
, O
son O
portrait O
rajeuni O
de O
dix O
ans O
, O
souleva O
une O
des O
portières O
. O
— O
C’ O
est O
vous O
, O
s’ O
écria O
-t-elle O
en O
se O
précipitant O
dans O
ses O
bras O
et O
en O
tendant O
son O
front O
au O
colonel O
qui O
y O
mit O
un O
baiser O
de O
père O
. O
— O
Chère O
fille O
, O
dit O
-il O
, O
où O
est O
Marie S-PER
? O
— O
Elle O
repose O
un O
peu O
| | O
elle O
est O
fatiguée O
de O
sa O
longue O
course O
. O
— O
C’ O
est O
vrai O
, O
nous O
avons O
fait O
ensemble O
beaucoup O
de O
chemin O
aujourd’hui O
| | O
cet O
enfant O
est O
intrépide O
, O
on O
dirait O
un O
vrai O
garçon O
. O
Le O
colonel O
accentua O
fortement O
ce O
dernier O
mot O
. O
En O
le O
prononçant O
il O
souriait O
, O
et O
une O
joie O
intime O
perçait O
dans O
ce O
sourire O
. O
V B-PER
M. I-PER
Varon E-PER
se O
dirigeait O
deux O
jours O
après O
vers O
l’ O
habitation O
du O
colonel O
. O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
ne O
s’ O
était O
occupé O
que O
de O
madame O
de O
Juilly S-LOC
. O
Quant O
à O
ses O
filles O
, O
l’ O
une O
lui O
avait O
paru O
brune O
et O
l’ O
autre O
blonde O
, O
c’ O
était O
tout O
ce O
qu’ O
il O
en O
savait O
. O
D’ O
ailleurs O
Georges S-MISC
se O
gardait O
d’ O
avouer O
tout O
l’ O
attrait O
que O
cette O
conversation O
avait O
pour O
lui O
. O
Le O
souvenir O
de O
la O
fière O
amazone O
qu’ O
il O
avait O
entrevue O
dans O
le O
ravin O
lui O
impo- O
20 O
MERYEM S-PER
sait O
déjà O
cette O
discrétion O
, O
marque O
certaine O
d’ O
un O
véritable O
amour O
. O
Il O
ne O
voulait O
pas O
l’ O
exposer O
aux O
railleries O
de O
ses O
camarades O
. O
De O
son O
côté O
, O
le O
capitaine O
, O
orgueilleux O
de O
son O
succès O
auprès O
du O
colonel O
, O
succès O
qu’ O
il O
attribuait O
modestement O
à O
l’ O
influence O
de O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
avait O
bien O
assez O
à O
faire O
de O
le O
raconter O
à O
ses O
amis O
. O
Il O
leur O
affirmait O
de O
très-bonne O
foi O
qu’ O
elle O
lui O
avait O
fait O
le O
plus O
charmant O
accueil O
. O
— O
Oh B-MISC
! E-MISC
quelle O
femme O
! O
quelle O
femme O
! O
répétait O
-il O
| | O
il O
n’ O
y O
a O
qu’ O
une O
perle O
comme O
celle O
-là O
à O
Tlemcen S-LOC
, O
et O
elle O
s’ O
y O
trouve O
exprès O
pour O
moi O
. O
— O
Distinguons S-PER
, O
capitaine O
, O
s’ O
était O
empressé O
de O
lui O
demander O
Henri B-PER
Laudun E-PER
: O
y O
vient O
-elle O
exprès O
, O
ou O
s’ O
y O
trouve O
-t-elle O
seulement O
? O
Cette O
question O
calma O
les O
transports O
de O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
| | O
il O
comprit O
tout O
à O
coup O
quelles O
idées O
fâcheuses O
sur O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
ses O
paroles O
imprudentes O
pouvaient O
donner O
à O
ses O
camarades O
, O
et O
répondit O
trèssérieusement O
: O
— O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
est O
la O
femme O
la O
plus O
honorable O
que O
je O
connaisse O
. O
— O
Ce O
qui O
veut O
dire O
? O
insista O
Henri S-PER
, O
impitoyable O
pour O
l’ O
amour-propre O
du O
capitaine O
. O
— O
Ce O
qui O
veut O
dire O
qu’ O
elle O
ne O
peut O
être O
venue O
à O
Tlemcen S-LOC
exprès O
pour O
moi O
. O
— O
Bravo B-MISC
! E-MISC
capitaine O
, O
s’ O
écria O
Georges S-MISC
touché O
de O
la O
loyale O
franchise O
avec O
laquelle O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
s’ O
exécutait O
. O
Evidemment O
M. B-PER
Laudun E-PER
s’ O
était O
attendu O
à O
une O
autre O
réponse O
, O
car O
il O
eut O
l’ O
air O
légèrement O
embarrassé O
. O
Mais O
le O
capitaine O
, O
sans O
le O
remarquer O
, O
se O
rapprocha O
de O
Georges S-MISC
, O
et O
, O
lui O
serrant O
la O
main O
, O
lui O
dit O
bas O
et O
rapidement O
: O
— O
Vous O
serez O
mon O
ami O
. O
MERYEM S-ORG
21 O
Ces O
mots O
firent O
deviner O
à O
M. B-PER
Varon E-PER
le O
véritable O
caractère O
du O
capitaine O
. O
En O
lui O
l’ O
amour-propre O
cédait O
toujours O
à O
la O
vérité O
, O
et O
la O
tète O
écoutait O
le O
coeur O
. O
Ceci O
se O
passait O
quelques O
minutes O
avant O
la O
visite O
de O
Georges S-MISC
à O
son O
chef O
. O
Le O
colonel O
était O
absent O
| | O
mais O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
recevait O
. O
On O
introduisit O
le O
visiteur O
dans O
un O
petit O
salon O
où O
trois O
femmes O
se O
levèrent O
pour O
l’ O
accueillir O
, O
, O
toutes O
trois O
belles O
et O
souriantes O
: O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
Elise S-PER
, O
sa O
dernière O
fille O
, O
son O
portrait O
vivant O
, O
mais O
encore O
plus O
blonde O
, O
et O
Marie S-PER
, O
l’ O
objet O
de O
l’ O
ardente O
curiosité O
du O
jeune O
homme O
. O
C’ O
était O
bien O
elle O
! O
Il O
sentit O
peser O
de O
nouveau O
sur O
lui O
ce O
regard O
qui O
l’ O
attirait O
en O
le O
dominant O
| | O
malgré O
le O
gracieux O
empressement O
que O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
mettait O
dans O
son O
accueil O
, O
une O
contrainte O
singulière O
ser O
- O
rait O
le O
coeur O
du O
jeune O
officier O
et O
tenait O
sa O
bouche O
close O
. O
Les O
minutes O
s’ O
écoulaient O
longues O
comme O
des O
heures O
| | O
les O
monosyllabes O
mêmes O
expiraient O
sur O
ses O
lèvres O
| | O
il O
se O
sentait O
devenir O
ridicule O
… O
Heureusement O
Marie S-PER
lui O
vint O
en O
aide O
. O
- O
- O
Nous O
nous O
sommes O
déjà O
vus O
, O
monsieur O
, O
dit O
-elle O
. O
Ces O
quelques O
mots O
rompirent O
le O
charme O
, O
et O
le O
jeune O
amoureux O
crut O
voir O
s’ O
entr'ouvrir O
le O
ciel O
. O
Elle O
se O
souvenait O
de O
lui O
! O
Elle O
l’ O
avait O
donc O
remarqué O
? O
— O
Oui O
, O
mademoiselle O
, O
répondit O
-il O
| | O
mais O
cette O
rencontre O
a O
été O
bien O
fugitive O
, O
et O
je O
n’ O
espérais O
pas O
que O
vous O
en O
auriez O
conservé O
le O
souvenir O
. O
— O
Il O
faut O
que O
j’ O
aie O
la O
mémoire O
bonne O
et O
le O
coup O
d’ O
oeil O
sûr O
. O
Je O
dessine O
aussi O
le O
paysage O
. O
— O
Rien O
ne O
lui O
a O
échappé O
, O
pensa O
- O
t-il O
. O
— O
Vous O
aviez O
choisi O
l’ O
autre O
jour O
un O
endroit O
ravissant O
pour O
un O
artiste O
, O
continua O
-t-elle O
. O
La O
jeune O
fille O
sourit O
, O
et O
son O
sourire O
, O
où O
rayonnait O
la O
franchise O
, O
semblait O
être O
l’ O
expression O
d’ O
une O
pensée O
heureuse O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
indiqua O
à O
Georges S-PER
, O
comme O
une O
des O
oeuvres O
de O
Marie S-PER
, O
un O
tableau O
où O
les O
ruines O
de O
Santa-Cruz S-LOC
, O
à O
Mers-el-Kébir S-LOC
resplendissaient O
colo- O
. O
rées O
par O
le O
soleil O
d’ O
Afrique S-LOC
. O
C’ O
était O
vigoureusement O
peint O
: O
le O
soleil O
brûlait O
, O
la O
pierre O
faisait O
saillie O
sur O
la O
toile O
. O
Georges S-MISC
admirait O
encore O
quand O
le O
colonel O
entra O
, O
lui O
tendit O
la O
main O
et O
, O
regardant O
aussi O
le O
tableau O
, O
s’ O
écria O
: O
— O
N’ O
est O
-ce O
pas O
que O
c’ O
est O
beau O
? O
Le O
visage O
de O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
s’ O
éclairait O
d’ O
une O
vive O
satisfaction O
. O
— O
Vous O
me O
faites O
plaisir O
, O
M. B-PER
Varon E-PER
, O
en O
accordant O
votre O
attention O
à O
celte O
toile O
| | O
mais O
cela O
ne O
m’ O
étonne O
pas O
. O
Je O
sais O
déjà O
que O
vous O
êtes O
un O
véritable O
artiste O
, O
et O
que O
votre O
suffrage O
a O
son O
prix O
. O
— O
Vous O
me O
jugez O
trop O
favorablement O
, O
mon O
colonel O
. O
En O
sachant O
employer O
comme O
vous O
le O
faites O
vos O
heures O
de O
loisir O
, O
vous O
ne O
donnerez O
jamais O
de O
scandaleux O
exemples O
au O
soldat O
| | O
l’ O
amour O
de O
l’ O
art O
agrandit O
et O
élève O
le O
coeur O
. O
Le O
colonel O
s’ O
exprimait O
avec O
un O
ton O
d’ O
affabilité O
qui O
lui O
était O
ordinaire O
vis-à-vis O
de O
ses O
inférieurs O
, O
de O
ses O
MERYEM S-ORG
23 O
amis O
et O
des O
membres O
de O
sa O
famille O
, O
pourvu O
qu’ O
il O
ne O
fût O
pas O
surpris O
dans O
un O
moment O
d’ O
humeur O
contre O
sa O
femme O
. O
En O
présence O
d’ O
un O
étranger O
, O
sa O
bienveillance O
en O
venait O
facilement O
à O
la O
gaieté O
, O
comme O
ses O
affections O
ou O
ses O
sentiments O
à O
l’ O
exaltation O
. O
Généralement S-MISC
trèsaccessible O
à O
l’ O
impression O
du O
moment O
, O
il O
se O
montrait O
lui-même O
, O
se O
souciant O
peu O
de O
se O
déguiser O
. O
Avec O
une O
telle O
disposition O
, O
il O
se O
laissait O
aller O
plus O
facilement O
et O
plus O
vite O
que O
bien O
d’ O
autres O
à O
l’ O
effet O
produit O
par O
une O
physionomie O
nouvelle O
. O
Georges S-MISC
avait O
une O
figure O
heureuse O
plutôt O
que O
belle O
. O
Il O
possédait O
cet O
attrait O
indéfinissable O
qui O
produit O
la O
sympathie O
avant O
de O
laisser O
le O
temps O
de O
songer O
à O
la O
beauté O
. O
Il O
avait O
de O
plus O
une O
tournure O
élégante O
et O
distinguée O
, O
avantage O
plus O
digne O
d’ O
être O
apprécié O
chez O
un O
homme O
que O
des O
traits O
réguliers O
. O
— O
Permettez B-MISC
-moi E-MISC
, O
continua O
le O
colonel O
, O
de O
vous O
présenter O
à O
ma O
famille O
, O
que O
vous O
connaissez O
très-peu O
encore O
. O
D’ O
abord O
, O
à O
madame O
de O
Juilly S-LOC
, O
ma O
femme O
| | O
puis O
à O
Elise S-PER
, O
notre O
fille O
, O
l’ O
enfant O
gâté O
de O
tous O
| | O
enfin O
à O
Marie S-PER
, O
que O
j’ O
appelle O
mon O
garçon O
. O
Après O
cela O
, O
dans O
l’ O
intérieur O
, O
la O
femme O
reparaît O
| | O
c’ O
est O
elle O
qui O
gouverne O
ma O
maison O
, O
et O
qui O
, O
je O
suis O
tenté O
de O
le O
croire O
, O
me O
gouverne O
quelquefois O
moi-même O
. O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
j’ O
en O
suis O
incapable O
, O
mon O
père O
, O
protesta O
la O
jeune O
fille O
d’ O
une O
façon O
charmante O
qui O
n’ O
était O
pas O
tout O
à O
fait O
une O
négation O
. O
— O
Son O
père O
! O
répéta O
Georges S-MISC
tout O
bas O
. O
Mais O
… O
Ses O
réflexions O
furent O
interrompues O
par O
l’ O
arrivée O
du O
capitaine B-PER
de I-PER
Barres E-PER
. O
24 O
MERYEM S-ORG
— O
J’ O
avais O
hâte O
, O
colonel O
, O
dit O
celui-ci O
, O
de O
profiter O
de O
votre O
permission O
pour O
rendre O
hommage O
à O
ces O
dames O
. O
Et O
, O
se O
tournant O
vers O
madame O
de O
Juilly S-LOC
, O
il O
s’ O
efforça O
de O
déployer O
toutes O
ses O
grâces O
dans O
un O
salut O
profond O
. O
— O
Nous O
vous O
en O
savons O
gré O
, O
capitaine O
, O
répondit O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
. O
— O
Et O
moi O
je O
suis O
d’ O
autant O
plus O
heureux O
d’ O
être O
venu O
aujourd’hui O
, O
que O
je O
rencontre O
ici O
un O
ami O
, O
reprit O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
en O
serrant O
la O
main O
de O
Georges S-MISC
. O
Vous O
avez O
là O
, O
colonel O
, O
continua O
-t-il O
, O
un O
officier O
aussi O
habile O
à O
se O
servir O
du O
crayon O
que O
de O
l’ O
épée O
, O
un O
homme O
sur O
lequel O
on O
peut O
compter O
. O
— O
Je O
le O
sais O
, O
et O
je O
l’ O
en O
félicitais O
tout O
à O
l’ O
heure O
| | O
mais O
vous O
, O
monsieur O
, O
vous O
ne O
parlez O
pas O
de O
vos O
talents O
| | O
votre O
réputation O
de O
virtuose O
est O
cependant O
établie O
. O
— O
Hélas B-MISC
! E-MISC
oui O
, O
pour O
mon O
malheur O
. O
— O
Comment B-MISC
! E-MISC
pour O
votre O
malheur O
! O
Vous O
allez O
nous O
expliquer O
cela O
? O
s’ O
écria O
Georges S-MISC
. O
— O
Volontiers S-MISC
, O
et O
en O
deux O
mots O
: O
le O
violon O
m’ O
a O
fait O
perdre O
beaucoup O
de O
temps O
et O
m’ O
a O
procuré O
plus O
d’ O
un O
chagrin O
. O
— O
Je O
ne O
comprends O
pas O
, O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
| | O
la O
bonne O
musique O
ne O
peut O
être O
qu’ O
un O
agrément O
pour O
soi O
même O
et O
pour O
les O
autres O
. O
Grâce O
à O
ce O
maudit O
talent O
, O
j’ O
ai O
été O
souvent O
très-recherché O
et O
entraîné O
dans O
des O
maisons O
où O
je O
trouvais O
des O
hommes O
prêts O
à O
me O
serrer O
la O
main O
et O
des O
femmes O
distinguées O
disposées O
à O
me O
traiter O
avec O
indulgence O
. O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! E-MISC
ma O
- O
MERYEM S-ORG
25 O
dame O
, O
savez O
-vous O
ce O
qui O
m’ O
arrivait O
? O
c’ O
est O
qu’ O
au O
bout O
de O
quelques O
mois O
, O
quand O
je O
commençais O
à O
consolider O
mes O
liaisons O
d’ O
amitié O
ou O
à O
former O
des O
rêves O
d’ O
avenir O
, O
le O
tambour O
battait O
la O
marche O
et O
sonnait O
l’ O
heure O
de O
la O
séparation O
. O
Il O
fallait O
tout O
quitter O
. O
Mais O
derrière O
moi O
mon O
talent O
montait O
en O
croupe O
pour O
me O
procurer O
ailleurs O
de O
nouvelles O
sympathies O
, O
suivies O
de O
nouveaux O
regrets O
. O
— O
Ce O
qui O
ne O
nous O
empêchera O
pas O
, O
monsieur O
, O
de O
vous O
recevoir O
le O
mieux O
possible O
, O
reprit O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
en O
envoyant O
à O
son O
mari O
un O
regard O
qui O
signifiait O
: O
Je O
dis O
ceci O
pour O
vous O
être O
agréable O
. O
— O
Et O
moi O
, O
madame O
, O
de O
ne O
pas O
reculer O
devant O
cette O
tentation O
nouvelle O
. O
— O
Et O
vous O
ferez O
bien O
, O
dit O
le O
colonel O
. O
Ainsi O
, O
c’ O
est O
décidé O
, O
vous O
viendrez O
faire O
de O
la O
musique O
avec O
nous O
| | O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
joue O
très-bien O
du O
piano O
, O
Elise S-PER
a O
déjà O
une O
voix O
agréable O
, O
et O
… O
— O
Et O
Varon S-PER
, O
continua O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
, O
est O
un O
baryton O
passable O
. O
— O
Comment O
? O
comment O
? O
s’ O
écrièrent O
les O
jeunes O
filles O
. O
— O
Il O
possède O
donc O
tous O
les O
talents O
? O
dit O
le O
colonel O
| | O
puisqu’ O
il O
en O
est O
ainsi O
, O
nous O
dînerons O
ensemble O
après O
demain O
dimanche O
, O
et O
nous O
passerons O
une O
bonne O
soirée O
. O
— O
J’ O
y O
compte O
bien O
! O
répondit O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
. O
reprit O
le O
colonel O
en O
s’ O
adressant O
particulièrement O
à O
M. B-PER
Varon E-PER
. O
26 O
MERYEM B-PER
VI E-PER
— O
Je O
m’ O
y O
perds O
! O
s’ O
écria O
Georges S-MISC
en O
sortant O
. O
— O
Que O
voulez O
-vous O
dire O
? O
lui O
demanda O
son O
ami O
, O
qui O
était O
sorti O
en O
même O
temps O
que O
lui O
. O
— O
Cela O
me O
paraît O
difficile O
| | O
mais O
cela O
m’ O
est O
indifférent O
. O
— O
Et O
cependant O
le O
colonel O
la O
nomme O
sa O
fille O
. O
— O
Et O
dans O
le O
monde O
on O
appelle O
cette O
jeune O
fille O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
. O
— O
Vous O
croyez O
? O
— O
J’ O
en O
suis O
sûr O
. O
— O
Au O
fait O
, O
le O
colonel O
pouvait O
être O
veuf O
quand O
il O
s’ O
est O
marié O
avec O
madame O
de O
Juilly S-LOC
et O
avoir O
déjà O
un O
enfant O
. O
— O
Je O
puis O
vous O
certifier O
le O
contraire O
. O
— O
Mais O
alors O
… O
— O
Alors O
, O
cela O
vous O
intéresse O
-t-il O
beaucoup O
? O
demanda O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
en O
souriant O
. O
— O
Capitaine S-LOC
, O
ne O
riez O
pas O
! O
et O
si O
vous O
savez O
quelque O
chose O
, O
dites O
-le O
moi O
. O
— O
Je O
ne O
rirai O
pas O
, O
mon O
cher O
Varon S-PER
. O
Ah B-MISC
ça I-MISC
! E-MISC
S’ O
il O
n’ O
aime O
pas O
, O
lui O
, O
c’ O
est O
qu’ O
il O
a O
poussé O
autrefois O
l’ O
amour O
jusqu’ O
à O
la O
souffrance O
et O
qu’ O
il O
a O
en O
a O
peur O
. O
Là-dessus S-MISC
, O
je O
ne O
puis O
être O
de O
son O
avis O
. O
— O
Mais O
, O
capitaine O
, O
me O
direz O
-vous O
enfin O
?… O
— O
Quoi O
donc O
? O
Comment O
? O
vous O
entrez O
dans O
une O
famille O
où O
il O
y O
a O
deux O
jeunes O
filles O
charmantes O
, O
portant O
chacune O
le O
nom O
de O
leur O
père O
, O
et O
votre O
tête O
travaille O
au O
point O
de O
ne O
plus O
savoir O
ce O
que O
l’ O
une O
des O
deux O
peut O
être O
. O
— O
Soit O
, O
je O
suis O
fou O
| | O
n’ O
importe O
, O
parlez O
toujours O
. O
— O
Je O
ne O
suis O
pas O
mieux O
instruit O
que O
vous O
, O
mais O
vous O
y O
allez O
avec O
une O
ardeur O
qui O
m’ O
effraie O
. O
A O
quoi O
vous O
mènera O
cette O
grande O
passion O
? O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
malgré O
ses O
cheveux O
blancs O
, O
n’ O
est O
pas O
au O
bout O
de O
sa O
carrière O
, O
il O
deviendra O
général O
. O
D’ O
ailleurs O
, O
il O
a O
de O
la O
fortune O
… O
Croyez O
-vous O
qu’ O
il O
vous O
donnera O
sa O
fille O
?… O
— O
Je O
n’ O
ai O
pas O
songé O
à O
cela O
. O
— O
Alors O
, O
qu’ O
espérez O
-vous O
? O
— O
Écoutez S-MISC
, O
capitaine O
, O
je O
n’ O
ai O
jamais O
aimé O
. O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
… O
— O
Ou O
du O
moins O
, O
jamais O
je O
n’ O
ai O
ressenti O
rien O
de O
pareil O
| | O
l’ O
autre O
jour O
, O
quand O
vous O
me O
supposiez O
occupé O
de O
madame O
de O
Juilly S-LOC
, O
je O
venais O
d’ O
être O
frappé O
à O
l’ O
improviste O
par O
la O
vue O
de O
mademoiselle O
Marie S-PER
| | O
je O
n’ O
ai O
pas O
raisonné O
la O
sensation O
qui O
m’ O
arrivait O
rapide O
, O
éblouissante O
: O
je O
l’ O
ai O
subie O
. O
28 O
MERYEM O
— O
Voilà O
qui O
devient O
grave O
, O
très-grave O
| | O
prenez O
garde O
! O
cette O
folie O
pourrait O
vous O
entraîner O
loin O
. O
— O
Ne O
voit O
-on O
pas O
tous O
les O
jours O
des O
hommes O
sérieux O
livrer O
leur O
temps O
, O
leur O
santé O
, O
leur O
fortune O
aux O
caprices O
d’ O
une O
femme O
indigne O
? O
— O
Certes O
, O
cela O
se O
voit O
trop O
. O
— O
Et O
ces O
fous O
, O
d’ O
une O
curieuse O
espèce O
, O
s’ O
enorgueillir O
encore O
de O
leur O
folie O
? O
— O
A O
ceci O
: O
de O
ces O
amours O
dégradants O
et O
funestes O
, O
personne O
ne O
s’ O
inquiète O
. O
Et O
si O
un O
homme O
aime O
d’ O
un O
amour O
loyal O
une O
femme O
honnête O
, O
chacun O
lui O
signale O
cet O
amour O
comme O
un O
danger O
. O
Pour B-MISC
moi E-MISC
, O
capitaine O
, O
j’ O
ose O
vous O
le O
dire O
parce O
que O
vous O
me O
comprendrez O
, O
je O
ne O
veux O
pas O
m’ O
effrayer O
de O
celte O
pure O
joie O
qui O
m’ O
arrive O
. O
— O
Prenez B-MISC
garde I-MISC
! E-MISC
celle O
-là O
sera O
peut-être O
bien O
passionnée O
pour O
demeurer O
un O
pur O
idéal O
. O
Vous O
voulez O
en O
faire O
un O
ange O
du O
ciel O
, O
mais O
à O
coup O
sûr O
c’ O
est O
une O
noble O
fille O
de O
la O
terre O
. O
La O
conversation O
en O
était O
là O
, O
au O
moment O
où O
les O
deux O
amis O
entraient O
dans O
un O
café O
où O
MM S-ORG
. O
Laudun S-LOC
et O
Gaston S-PER
fumaient O
intrépidement O
au O
milieu O
des O
tables O
désertes O
. O
— O
Vous O
venez O
de O
faire O
votre O
visite O
au O
colonel O
?demanda O
Henri S-PER
. O
— O
A O
quoi O
devinez O
-vous O
cela O
? O
dit O
le O
capitaine O
. O
— O
A O
votre O
air O
joyeux O
. O
— O
Puisque O
vous O
êtes O
si O
pénétrant O
, O
je O
vous O
avouerai O
que O
M. S-PER
et O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
m’ O
ont O
admirablement O
reçu O
| | O
je O
dois O
dîner O
chez O
eux O
dimanche O
avec O
Varon S-PER
. O
MERYEM S-ORG
29 O
— O
Vous O
êtes O
bien O
heureux O
, O
fit O
Henri S-PER
avec O
un O
gros O
soupir O
. O
— O
Votre B-MISC
tour I-MISC
viendra E-MISC
, O
insinua O
. O
Gaston S-PER
. O
— O
Jamais O
! O
mon O
sort O
est O
réglé O
. O
Je O
me O
suis O
présenté O
hier O
chez O
le O
colonel O
, O
et O
de O
même O
que O
ces O
messieurs O
, O
j’ O
ai O
trouvé O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
adorable O
. O
Mais O
, O
à O
mon O
premier O
compliment O
, O
elle O
a O
paru O
embarrassée O
| | O
au O
second O
, O
le O
colonel O
m’ O
a O
arrêté O
en O
me O
parlant O
d’ O
affaires O
de O
service O
, O
et O
j’ O
ai O
compris O
que O
le O
mari O
d’ O
une O
jolie O
femme O
est O
toujours O
l’ O
homme O
le O
plus O
assommant O
du O
monde O
. O
— O
Messieurs S-PER
, O
s’ O
écria O
Gaston S-PER
, O
si O
vous O
ne O
tenez O
pas O
à O
m’ O
endormir O
, O
changez O
de O
conversation O
. O
Je O
sais O
bien O
qu’ O
en O
Algérie S-LOC
l’ O
amour O
a O
été O
mis O
à O
la O
mode O
, O
peut-être O
parce O
que O
les O
vraies O
femmes O
y O
sont O
rares O
. O
Mais O
ne O
pourrions O
-nous O
pas O
causer O
de O
choses O
plus O
sérieuses O
? O
— O
Cher O
ami O
, O
lui O
répondit O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
à O
mi-voix O
, O
tu O
te O
mens O
à O
toi-même O
. O
VII O
Le O
dimanche O
, O
vers O
onze O
heures O
, O
Georges S-MISC
s’ O
arrêta O
sur O
la O
place B-LOC
du I-LOC
Méchouar E-LOC
, O
près O
de O
la O
porte O
de O
l’ O
église O
, O
à O
côté O
de O
la O
musique O
militaire O
qui O
arrivait O
pour O
la O
messe O
| | O
il O
se O
mit O
à O
causer O
avec O
d’ O
autres O
officiers O
en O
attendant O
que O
le O
chef O
de O
musique O
donnât O
le O
signal O
. O
La O
porte O
du O
petit O
temple O
s’ O
ouvrait O
à O
chaque O
instant O
pour O
livrer O
passage O
aux O
femmes O
qui O
se O
glissaient O
30 O
MERYEM S-PER
l’ O
une O
après O
l’ O
autre O
dans O
l’ O
intérieur O
. O
Elles O
étaient O
presque O
toutes O
laides O
ou O
fanées O
| | O
mais O
elles O
affichaient O
ce O
jour O
-là O
des O
prétentions O
à O
l’ O
élégance O
. O
On O
entendait O
le O
frôlement O
soyeux O
et O
incessant O
de O
volants O
qui O
se O
couvraient O
au O
soleil O
d’ O
une O
poudre O
étincelante O
. O
A O
l’ O
occasion O
de O
ce O
dimanche O
, O
qui O
était O
un O
jour O
de O
fête O
, O
plusieurs O
dames O
avaient O
arboré O
fièrement O
de O
vrais O
chapeaux O
de O
Paris S-LOC
, O
vieux O
de O
trois O
ans O
au O
moins O
. O
Georges S-MISC
, O
tout O
en O
causant O
, O
semblait O
dominé O
par O
une O
préoccupation O
fébrile O
. O
Enfin O
, O
il O
se O
retourna O
frissonnant O
au O
contact O
d’ O
une O
robe O
unie O
et O
légère O
. O
Derrière O
lui O
, O
l’ O
oeil O
baissé O
et O
la O
démarche O
lente O
, O
passait O
Marie B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
avec O
sa O
mère O
et O
sa O
soeur O
. O
Elles O
entrèrent O
dans O
l’ O
église O
. O
En O
ce O
moment O
, O
la O
musique O
, O
éclatant O
en O
harmonie O
sonore O
, O
annonça O
que O
la O
messe O
commençait O
| | O
à O
cet O
appel O
, O
on O
vit O
accourir O
du O
fond O
de O
la O
place O
les O
retardataires O
. O
Georges S-MISC
alors O
changea O
de O
place O
à O
pas O
comptés O
, O
dépassa O
un O
peu O
les O
groupes O
formés O
par O
les O
musiciens O
et O
les O
causeurs O
, O
et O
s’ O
appuya O
un O
moment O
contre O
le O
mur O
de O
l’ O
église O
. O
Arrivé O
enfin O
sur O
le O
seuil O
, O
il O
se O
retourna O
et O
regarda O
autour O
de O
lui O
comme O
pour O
voir O
si O
décidément O
il O
ne O
trouverait O
rien O
de O
mieux O
à O
faire O
que O
d’ O
entrer O
. O
Puis O
, O
quand O
il O
crut O
avoir O
suffisamment O
prolongé O
ce O
rôle O
d’ O
indifférente O
flânerie O
, O
il O
poussa O
la O
porte O
et O
se O
trouva O
dans O
la O
chapelle O
. O
Deux O
rangées O
de O
colonnes O
qui O
n’ O
appartenaient O
à O
aucun O
ordre O
d’ O
architecture O
connu O
, O
soutenaient O
la O
voûte O
grise O
de O
cette O
église O
provisoire O
. O
Le O
long O
de O
ces O
colonnes O
, O
se O
tenaient O
des O
soldats O
debout O
et O
l’ O
arme O
au O
repos O
. O
Parmi O
les O
femmes O
agenouillées O
dans O
la O
nef O
, O
MERYEM B-PER
31 I-PER
Georges E-PER
distingua O
bien O
vite O
les O
dames O
de O
Juilly S-LOC
. O
Il O
approcha O
doucement O
, O
et O
s’ O
arrêta O
à O
deux O
pas O
de O
la O
chaise O
de O
Marie S-PER
. O
Inclinée S-LOC
sur O
son O
livre O
de O
prières O
, O
elle O
semblait O
absorbée O
dans O
une O
méditation O
pieuse O
, O
et O
le O
jeune O
homme O
se O
laissa O
aller O
à O
contempler O
la O
. O
courbure O
gracieusement O
ondulée O
de O
son O
cou O
. O
Elle O
dessinait O
une O
ligne O
vague O
estompée O
par O
un O
duvet O
blond O
dont O
les O
pointes O
noircissaient O
en O
remontant O
vers O
la O
racine O
des O
cheveux O
. O
Il O
restait O
immobile O
, O
l’ O
oeil O
et O
l’ O
esprit O
attachés O
sur O
cette O
ligne O
brune O
| | O
de O
ce O
duvet O
doux O
comme O
du O
velours O
, O
il O
croyait O
voir O
s’ O
échapper O
une O
chaude O
vapeur O
et O
un O
parfum O
d’ O
ambre O
lui O
arrivait O
. O
Un O
mouvement O
général O
qui O
se O
produisit O
dans O
l’ O
assistance O
, O
donna O
bientôt O
un O
autre O
cours O
aux O
idées O
de O
Georges S-MISC
. O
Marie S-PER
, O
agenouillée O
jusque O
-là O
, O
se O
releva O
comme O
les O
autres O
, O
se O
retourna O
à O
demi O
pour O
s’ O
asseoir O
, O
et O
dans O
ce O
moment O
, O
elle O
le O
vit O
. O
Il O
se O
recula O
, O
craignant O
d’ O
avoir O
encouru O
sa O
disgrâce O
| | O
mais O
le O
regard O
qu’ O
elle O
lui O
jeta O
, O
si O
rapide O
qu’ O
il O
eût O
été O
, O
n’ O
exprimait O
aucun O
courroux O
. O
ce O
regard O
lui O
apparut O
voilé O
par O
une O
larme O
. O
Elle O
roula O
sur O
les O
cils O
pressés O
, O
et O
tomba O
comme O
une O
goutte O
de O
pluie O
égarée O
sous O
un O
ciel O
bleu O
. O
Georges S-MISC
s’ O
étonna O
. O
— O
Pourquoi O
donc O
cette O
larme O
? O
Marie S-PER
avait O
au O
front O
la O
sérénité O
des O
anges O
, O
et O
à O
ses O
lèvres O
la O
prière O
montait O
encore O
. O
Il O
se O
contenta O
de O
la O
saluer O
par O
un O
imperceptible O
mouvement O
de O
tête O
, O
puis O
il O
s’ O
éloigna O
. O
Elle O
l’ O
avait O
vu O
| | O
il O
n’ O
osait O
lui O
imposer O
plus O
longtemps O
sa O
présence O
. O
32 O
MERYEM S-ORG
Vii O
Deux O
heures O
après O
, O
Georges S-MISC
se O
dirigea O
vers O
la O
montagne O
de O
Djafour S-LOC
, O
et O
s’ O
engagea O
dans O
le O
ravin O
| | O
un O
attrait O
irrésistible O
l’ O
entraînait O
vers O
l’ O
endroit O
où O
il O
avait O
vu O
Marie S-PER
pour O
la O
première O
fois O
. O
Il O
voulait O
reprendre O
, O
achever O
cette O
fois O
son O
dessin O
ébauché O
, O
le O
compléter O
surtout O
de O
son O
souvenir O
, O
en O
y O
encadrant O
l’ O
a O
délicieuse O
figure O
de O
l’ O
amazone O
. O
Excellente O
idée O
! O
Le O
visage O
de O
la O
jeune O
fille O
se O
détachant O
sous O
ce O
ciel O
d’ O
un O
bleu O
sombre O
, O
aurait O
un O
relief O
lumineux O
comme O
son O
regard O
| | O
les O
fermes O
contours O
de O
sa O
taille O
froisseraient O
les O
guirlandes O
fleuries O
, O
son O
cheval O
foulerait O
les O
têtes O
des O
genêts O
, O
enfin O
, O
sur O
cette O
terre O
libérale O
, O
entourée O
d’ O
une O
végétation O
exubérante O
, O
elle O
serait O
l’ O
incarnation O
de O
la O
beauté O
et O
de O
l’ O
énergie O
…. O
Mais O
avait O
-il O
bien O
le O
droit O
de O
s’ O
emparer O
ainsi O
de O
sa O
personne O
sans O
sa O
permission O
? O
Ne O
serait O
-ce O
pas O
une O
hardiesse O
encore O
plus O
grande O
que O
celle O
qu’ O
il O
s’ O
était O
permise O
en O
l’ O
admirant O
pendant O
sa O
prière O
? O
Peut-être O
. O
Mais O
, O
du O
moins O
, O
cette O
hardiesse O
, O
elle O
ne O
la O
connaîtrait O
jamais O
, O
pas O
plus O
que O
son O
amour O
, O
et O
ce O
serait O
une O
possession O
bien O
innocente O
que O
celle O
-là O
. O
Georges S-MISC
ouvrit O
donc O
son O
album O
. O
Comme O
il O
prenait O
son O
crayon O
, O
il O
s’ O
arrêta O
stupéfait O
: O
Marie S-PER
elle-même O
était O
là O
, O
debout O
, O
vis-à-vis O
de O
lui O
. O
MERYEM S-ORG
33 O
— O
Je O
vous O
le O
disais O
, O
s’ O
écria O
-t-elle O
| | O
ce O
site O
est O
vraiment O
délicieux O
! O
Georges S-MISC
se O
hâta O
de O
refermer O
son O
album O
. O
— O
Mais O
, O
continuez O
donc O
, O
reprit O
-elle O
. O
— O
Décidément S-MISC
cela O
m’ O
est O
impossible O
, O
ce O
paysage O
vide O
et O
solitaire O
me O
semble O
aujourd’hui O
insignifiant O
. O
— O
Je O
ne O
suis O
pas O
du O
tout O
de O
votre O
avis O
. O
— O
Peut-être O
vous O
en O
rapprocherez O
-vous O
tout O
à O
l’ O
heure O
. O
Le O
premier O
aspect O
d’ O
un O
site O
qui O
me O
plaît O
se O
grave O
dans O
ma O
pensée O
| | O
plus O
tard O
, O
je O
l’ O
y O
retrouve O
toujours O
semblable O
. O
Mais O
, O
si O
quelque O
… O
détail O
essentiel O
ne O
s’ O
y O
retrouve O
plus O
, O
je O
ne O
puis O
m’ O
habituer O
à O
ce O
vide O
| | O
et O
je O
reste O
sur O
ma O
première O
impression O
, O
la O
seule O
qui O
me O
satisfasse O
. O
— O
Qu’ O
y O
a O
-t-il O
donc O
de O
changé O
ici O
depuis O
l’ O
autre O
jour O
? O
— O
Presque O
tout O
… O
et O
presque O
rien O
depuis O
un O
moment O
… O
— O
Vous O
devenez O
obscur O
! O
— O
En O
ce O
cas O
, O
je O
m’ O
explique O
, O
s’ O
écria O
Georges S-MISC
, O
incapable O
de O
dissimuler O
plus O
longtemps O
. O
Un O
paysage O
tire O
souvent O
son O
charme O
des O
personnages O
qui O
s’ O
y O
rencontrent O
. O
Celui-ci O
, O
mademoiselle O
, O
ne O
reprendra O
tout O
le O
sien O
que O
si O
vous O
me O
permettez O
de O
vous O
y O
placer O
. O
— O
Vous O
oubliez O
mon O
cheval O
, O
répondit O
joyeusement O
la O
jeune O
fille O
. O
— O
Je O
n’ O
en O
ai O
nullement O
l’ O
intention O
| | O
mais O
c’ O
est O
un O
détail O
tout O
à O
fait O
secondaire O
, O
dit O
Georges S-MISC
déconcerté O
par O
cette O
insouciante O
gaieté O
. O
— O
Vous O
vous O
trompez O
, O
reprit O
-elle O
sérieusement O
, O
nous O
sommes O
dans O
un O
pays O
où O
le O
cheval O
de O
race O
joue O
34 O
MERYEM S-ORG
un O
grand O
rôle O
. O
Dans O
le O
combat O
, O
il O
est O
honoré O
comme O
un O
héros O
| | O
dans O
la O
légende O
, O
comme O
un O
être O
merveilleux O
. O
Voyez-vous O
? O
dit O
-elle O
, O
en O
indiquant O
les O
pentes O
qui O
, O
commençant O
à O
leurs O
pieds O
, O
s’ O
en O
allaient O
détacher O
fièrement O
leurs O
cimes O
arides O
dans O
l’ O
azur O
du O
ciel O
: O
Par O
delà O
cette O
chaîne O
de O
l’ O
Atlas S-LOC
s’ O
étend O
une O
région O
habitée O
par O
le O
peuple O
qui O
sait O
le O
mieux O
élever O
et O
aimer O
les O
chevaux O
. O
A S-LOC
mesure O
qu’ O
elle O
parlait O
, O
son O
regard O
s’ O
exaltait O
, O
ses O
narines O
frémissaient O
, O
et O
le O
sang O
montait O
à O
ses O
joues O
. O
Pourquoi O
cette O
émotion O
? O
Et O
cette O
larme O
du O
matin O
, O
pourquoi O
? O
Georges S-MISC
ne O
réussissait O
pas O
à O
deviner O
| | O
mais O
il O
lui O
vint O
comme O
une O
inspiration O
: O
— O
Et O
de O
cet O
autre O
côté O
, O
au O
delà O
de O
la O
mer O
, O
dit O
-il O
, O
s’ O
étend O
un O
autre O
pays O
, O
celui O
où O
l’on O
sait O
le O
mieux O
aimer O
. O
Ces O
mots O
parurent O
changer O
le O
cours O
des O
idées O
de O
la O
jeune O
fille O
| | O
elle O
soupira O
faiblement O
. O
— O
Oui O
, O
reprit O
-elle O
, O
vous O
avez O
raison O
| | O
ici O
le O
passé O
tombe O
en O
ruines O
, O
et O
là-bas O
est O
la B-LOC
France E-LOC
, O
la O
vraie O
patrie O
de O
ceux O
qui O
pensent O
, O
de O
ceux O
qui O
aiment O
, O
et O
qui O
attendent O
un O
avenir O
. O
On O
devrait O
oublier O
le O
pays O
où O
on O
est O
né O
, O
quand O
toutes O
les O
attaches O
du O
coeur O
s’ O
y O
sont O
brisées O
et O
quand O
l’ O
âme O
et O
la O
pensée O
se O
sont O
épanouies O
ailleurs O
, O
sous O
l’ O
influencé O
d’ O
une O
vie O
plus O
complète O
. O
Ces O
paroles O
coulaient O
lentement O
des O
lèvres O
de O
Marie S-PER
| | O
elle O
se O
les O
disait O
plutôt O
à O
elle-même O
qu’ O
elle O
ne O
les O
adressait O
à O
Georges S-MISC
. O
Il O
écoutait O
et O
recueillait O
dans O
son O
coeur O
cette O
confidence O
inachevée O
. O
— O
Nous O
te O
cherchions O
, O
Marie S-MISC
! O
s’ O
écrièrent O
deux O
voix O
doucement O
inquiètes O
. O
Heureusement O
tu O
n’ O
es O
pas O
MERYEM S-PER
35 O
seule O
, O
dirent O
madame O
et O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
en O
apercevant O
M. B-PER
Varon E-PER
. O
— O
Bonne B-MISC
mère E-MISC
, O
pardonnez O
-moi O
, O
je O
suis O
folle O
comme O
toujours O
| | O
je O
ne O
sais O
pas O
me O
promener O
sans O
éprouver O
le O
besoin O
de O
courir O
et O
d’ O
aspirer O
l’ O
air O
à O
pleine O
poitrine O
| | O
mais O
soyez O
sans O
crainte O
, O
nous O
ne O
sommes O
pas O
assez O
éloignés O
de O
la O
ville O
pour O
qu’ O
il O
y O
ait O
aucun O
danger O
. O
— O
Si O
vous O
me O
le O
permettez O
, O
d’ O
ailleurs O
, O
s’ O
empressa O
de O
dire O
Georges S-MISC
, O
je O
vous O
accompagnerai O
, O
mes O
dames O
. O
— O
Monsieur B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
, O
dit O
la O
jeune O
mère O
en O
forme O
d’ O
explication O
, O
nous O
a O
conseillé O
de O
ne O
pas O
nous O
écarter O
quand O
nous O
sortirions O
sans O
lui O
. O
Mais O
Marie S-PER
courait O
en O
avant O
et O
nous O
l’ O
avions O
perdue O
de O
vue O
. O
— O
Les O
environs O
de O
Tlemcen S-LOC
deviennent O
chaque O
jour O
plus O
sûrs O
, O
répondit O
M. B-PER
Varon E-PER
en O
offrant O
son O
bras O
à O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
. O
Marie S-PER
s’ O
arrangea O
pour O
marcher O
à O
côté O
de O
Georges S-MISC
en O
enlaçant O
la O
taille O
d’ O
Élise S-PER
. O
Quand O
le O
sentier O
se O
rétrécissait O
, O
les O
deux O
jeunes O
filles O
prenaient O
les O
devants O
| | O
mais O
Marie S-PER
réglait O
son O
pas O
sur O
celui O
de O
M. B-PER
Varon E-PER
, O
et O
tournait O
à O
chaque O
instant O
la O
tête O
pour O
échanger O
quelques O
paroles O
avec O
lui O
. O
On O
se O
dirigea O
ainsi O
vers O
le O
bois O
de O
Boulogne S-LOC
, O
où O
le O
colonel B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
avait O
promis O
à O
sa O
femme O
de O
venir O
la O
retrouver O
. O
Ce O
bois O
offre O
aux O
pas O
des O
oisifs O
des O
gazons O
verts O
, O
fleuris O
, O
et O
des O
sentiers O
perdus O
dans O
les O
taillis O
, O
sous O
les O
arbres O
, O
aux O
bords O
des O
ruisseaux O
ou O
sur O
des O
rampes O
escarpées O
. O
A O
peine O
si O
le O
chant O
de O
36 O
MERYEM S-ORG
quelque O
rossignol O
perdu O
dans O
le O
feuillage O
, O
trouble O
par O
intervalle O
le O
silence O
de O
ce O
mystérieux O
asile O
. O
Au O
lieu O
de O
sable O
fin O
, O
on O
y O
foule O
la O
violette O
| | O
les O
rochers O
moussus O
s’ O
y O
suspendent O
d’ O
eux-mêmes O
au-dessus O
des O
sources O
jaillissantes O
. O
Les O
arbres O
sauvages O
ou O
cultivés O
, O
les O
arbustes O
d’ O
Europe S-LOC
et O
le O
jujubier O
, O
le O
lentisque O
ou O
le O
grenadier O
indigène O
y O
enlacent O
fraternellement O
leurs O
branches O
. O
Sur O
cette O
terre O
vierge O
et O
féconde O
, O
les O
arbres O
d’ O
Europe S-LOC
se O
surpassent O
euxmêmes O
| | O
ils O
rivalisent O
de O
vigueur O
avec O
ceux O
du O
pays O
. O
La O
main O
de O
l’ O
homme O
avait O
à O
peine O
tracé O
des O
lignes O
qu’ O
une O
végétation O
luxuriante O
se O
hâtait O
de O
les O
effacer O
. O
Chaque O
jeune O
tronc O
s’ O
y O
multipliait O
de O
lui-même O
| | O
d’ O
une O
saison O
à O
l’ O
autre O
, O
il O
en O
jaillissait O
de O
nouveaux O
rejetons O
| | O
ils O
gagnaient O
du O
terrain O
au-dessous O
du O
sol O
par O
les O
racines O
, O
s’ O
écartaient O
, O
encombraient O
les O
allées O
, O
croisaient O
leurs O
branchages O
touffus O
au O
point O
d’ O
intercepter O
entièrement O
le O
passage O
| | O
mais O
cette O
démocratie O
végétale O
était O
splendide O
de O
force O
, O
de O
puissance O
et O
de O
verdure O
. O
— O
On O
se O
sent O
vivre O
ici O
! O
s’ O
écria O
Marie S-PER
| | O
la O
joie O
monte O
au O
coeur O
comme O
la O
sève O
dans O
ces O
plantes O
. O
J’ O
aime O
leurs O
senteurs O
sauvages O
, O
et O
le O
mouvement O
incessant O
et O
mystérieux O
de O
ce O
sol O
fécond O
. O
— O
C’ O
est O
peut-être O
l’ O
image O
du O
travail O
dans O
la O
solitude O
, O
dit O
Georges S-MISC
. O
— O
Du O
travail O
et O
de O
la O
vie O
, O
reprit O
la O
jeune O
fille O
| | O
je O
subis O
vivement O
et O
facilement O
, O
je O
le O
sais O
, O
les O
impressions O
extérieures O
| | O
je O
me O
plais O
à O
donner O
une O
existence O
imaginaire O
aux O
objets O
qui O
me O
frappent O
. O
C’ O
est O
sans O
doute O
parce O
qu’ O
ils O
agissent O
sur O
moi O
à O
mon O
insu O
| | O
mais O
il O
me O
semble O
que O
l’ O
air O
, O
la O
terre O
, O
les O
arbres O
, O
les O
fleurs O
, O
les O
sources O
et O
même O
la O
pierre O
insensible O
, O
ont O
MERYEM S-PER
37 O
quelque O
secret O
point O
de O
contact O
avec O
mon O
âme O
. O
Je O
comprends O
les O
personnifications O
mythologiques O
des O
peuples O
primitifs O
| | O
je O
crois O
voir O
les O
Sylphes S-PER
dans O
l’ O
air O
, O
l’ O
Ondine S-MISC
dans O
la O
vague O
, O
la O
Dryade S-PER
dans O
la O
forêt O
, O
et O
le O
Gnome S-MISC
railleur O
derrière O
un O
bloc O
de O
rocher O
. O
Comme O
elles O
, O
il O
faut O
que O
j’ O
exprime O
et O
que O
je O
communique O
mes O
sensations O
, O
surtout O
à O
ceux O
que O
j’ O
aime O
. O
Et O
la O
jeune O
fille O
joignant O
l’ O
action O
à O
la O
parole O
, O
enlaça O
plus O
étroitement O
la O
taille O
d’ O
Elise S-PER
, O
en O
la O
serrant O
contre O
elle O
par O
un O
mouvement O
passionné O
qui O
fit O
sourire O
madame O
de O
Juilly S-LOC
et O
troubla O
Georges S-MISC
. O
Elise S-PER
reçut O
les O
caresses O
de O
Marie S-PER
comme O
une O
ardente O
expansion O
à O
laquelle O
elle O
paraissait O
habituée O
. O
— O
Toujours O
la O
même O
! O
murmura O
-t-elle O
. O
— O
Toujours O
! O
répéta O
Marie S-PER
du O
même O
ton O
. O
Les O
deux O
jeunes O
filles O
échangèrent O
quelques O
paroles O
inintelligibles O
pour O
Georges S-PER
, O
parce O
qu’ O
elles O
les O
prononçaient O
à O
voix O
basse O
, O
et O
que O
madame O
de O
Juilly S-LOC
détournait O
son O
attention O
en O
causant O
avec O
lui O
. O
Ils O
formaient O
ainsi O
deux O
groupes O
séparés O
, O
s’ O
entretenant O
à O
part O
, O
quand O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
se O
montra O
tout O
à O
coup O
entre O
les O
arbres O
. O
Il O
avait O
l’ O
air O
soucieux O
et O
contrarié O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
quitta O
aussitôt O
le O
bras O
de O
Georges S-MISC
et O
se O
précipita O
vers O
son O
mari O
| | O
mais O
celui-ci O
, O
sans O
changer O
de O
place O
, O
se O
détourna O
d’ O
elle O
par O
un O
mouvement O
brusque O
. O
M. O
Varon S-PER
avait O
déjà O
salué O
le O
colonel O
, O
qui O
semblait O
affecter O
de O
ne O
pas O
lui O
3 38 O
MERYEM S-ORG
répondre O
. O
Le O
jeune O
homme O
restait O
cruellement O
embarrassé O
, O
mais O
Marie S-PER
l’ O
appela O
en O
lui O
disant O
: O
— O
Venez O
donc O
, O
monsieur O
Varon S-PER
, O
ma O
mère O
n’ O
a O
plus O
besoin O
de O
vous O
pour O
la O
soutenir O
dans O
ces O
mauvais O
chemins O
| | O
elle O
a O
le O
bras O
de O
mon O
père O
. O
Vous O
allez O
nous O
aider O
à O
cueillir O
des O
violettes O
| | O
c’ O
est O
ma O
fleur O
de O
prédilection O
, O
continua O
-t-elle O
, O
pendant O
que O
Georges S-MISC
s’ O
approchait O
. O
A O
nous O
trois O
nous O
allons O
faire O
un O
bouquet O
énorme O
| | O
suivez O
-moi O
, O
il O
y O
en O
a O
beaucoup O
de O
ce O
côté O
. O
Tout O
en O
parlant O
ainsi O
, O
elle O
s’ O
éloigna O
rapidement O
, O
entraînant O
Élise S-PER
et O
Georges S-MISC
| | O
elle O
mit O
bientôt O
entre O
celui-ci O
et O
le O
colonel O
une O
distance O
assez O
grande O
pour O
qu’ O
il O
ne O
pût O
entendre O
ce O
qu’ O
il O
disait O
à O
sa O
femme O
. O
Marie S-PER
butinait O
ses O
fleurs O
avec O
une O
joie O
d’ O
enfant O
. O
Georges S-MISC
, O
malgré O
cette O
gaieté O
, O
n’ O
était O
pas O
sans O
inquiétude O
| | O
il O
examinait O
de O
loin O
l’ O
attitude O
du O
colonel O
. O
Il O
le O
vit O
offrir O
son O
bras O
à O
madame O
de O
Juilly S-LOC
et O
se O
pencher O
gracieusement O
vers O
elle O
, O
et O
alors O
il O
se O
sentit O
plus O
à O
l’ O
aise O
. O
Il O
se O
retourna O
du O
côté O
des O
jeunes O
filles O
, O
disposé O
à O
partager O
leur O
joie O
, O
et O
devint O
un O
peu O
confus O
en O
s’ O
apercevant O
que O
Marie S-PER
le O
regardait O
. O
— O
Mon O
père O
vous O
aime O
beaucoup O
, O
lui O
dit O
-elle O
, O
comme O
si O
elle O
eût O
deviné O
sa O
préoccupation O
. O
Et O
tout O
aussitôt O
, O
pour O
ne O
pas O
s’ O
appesantir O
sur O
celte O
idée O
, O
elle O
se O
hâta O
de O
parler O
d’ O
autre O
chose O
avec O
un O
empressement O
qui O
ne O
parut O
pas O
tout O
à O
fait O
naturel O
à O
M. B-PER
Varon E-PER
. O
— O
Je O
crois O
que O
ton O
coeur O
devine O
tout O
, O
Marie S-PER
, O
dit O
alors O
Élise S-PER
, O
en O
réponse O
à O
une O
de O
ces O
paroles O
mystérieuses O
que O
les O
jeunes O
filles O
se O
plaisent O
à O
s’ O
a- O
MERYEM S-PER
39 O
dresser O
pour O
cacher O
quelque O
rire O
étouffé O
ou O
quelque O
rêve O
souriant O
. O
En O
ce O
moment O
, O
M. S-PER
et O
madame B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
se O
rapprochèrent O
des O
deux O
jeunes O
filles O
, O
et O
les O
engagèrent O
à O
revenir O
sur O
leurs O
pas O
. O
Georges S-MISC
obéit O
en O
regardant O
le O
colonel O
. O
Sa O
physionomie O
avait O
totalement O
changé O
. O
Il O
souriait O
. O
Elle O
avait O
perdu O
tout O
à O
coup O
sa O
vivacité O
d’ O
allure O
, O
et O
paraissait O
lasse O
et O
accablée O
par O
la O
chaleur O
. O
Elle O
s’ O
appuyait O
sur O
le O
jeune O
homme O
avec O
une O
simplicité O
confiante O
et O
un O
fraternel O
abandon O
. O
L’ O
oeil O
languissant O
, O
le O
sourire O
indécis O
, O
elle O
ne O
répondait O
à O
sa O
soeur O
, O
ainsi O
qu’ O
à O
Georges S-PER
, O
que O
par O
mouosyllabes O
et O
avec O
une O
complaisance O
fatiguée O
. O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
causait O
bruyamment O
en O
entraînant O
sa O
femme O
, O
et O
jetant O
çà O
et O
là O
un O
mot O
à O
Georges S-MISC
. O
Mais O
la O
lenteur O
de O
Marie S-PER
mit O
bientôt O
fin O
à O
cette O
conversation O
saccadée O
. O
Élise S-PER
, O
après O
avoir O
essayé O
de O
se O
tenir O
à O
une O
égale O
distance O
des O
deux O
couples O
, O
se O
décida O
à O
demeurer O
près O
de O
sa O
mère O
, O
et O
les O
deux O
jeunes O
gens O
se O
trouvèrent O
en O
arrière O
d’ O
une O
vingtaine O
de O
pas O
. O
Cela O
n’ O
ar O
- O
40 O
MERYEM S-ORG
rêta O
point O
la O
course O
ni O
la O
verve O
du O
colonel O
. O
Marie S-PER
relevait O
la O
tête O
, O
aspirant O
la O
brise O
qui O
se O
faisait O
sentir O
à O
la O
lisière O
du O
bois O
. O
Elle O
écarta O
du O
bout O
de O
ses O
doigts O
roses O
une O
mêche O
de O
cheveux O
qui O
frisait O
sur O
son O
front O
, O
replia O
ses O
paupières O
couleur O
d’ O
ambre O
, O
et O
arrêta O
sur O
M. B-PER
Varon E-PER
un O
regard O
d’ O
une O
sympathie O
pénétrante O
. O
Il O
y O
répondit O
, O
d’ O
abord O
instinctivement O
, O
puis O
baissa O
aussitôt O
les O
yeux O
. O
— O
La O
musique O
militaire O
de O
Tlemcen S-LOC
est O
assez O
bonne O
, O
dit O
la O
jeune O
fille O
. O
— O
Ah B-MISC
! E-MISC
c’ O
est O
à O
la O
musique O
qu’ O
elle O
songe O
quand O
elle O
regarde O
ainsi O
, O
se O
dit O
Georges S-MISC
à O
part O
. O
Oui S-MISC
, O
cet O
hommage O
officiel O
rendu O
à O
la O
vieille O
foi O
dans O
une O
pauvre O
église O
bâtie O
d’ O
hier O
, O
sur O
ce O
plateau O
sauvage O
, O
me O
transportait O
bien O
loin O
de O
notre O
siècle O
sceptique O
. O
J’ O
ai O
gardé O
comme O
un O
culte O
le O
souvenir O
de O
l’ O
âge O
chevaleresque O
où O
l’on O
faisait O
de O
la O
poésie O
et O
du O
roman O
en O
action O
. O
C’ O
était O
aussi O
le O
temps O
où O
l’on O
croyait O
à O
sa O
dame O
comme O
on O
croyait O
en O
Dieu S-MISC
. O
Puis O
, O
sans O
attendre O
de O
réponse O
, O
elle O
retomba O
dans O
sa O
rêverie O
. O
— O
Aujourd’hui O
encore O
, O
dit O
Georges S-MISC
après O
un O
long O
silence O
, O
il O
y O
a O
des O
hommes O
qui O
gardent O
le O
culte O
des O
deux O
croyances O
. O
Elle O
secoua O
doucement O
la O
tête O
. O
— O
C’ O
est O
rare O
, O
dit O
-on O
. O
— O
Non S-PER
, O
car O
on O
les O
retrouve O
, O
ces O
croyances O
, O
à O
l’ O
aurore O
de O
tout O
être O
digne O
du O
nom O
d’ O
homme O
. O
Quand O
une O
jeune O
âme O
naïve O
, O
timide O
, O
ignorante O
, O
balbutie O
et O
MERYEM B-MISC
41 E-MISC
s’ O
essaie O
, O
sa O
première O
pensée O
est O
un O
idéal O
, O
son O
premier O
sentiment O
une O
conviction O
| | O
plus O
tard O
, O
quand O
le O
doute O
l’ O
envahit O
, O
l’ O
homme O
souffre O
, O
et O
souvent O
il O
regrette O
. O
Regretter O
, O
n’ O
est O
-ce O
pas O
se O
souvenir O
? O
soimême O
, O
une O
chose O
morte O
dans O
une O
créature O
vivante O
. O
— O
C’ O
est O
aussi O
parfois O
un O
joyeux O
battement O
d’ O
ailes O
du O
passé O
. O
— O
Assez O
, O
assez O
, O
dit O
-elle O
péniblement O
, O
ou O
du O
moins O
plus O
tard O
… O
Ses S-LOC
yeux O
humides O
s’ O
ouvrirent O
tout O
grands O
, O
l’ O
air O
sécha O
une O
larme O
au O
passage O
, O
un O
pli O
riant O
des O
lèvres O
acheva O
d’ O
effacer O
la O
trace O
de O
cette O
tristesse O
subite O
. O
Elle O
précipitait O
ses O
paroles O
et O
ses O
pas O
, O
mais O
reprenait O
sa O
gaieté O
à O
mesure O
qu’ O
elle O
avançait O
. O
Tout O
à O
l’ O
heure O
, O
seul O
avec O
elle O
, O
il O
était O
à O
l’ O
aise O
, O
confiant O
, O
heureux O
| | O
l’ O
âme O
lui O
montait O
aux O
lèvres O
, O
et O
cependant O
il O
n’ O
avait O
rien O
dit O
. O
Mais O
on O
rejoignait O
déjà O
le O
colonel O
qui O
fut O
trèsgracieux O
. O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
arriva O
presque O
en O
même O
temps O
chez O
M. B-PER
de I-PER
Juilly E-PER
| | O
il O
vit O
les O
deux O
jeunes O
gens O
ensemble O
. O
Dès O
que O
Marie S-PER
eut O
quitté O
Georges S-MISC
, O
M. B-PER
de I-PER
Barres E-PER
