A O
peine O
restait O
-il O
trois O
francs O
par O
jour O
au O
lion O
pour O
sa O
vie O
, O
sa O
poche O
et O
son O
jeu O
. O
En O
1834 O
, O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
atteignait O
donc O
à O
cet O
âge O
où O
les O
jeunes O
personnes O
sont O
facilement O
frappées O
par O
toutes O
les O
singularités O
qui O
recommandaient O
Amédée B-PER
à O
l' O
attention O
de O
la O
ville O
. O
Il O
y O
a O
beaucoup O
de O
lions O
qui O
se O
font O
lions O
par O
calcul O
et O
par O
spéculation O
. O
Les O
Watteville B-LOC
, O
riches O
depuis O
douze O
ans O
de O
cinquante O
mille O
francs O
de O
rentes O
, O
ne O
dépensaient O
pas O
plus O
de O
vingt-quatre O
mille O
francs O
par O
an O
, O
tout O
en O
recevant O
la O
haute O
société O
de B-LOC
Besançon I-LOC
, O
les O
lundis O
et O
les O
vendredis O
. O
On O
y O
dînait O
le O
lundi O
, O
l' O
on O
y O
passait O
la O
soirée O
le O
vendredi O
. O
Ainsi O
, O
depuis O
douze O
ans O
, O
quelle O
somme O
ne O
faisaient O
pas O
vingt-six O
mille O
francs O
annuellement O
économisés O
et O
placés O
avec O
la O
discrétion O
qui O
distingue O
ces O
vieilles O
familles O
? O
On O
croyait O
assez O
généralement O
que O
se O
trouvant O
assez O
riche O
en O
terres O
, O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
avait O
mis O
dans O
le O
trois O
pour O
cent O
ses O
économies O
en O
1830 O
. O
La O
dot O
de O
Philomène B-PER
devait O
alors O
se O
composer O
d' O
environ O
quarante O
mille O
francs O
de O
rentes O
. O
Depuis O
cinq O
ans O
, O
le O
lion O
avait O
donc O
travaillé O
comme O
une O
taupe O
pour O
se O
loger O
dans O
le O
haut O
bout O
de O
l' O
estime O
de O
la O
sévère O
baronne O
, O
tout O
en O
se O
posant O
de O
manière O
à O
flatter O
l' O
amour O
- O
propre O
de O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
. O
La O
baronne O
était O
dans O
le O
secret O
des O
inventions O
par O
lesquelles O
Amédée B-PER
parvenait O
à O
soutenir O
son O
rang O
dans O
Besançon B-LOC
, O
et O
l' O
en O
estimait O
fort O
. O
Soulas B-LOC
s' O
était O
mis O
sous O
l' O
aile O
de O
la O
baronne O
quand O
elle O
avait O
trente O
ans O
, O
il O
eut O
alors O
l' O
audace O
de O
l' O
admirer O
et O
d' O
en O
faire O
une O
idole O
; O
il O
en O
était O
arrivé O
à O
pouvoir O
lui O
raconter O
, O
lui O
seul O
au O
monde O
, O
les O
gaudrioles O
que O
presque O
toutes O
les O
dévotes O
aiment O
à O
entendre O
dire O
, O
autorisées O
qu' O
elles O
sont O
par O
leurs O
grandes O
vertus O
à O
contempler O
des O
abîmes O
sans O
y O
choir O
et O
les O
embûches O
du O
démon O
sans O
s' O
y O
prendre O
. O
Comprenez O
-vous O
pourquoi O
ce O
lion O
ne O
se O
permettait O
pas O
la O
plus O
légère O
intrigue O
? O
il O
clarifiait O
sa O
vie O
, O
il O
vivait O
en O
quelque O
sorte O
dans O
la O
rue O
afin O
de O
pouvoir O
jouer O
le O
rôle O
d' O
amant O
sacrifié O
près O
de O
la O
baronne O
, O
et O
lui O
régaler O
l' O
Esprit B-ORG
des O
péchés O
qu' O
elle O
interdisait O
à O
sa O
Chair B-MISC
. O
Un O
homme O
qui O
possède O
le O
privilége O
de O
couler O
des O
choses O
lestes O
dans O
l' O
oreille O
d' O
une O
dévote O
, O
est O
à O
ses O
yeux O
un O
homme O
charmant O
. O
Si O
ce O
lion O
exemplaire O
eût O
mieux O
connu O
le O
cœur O
humain O
, O
il O
aurait O
pu O
sans O
danger O
se O
permettre O
quelques O
amourettes O
parmi O
les O
grisettes O
de B-LOC
Besançon I-LOC
qui O
le O
regardaient O
comme O
un O
roi O
: O
ses O
affaires O
se O
seraient O
avancées O
auprès O
de O
la O
sévère O
et O
prude O
baronne O
. O
Avec O
Philomène B-PER
, O
ce O
caton B-PER
paraissait O
dépensier O
: O
il O
professait O
la O
vie O
élégante O
, O
il O
lui O
montrait O
en O
perspective O
le O
rôle O
brillant O
d' O
une O
femme O
à O
la O
mode O
à O
Paris B-LOC
, O
où O
il O
irait O
comme O
député O
. O
Ces O
savantes O
manœuvres O
furent O
couronnées O
par O
un O
plein O
succès O
. O
En O
1834 O
, O
les O
mères O
des O
quarante O
familles O
nobles O
qui O
composent O
la O
haute O
société O
bisontine O
, O
citaient O
le O
jeune O
monsieur O
Amédée B-PER
de I-PER
Soulas I-PER
, O
comme O
le O
plus O
charmant O
jeune O
homme O
de B-LOC
Besançon I-LOC
, O
personne O
n' O
osait O
disputer O
la O
place O
au O
coq O
de O
l' O
hôtel O
de O
Rupt B-LOC
, O
et O
tout O
Besançon B-LOC
le O
regardait O
comme O
le O
futur O
époux O
de O
Philomène B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
Il O
y O
avait O
eu O
déjà O
même O
à O
ce O
sujet O
quelques O
paroles O
échangées O
entre O
la O
baronne O
et O
Amédée B-PER
, O
auxquelles O
la O
prétendue O
nullité O
du O
baron O
donnait O
une O
certitude O
. O
|
| O
Mademoiselle B-PER
Philomène I-PER
de I-PER
Watteville I-PER
à O
qui O
sa O
fortune O
, O
énorme O
un O
jour O
, O
prêtait O
alors O
des O
proportions O
considérables O
, O
élevée O
dans O
l' O
enceinte O
de O
l' O
hôtel O
de O
Rupt B-LOC
que O
sa O
mère O
quitta O
rarement O
, O
tant O
elle O
aimait O
le O
cher O
archevêque O
, O
avait O
été O
fortement O
comprimée O
par O
une O
éducation O
exclusivement O
religieuse O
, O
et O
par O
le O
despotisme O
de O
sa O
mère O
qui O
la O
tenait O
sévèrement O
par O
principes O
. O
Philomène B-PER
ne O
savait O
absolument O
rien O
. O
Est O
-ce O
savoir O
quelque O
chose O
que O
d' O
avoir O
étudié O
la O
géographie O
dans O
Guthrie B-MISC
, O
l' O
histoire O
sainte O
, O
l' O
histoire O
ancienne O
, O
l' O
histoire O
de B-LOC
France I-LOC
, O
et O
les O
quatre O
règles O
, O
le O
tout O
passé O
au O
tamis O
d' O
un O
vieux O
jésuite O
? O
Dessin B-PER
, O
musique O
et O
danse O
furent O
interdits O
, O
comme O
plus O
propres O
à O
corrompre O
qu' O
à O
embellir O
la O
vie O
. O
La O
baronne O
apprit O
à O
sa O
fille O
tous O
les O
points O
possibles O
de O
la O
tapisserie O
et O
les O
petits O
ouvrages O
de O
femme O
: O
la O
couture O
, O
la O
broderie O
, O
le O
filet O
. O
A O
dix-sept O
ans O
, O
Philomène B-PER
n' O
avait O
lu O
que O
les O
Lettres B-MISC
Édifiantes I-MISC
, O
et O
des O
ouvrages O
sur O
la O
science O
héraldique O
. O
Jamais O
un O
journal O
n' O
avait O
souillé O
ses O
regards O
. O
Elle O
entendait O
tous O
les O
matins O
la O
messe O
à O
la O
cathédrale O
où O
la O
menait O
sa O
mère O
, O
revenait O
déjeuner O
, O
travaillait O
après O
une O
petite O
promenade O
dans O
le O
jardin O
, O
et O
recevait O
les O
visites O
assise O
près O
de O
la O
baronne O
jusqu' O
à O
l' O
heure O
du O
dîner O
; O
puis O
après O
, O
excepté O
les O
lundis O
et O
les O
vendredis O
, O
elle O
accompagnait O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
dans O
les O
soirées O
, O
sans O
pouvoir O
y O
parler O
plus O
que O
ne O
le O
voulait O
l' O
ordonnance O
maternelle O
. O
|
| O
A O
dix-sept O
ans O
, O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
était O
une O
jeune O
fille O
frêle O
, O
mince O
, O
plate O
, O
blonde O
, O
blanche O
, O
et O
de O
la O
dernière O
insignifiance O
. O
Ses O
yeux O
d' O
un O
bleu O
pâle O
, O
s' O
embellissaient O
par O
le O
jeu O
des O
paupières O
qui O
, O
baissées O
, O
produisaient O
une O
ombre O
sur O
ses O
joues O
. O
Quelques O
taches O
de O
rousseur O
nuisaient O
à O
l' O
éclat O
de O
son O
front O
, O
d' O
ailleurs O
bien O
coupé O
. O
Son O
visage O
ressemblait O
parfaitement O
à O
ceux O
des O
saintes O
d' O
Albert B-PER
Dürer I-PER
et O
des O
peintres O
antérieurs O
au O
Pérugin B-PER
: O
même O
forme O
grasse O
, O
quoique O
mince O
, O
même O
délicatesse O
attristée O
par O
l' O
extase O
, O
même O
naïveté O
sévère O
. O
Tout O
en O
elle O
, O
jusqu' O
à O
sa O
pose O
rappelait O
ces O
vierges O
dont O
la O
beauté O
ne O
reparaît O
dans O
son O
lustre O
mystique O
qu' O
aux O
yeux O
d' O
un O
connaisseur O
attentif O
. O
Elle O
avait O
de O
belles O
mains O
, O
mais O
rouges O
, O
et O
le O
plus O
joli O
pied O
, O
un O
pied O
de O
châtelaine O
. O
Habituellement O
, O
elle O
portait O
des O
robes O
de O
simple O
cotonnade O
; O
mais O
le O
dimanche O
et O
les O
jours O
de O
fête O
sa O
mère O
lui O
permettait O
la O
soie O
. O
Ses O
modes O
faites O
à O
Besançon B-LOC
, O
la O
rendaient O
presque O
laide O
; O
tandis O
que O
sa O
mère O
essayait O
d' O
emprunter O
de O
la O
grâce O
, O
de O
la O
beauté O
, O
de O
l' O
élégance O
aux O
modes O
de O
Paris B-LOC
d' O
où O
elle O
tirait O
les O
plus O
petites O
choses O
de O
sa O
toilette O
, O
par O
les O
soins O
du O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-PER
. O
Philomène B-PER
n' O
avait O
jamais O
porté O
de O
bas O
de O
soie O
, O
ni O
de O
brodequins O
, O
mais O
des O
bas O
de O
coton O
et O
des O
souliers O
de O
peau O
. O
Les O
jours O
de O
gala O
, O
elle O
était O
vêtue O
d' O
une O
robe O
de O
mousseline O
, O
coiffée O
en O
cheveux O
, O
et O
avait O
des O
souliers O
en O
peau O
bronzée O
. O
|
| O
Cette O
éducation O
et O
l' O
attitude O
modeste O
de O
Philomène B-PER
cachaient O
un O
caractère O
de O
fer O
. O
Les O
physiologistes O
et O
les O
profonds O
observateurs O
de O
la O
nature O
humaine O
vous O
diront O
, O
à O
votre O
grand O
étonnement O
peut-être O
, O
que O
, O
dans O
les O
familles O
, O
les O
humeurs O
, O
les O
caractères O
, O
l' O
esprit O
, O
le O
génie O
reparaissent O
à O
de O
grands O
intervalles O
absolument O
comme O
ce O
qu' O
on O
appelle O
les O
maladies O
héréditaires O
. O
Ainsi O
le O
talent O
, O
de O
même O
que O
la O
goutte O
, O
saute O
quelquefois O
de O
deux O
générations O
. O
Nous O
avons O
, O
de O
ce O
phénomène O
, O
un O
illustre O
exemple O
dans O
George B-PER
Sand I-PER
en O
qui O
revivent O
la O
force O
, O
la O
puissance O
et O
le O
concept O
du O
maréchal B-PER
de I-PER
Saxe I-PER
, O
de O
qui O
elle O
est O
petite-fille O
naturelle O
. O
Le O
caractère O
décisif O
, O
la O
romanesque O
audace O
du O
fameux O
Watteville B-LOC
étaient O
revenus O
dans O
l' O
âme O
de O
sa O
petite-nièce O
, O
encore O
aggravés O
par O
la O
ténacité O
, O
par O
la O
fierté O
du O
sang O
des O
de O
Rupt B-LOC
. O
Mais O
ces O
qualités O
ou O
ces O
défauts O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
étaient O
aussi O
profondément O
cachés O
dans O
cette O
âme O
de O
jeune O
fille O
, O
en O
apparence O
molle O
et O
débile O
, O
que O
les O
laves O
bouillantes O
le O
sont O
sous O
une O
colline O
avant O
qu' O
elle O
ne O
devienne O
un O
volcan O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
seule O
soupçonnait O
peut-être O
ce O
legs O
des O
deux O
sangs O
. O
elle O
a O
plus O
d' O
un O
Belzébuth B-PER
dans O
sa O
peau O
! O
|
| O
La O
baronne O
observait O
d' O
autant O
mieux O
sa O
fille O
, O
qu' O
elle O
y O
croyait O
son O
honneur O
de O
mère O
engagé O
. O
Enfin O
elle O
n' O
avait O
pas O
autre O
chose O
à O
faire O
. O
Clotilde B-PER
de I-PER
Rupt I-PER
, O
alors O
âgée O
de O
trente-cinq O
ans O
et O
presque O
veuve O
d' O
un O
époux O
qui O
tournait O
des O
coquetiers O
en O
toute O
espèce O
de O
bois O
, O
qui O
s' O
acharnait O
à O
faire O
des O
cercles O
à O
six O
raies O
en O
bois O
de O
fer O
, O
qui O
fabriquait O
des O
tabatières O
pour O
sa O
société O
, O
coquetait O
en O
tout O
bien O
tout O
honneur O
avec O
Amédée B-PER
de I-PER
Soulas I-PER
. O
Quand O
ce O
jeune O
homme O
était O
au O
logis O
, O
elle O
renvoyait O
et O
rappelait O
tour O
à O
tour O
sa O
fille O
, O
et O
tâchait O
de O
surprendre O
dans O
cette O
jeune O
âme O
des O
mouvements O
de O
jalousie O
, O
afin O
d' O
avoir O
l' O
occasion O
de O
les O
dompter O
. O
Elle O
imitait O
la O
police O
dans O
ses O
rapports O
avec O
les O
républicains O
; O
mais O
elle O
avait O
beau O
faire O
, O
Philomène B-PER
ne O
se O
livrait O
à O
aucune O
espèce O
d' O
émeute O
. O
La O
sèche O
dévote O
reprochait O
alors O
à O
sa O
fille O
sa O
parfaite O
insensibilité O
. O
Philomène B-PER
connaissait O
assez O
sa O
mère O
pour O
savoir O
que O
si O
elle O
eût O
trouvé O
bien O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
, O
elle O
se O
serait O
attiré O
quelque O
verte O
remontrance O
. O
Aussi O
à O
toutes O
les O
agaceries O
de O
sa O
mère O
, O
répondait O
-elle O
par O
ces O
phrases O
si O
improprement O
appelées O
jésuitiques O
, O
car O
les O
jésuites O
étaient O
forts O
, O
et O
ces O
réticences O
sont O
les O
chevaux O
de O
frise O
derrière O
lesquels O
s' O
abrite O
la O
faiblesse O
. O
La O
mère O
traitait O
alors O
sa O
fille O
de O
dissimulée O
. O
Si O
, O
par O
malheur O
, O
un O
éclat O
du O
vrai O
caractère O
des O
Watteville B-LOC
et O
des O
de O
Rupt B-LOC
se O
faisait O
jour O
, O
la O
mère O
rebattait O
Philomène B-PER
avec O
le O
fer O
du O
respect O
sur O
l' O
enclume O
de O
l' O
obéissance O
passive O
. O
Ce O
combat O
secret O
avait O
lieu O
dans O
l' O
enceinte O
la O
plus O
secrète O
de O
la O
vie O
domestique O
, O
à O
huis O
clos O
. O
Le O
vicaire O
- O
général O
, O
ce O
cher O
abbé B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
, O
l' O
ami O
du O
défunt O
archevêque O
, O
quelque O
fort O
qu' O
il O
fût O
en O
sa O
qualité O
de O
grand-pénitencier O
du O
diocèse O
, O
ne O
pouvait O
pas O
deviner O
si O
cette O
lutte O
avait O
ému O
quelque O
haine O
entre O
la O
mère O
et O
la O
fille O
, O
si O
la O
mère O
était O
par O
avance O
jalouse O
, O
ou O
si O
la O
cour O
que O
faisait O
Amédée B-PER
à O
la O
fille O
dans O
la O
personne O
de O
la O
mère O
n' O
avait O
pas O
outrepassé O
les O
bornes O
. O
|
| O
Philomène B-PER
, O
un O
peu O
trop O
battue O
, O
moralement O
parlant O
, O
à O
propos O
du O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-PER
, O
ne O
pouvait O
pas O
le O
souffrir O
, O
pour O
employer O
un O
terme O
du O
langage O
familier O
. O
Aussi O
quand O
il O
lui O
adressait O
la O
parole O
en O
tâchant O
de O
surprendre O
son O
cœur O
, O
le O
recevait O
-elle O
assez O
froidement O
. O
Cette O
répugnance O
, O
visible O
seulement O
aux O
yeux O
de O
sa O
mère O
, O
était O
un O
continuel O
sujet O
d' O
admonestation O
. O
|
| O
-- O
Philomène B-PER
, O
je O
ne O
vois O
pas O
pourquoi O
vous O
affectez O
tant O
de O
froideur O
pour O
Amédée B-PER
, O
est O
-ce O
parce O
qu' O
il O
est O
l' O
ami O
de O
la O
maison O
, O
et O
qu' O
il O
nous O
plaît O
, O
à O
votre O
père O
et O
à O
moi O
... O
|
| O
– O
Eh B-MISC
! I-MISC
maman O
, O
répondit O
un O
jour O
la O
pauvre O
enfant O
, O
si O
je O
l' O
accueillais O
bien O
, O
n' O
aurais O
-je O
pas O
plus O
de O
torts O
? O
|
| O
– O
Qu' O
est O
-ce O
que O
cela O
signifie O
? O
s' O
écria O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
Qu' O
entendez O
-vous O
par O
ces O
paroles O
? O
votre O
mère O
est O
injuste O
, O
peut-être O
, O
et O
selon O
vous O
, O
elle O
le O
serait O
dans O
tous O
les O
cas O
? O
Que O
jamais O
il O
ne O
sorte O
plus O
de O
pareille O
réponse O
de O
votre O
bouche O
, O
à O
votre O
mère O
! O
... O
etc. O
|
| O
Cette O
querelle O
dura O
trois O
heures O
trois O
quarts O
, O
et O
Philomène B-PER
en O
fit O
l' O
observation O
. O
La O
mère O
devint O
pâle O
de O
colère O
, O
et O
renvoya O
sa O
fille O
dans O
sa O
chambre O
où O
Philomène B-PER
étudia O
le O
sens O
de O
cette O
scène O
, O
sans O
y O
rien O
trouver O
, O
tant O
elle O
était O
innocente O
! O
Ainsi O
, O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
, O
que O
toute O
la O
ville O
de B-LOC
Besançon I-LOC
croyait O
bien O
près O
du O
but O
vers O
lequel O
il O
tendait O
, O
cravates O
déployées O
, O
à O
coups O
de O
pots O
de O
vernis O
, O
et O
qui O
lui O
faisait O
user O
tant O
de O
noir O
à O
cirer O
les O
moustaches O
, O
tant O
de O
jolis O
gilets O
, O
de O
fers O
de O
chevaux O
et O
de O
corsets O
, O
car O
il O
portait O
un O
gilet O
de O
peau O
, O
le O
corset O
des O
lions O
; O
Amédée B-PER
en O
était O
plus O
loin O
que O
le O
premier O
venu O
, O
quoiqu' O
il O
eût O
pour O
lui O
le O
digne O
et O
noble O
abbé B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
. O
Philomène B-PER
ne O
savait O
pas O
d' O
ailleurs O
encore O
, O
au O
moment O
où O
cette O
histoire O
commence O
, O
que O
le O
jeune O
comte O
Amédée B-PER
de I-PER
Souleyaz I-PER
lui O
fût O
destiné O
. O
|
| O
-- O
Madame B-PER
, O
dit O
monsieur O
de O
Soulas B-PER
en O
s' O
adressant O
à O
la O
baronne O
en O
attendant O
que O
le O
potage O
un O
peu O
trop O
chaud O
se O
fût O
refroidi O
et O
en O
affectant O
de O
rendre O
son O
récit O
quasi O
romanesque O
, O
un O
beau O
matin O
la O
malle O
- O
poste O
a O
jeté O
dans O
l' O
Hôtel B-LOC
National I-LOC
un I-LOC
Parisien I-LOC
qui O
, O
après O
avoir O
cherché O
des O
appartements O
, O
s' O
est O
décidé O
pour O
le O
premier O
étage O
de O
la O
maison O
de O
mademoiselle O
Calard B-PER
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron I-LOC
. O
Puis O
, O
l O
' O
étranger O
est O
allé O
droit O
à O
la O
mairie O
y O
déposer O
une O
déclaration O
de O
domicile O
réel O
et O
politique O
. O
Enfin O
il O
s' O
est O
fait O
inscrire O
au O
tableau O
des O
avocats O
près O
la O
cour O
en O
présentant O
des O
titres O
en O
règle O
, O
et O
il O
a O
mis O
des O
cartes O
chez O
tous O
ses O
nouveaux O
confrères O
, O
chez O
les O
officiers O
ministériels O
, O
chez O
les B-MISC
Conseillers I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
cour I-MISC
et O
chez O
tous O
les O
membres O
du O
tribunal O
, O
une O
carte O
où O
se O
lisait O
: O
ALBERT O
SAVARON B-MISC
. O
|
| O
– O
Le O
nom O
de O
Savaron B-PER
est O
célèbre O
, O
dit O
mademoiselle O
Philomène B-PER
, O
qui O
était O
très O
- O
forte O
en O
science O
héraldique O
. O
Les O
Savaron B-PER
de I-PER
Savarus I-PER
sont O
une O
des O
plus O
vieilles O
, O
des O
plus O
nobles O
et O
des O
plus O
riches O
familles O
de B-LOC
Belgique I-LOC
. O
|
| O
– O
Il O
est O
Français B-MISC
et O
troubadour O
, O
reprit O
Amédée B-PER
de I-PER
Soulas I-PER
. O
S' O
il O
veut O
prendre O
les O
armes O
des O
Savaron B-PER
de I-PER
Savarus I-PER
, O
il O
y O
mettra O
une O
barre O
. O
Il O
n' O
y O
a O
plus O
en O
Brabant B-LOC
qu' O
une O
demoiselle O
Savarus B-LOC
, O
une O
riche O
héritière O
à O
marier O
. O
|
| O
– O
La O
barre O
est O
signe O
de O
bâtardise O
; O
mais O
le O
bâtard O
d' O
un O
comte O
de O
Savarus B-LOC
est O
noble O
, O
reprit O
Philomène B-PER
. O
|
| O
– O
Assez B-PER
, O
Philomène B-MISC
! I-MISC
dit O
la O
baronne O
. O
|
| O
– O
Vous O
avez O
voulu O
qu' O
elle O
sût O
le O
blason O
, O
fit O
monsieur O
de O
Watteville B-LOC
, O
elle O
le O
sait O
bien O
! O
|
| O
– O
Continuez B-PER
, O
Amédée B-PER
. O
|
| O
– O
Vous O
comprenez O
que O
dans O
une O
ville O
où O
tout O
est O
classé O
, O
défini O
, O
connu O
, O
casé O
, O
chiffré O
, O
numéroté O
comme O
à O
Besançon B-LOC
, O
Albert B-PER
Savaron I-PER
a O
été O
reçu O
par O
nos O
avocats O
sans O
aucune O
difficulté O
. O
Chacun O
s' O
est O
contenté O
de O
dire O
: O
Voilà O
un O
pauvre O
diable O
qui O
ne O
sait O
pas O
son O
Besançon B-LOC
. O
Qui O
diable O
a O
pu O
lui O
conseiller O
de O
venir O
ici O
? O
qu' O
y O
prétend O
-il O
faire O
? O
Envoyer O
sa O
carte O
chez O
les O
magistrats O
, O
au O
lieu O
d' O
y O
aller O
en O
personne O
? O
... O
quelle O
faute O
! O
Aussi O
, O
trois O
jours O
après O
, O
plus O
de O
Savaron B-PER
. O
Il O
a O
pris O
pour O
domestique O
l' O
ancien O
valet O
de O
chambre O
de O
feu O
monsieur O
Galard B-PER
, O
Jérôme B-PER
qui O
sait O
faire O
un O
peu O
de O
cuisine O
. O
On O
a O
d' O
autant O
mieux O
oublié O
Albert B-PER
Savaron I-PER
que O
personne O
ne O
l' O
a O
ni O
vu O
ni O
rencontré O
. O
|
| O
– O
Il O
ne O
va O
donc O
pas O
à O
la O
messe O
? O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt B-LOC
. O
|
| O
– O
Il O
y O
va O
le O
dimanche O
, O
à O
Saint-Jean B-LOC
, O
mais O
à O
la O
première O
messe O
, O
à O
huit O
heures O
. O
Il O
se O
lève O
toutes O
les O
nuits O
entre O
une O
heure O
et O
deux O
du O
matin O
, O
il O
travaille O
jusqu' O
à O
huit O
heures O
, O
il O
déjeune O
, O
et O
après O
il O
travaille O
encore O
. O
Il O
se O
promène O
dans O
le O
jardin O
, O
il O
en O
fait O
cinquante O
fois O
, O
soixante O
fois O
le O
tour O
; O
il O
rentre O
, O
dîne O
, O
et O
se O
couche O
entre O
six O
et O
sept O
heures O
. O
|
| O
– O
Comment O
savez O
-vous O
tout O
cela O
? O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt I-PER
à O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
. O
|
| O
– O
D' O
abord O
, O
madame B-PER
, O
je O
demeure O
rue B-LOC
Neuve I-LOC
au O
coin O
de O
la O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron I-LOC
, O
j' O
ai O
vue O
sur O
la O
maison O
où O
loge O
ce O
mystérieux O
personnage O
; O
puis O
il O
y O
a O
naturellement O
des O
protocoles O
entre O
mon O
tigre O
et O
Jérôme B-PER
. O
|
| O
– O
Vous O
causez O
donc O
avec O
Babylas B-MISC
? O
|
| O
– O
Que O
voulez O
-vous O
que O
je O
fasse O
dans O
mes O
promenades O
? O
|
| O
– O
Eh O
! O
bien O
, O
comment O
avez O
-vous O
pris O
un O
étranger O
pour O
avocat O
? O
dit O
la O
baronne O
en O
rendant O
ainsi O
la O
parole O
au O
vicaire O
- O
général O
. O
|
| O
– O
Le O
premier O
président O
a O
joué O
le O
tour O
à O
cet O
avocat O
de O
le O
nommer O
d' O
office O
pour O
défendre O
aux O
assises O
un O
paysan O
à O
peu O
près O
imbécile O
, O
accusé O
de O
faux O
. O
Monsieur O
Savaron B-PER
a O
fait O
acquitter O
ce O
pauvre O
homme O
en O
prouvant O
son O
innocence O
et O
démontrant O
qu' O
il O
avait O
été O
l' O
instrument O
des O
vrais O
coupables O
. O
Non-seulement O
son O
système O
a O
triomphé O
mais O
il O
a O
nécessité O
l' O
arrestation O
de O
deux O
des O
témoins O
qui O
, O
reconnus O
coupables O
ont O
été O
condamnés O
. O
Ses O
plaidoiries O
ont O
frappé O
la O
Cour B-LOC
et O
les O
jurés O
. O
L' O
un O
d' O
eux O
, O
un O
négociant O
a O
confié O
le O
lendemain O
à O
monsieur O
Savaron B-PER
un O
procès O
délicat O
qu' O
il O
a O
gagné O
. O
Dans O
la O
situation O
où O
nous O
étions O
par O
l' O
impossibilité O
où O
se O
trouvait O
monsieur O
Berryer B-PER
de O
venir O
à O
Besançon B-LOC
, O
monsieur O
de O
Garceneault B-LOC
nous O
a O
donné O
le O
conseil O
de O
prendre O
ce O
monsieur O
Albert B-PER
Savaron I-PER
en O
nous O
prédisant O
le O
succès O
. O
Dès O
que O
je O
l' O
ai O
vu O
, O
que O
je O
l' O
ai O
entendu O
, O
j' O
ai O
eu O
foi O
en O
lui O
, O
et O
je O
n' O
ai O
pas O
eu O
tort O
. O
|
| O
– O
A O
-t O
-il O
donc O
quelque O
chose O
d' O
extraordinaire O
, O
demanda O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt B-LOC
. O
|
| O
– O
Oui O
, O
répondit O
le O
vicaire O
- O
général O
. O
|
| O
– O
Eh O
! O
bien O
expliquez O
-nous O
cela O
, O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
|
| O
– O
La O
première O
fois O
que O
je O
le O
vis O
, O
dit O
l' O
abbé B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
, O
il O
me O
reçut O
dans O
la O
première O
pièce O
après O
l' O
antichambre O
( O
l' O
ancien O
salon O
du O
bonhomme O
Galard B-PER
) O
qu' O
il O
a O
fait O
peindre O
tout O
en O
vieux O
chêne O
, O
et O
que O
j' O
ai O
trouvée O
entièrement O
tapissée O
de O
livres O
de O
droit O
contenus O
dans O
des O
bibliothèques O
également O
peintes O
en O
vieux O
bois O
. O
Cette O
peinture O
et O
les O
livres O
sont O
tout O
le O
luxe O
car O
le O
mobilier O
consiste O
en O
un O
bureau O
de O
vieux O
bois O
sculpté O
, O
six O
vieux O
fauteuils O
en O
tapisserie O
, O
aux O
fenêtres O
des O
rideaux O
couleur O
carmélite O
bordés O
de O
vert O
, O
et O
un O
tapis O
vert O
sur O
le O
plancher O
. O
Le O
poêle O
de O
l' O
antichambre O
chauffe O
aussi O
cette O
bibliothèque O
. O
En O
l' O
attendant O
là O
, O
je O
ne O
me O
figurais O
point O
mon O
avocat O
sous O
des O
traits O
jeunes O
. O
Ce O
singulier O
cadre O
est O
vraiment O
en O
harmonie O
avec O
la O
figure O
, O
car O
monsieur O
Savaron B-PER
est O
venu O
en O
robe O
de O
chambre O
de O
mérinos O
noir O
, O
serrée O
par O
une O
ceinture O
en O
corde O
rouge O
, O
des O
pantoufles O
rouges O
, O
un O
gilet O
de O
flanelle O
rouge O
, O
une O
calotte O
rouge O
. O
|
| O
– O
La O
livrée O
du O
diable O
! O
s' O
écria O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
|
| O
– O
Oui O
, O
dit O
l' O
abbé O
; O
mais O
une O
tête O
superbe O
: O
cheveux O
noirs O
, O
mélangés O
déjà O
de O
quelques O
cheveux O
blancs O
, O
des O
cheveux O
comme O
en O
ont O
les O
saint B-PER
Pierre I-PER
et O
les O
saint O
Paul O
de O
nos O
tableaux O
, O
à O
boucles O
touffues O
et O
luisantes O
, O
des O
cheveux O
durs O
comme O
des O
crins O
, O
un O
cou O
blanc O
et O
rond O
comme O
celui O
d' O
une O
femme O
, O
un O
front O
magnifique O
séparé O
par O
ce O
sillon O
puissant O
que O
les O
grands O
projets O
, O
les O
grandes O
pensées O
, O
les O
fortes O
méditations O
inscrivent O
au O
front O
des O
grands O
hommes O
; O
un O
teint O
olivâtre O
marbré O
de O
taches O
rouges O
, O
un O
nez O
carré O
, O
des O
yeux O
de O
feu O
, O
puis O
les O
joues O
creusées O
, O
marquées O
de O
deux O
rides O
longues O
pleines O
de O
souffrances O
, O
une O
bouche O
à O
sourire O
sarde O
et O
un O
petit O
menton O
mince O
et O
trop O
court O
; O
la O
patte O
d' O
oie O
aux O
tempes O
, O
les O
yeux O
caves O
, O
roulant O
sous O
des O
arcades O
sourcilières O
comme O
deux O
globes O
ardents O
; O
mais O
, O
malgré O
tous O
ces O
indices O
de O
passions O
violentes O
, O
un O
air O
calme O
, O
profondément O
résigné O
, O
la O
voix O
d' O
une O
douceur O
pénétrante O
, O
et O
qui O
m' O
a O
surpris O
au O
Palais B-LOC
par O
sa O
facilité O
, O
la O
vraie O
voix O
de O
l' O
orateur O
, O
tantôt O
pure O
et O
rusée O
, O
tantôt O
insinuante O
, O
et O
tonnant O
quand O
il O
le O
faut O
, O
puis O
se O
pliant O
au O
sarcasme O
et O
devenant O
alors O
incisive O
. O
Monsieur O
Albert B-PER
Savaron I-PER
est O
de O
moyenne O
taille O
, O
ni O
gras O
ni O
maigre O
. O
Enfin O
il O
a O
des O
mains O
de O
prélat O
. O
La B-MISC
seconde I-MISC
fois O
que O
je O
suis O
allé O
chez O
lui O
il O
m' O
a O
reçu O
dans O
sa O
chambre O
qui O
est O
contiguë O
à O
cette O
bibliothèque O
, O
et O
a O
souri O
de O
mon O
étonnement O
quand O
j' O
y O
ai O
vu O
une O
méchante O
commode O
, O
un O
mauvais O
tapis O
, O
un O
lit O
de O
collégien O
et O
aux O
fenêtres O
des O
rideaux O
de O
calicot O
. O
Il O
sortait O
de O
son O
cabinet O
où O
personne O
ne O
pénètre O
, O
m' O
a O
dit O
Jérôme B-PER
qui O
n' O
y O
entre O
pas O
et O
qui O
s' O
est O
contenté O
de O
frapper O
à O
la O
porte O
. O
Monsieur O
Savaron B-PER
a O
fermé O
lui-même O
cette O
porte O
à O
clef O
devant O
moi O
. O
La O
troisième O
fois O
il O
déjeunait O
dans O
sa O
bibliothèque O
de O
la O
manière O
la O
plus O
frugale O
; O
mais O
cette O
fois O
comme O
il O
avait O
passé O
la O
nuit O
à O
examiner O
nos O
pièces O
, O
que O
j' O
étais O
avec O
notre O
avoué O
, O
que O
nous O
devions O
rester O
long O
- O
temps O
ensemble O
et O
que O
le O
cher O
monsieur O
Girardet B-PER
est O
verbeux O
, O
j' O
ai O
pu O
me O
permettre O
d' O
étudier O
cet O
étranger O
. O
Certes O
, O
ce O
n' O
est O
pas O
un O
homme O
ordinaire O
. O
Il O
y O
a O
plus O
d' O
un O
secret O
derrière O
ce O
masque O
à O
la O
fois O
terrible O
et O
doux O
, O
patient O
et O
impatient O
, O
plein O
et O
creusé O
. O
Je O
l' O
ai O
trouvé O
voûté O
légèrement O
, O
comme O
tous O
les O
hommes O
qui O
ont O
quelque O
chose O
de O
lourd O
à O
porter O
. O
|
| O
– O
Pourquoi O
cet O
homme O
si O
éloquent O
a O
-t O
-il O
quitté O
Paris B-LOC
? O
Dans O
quel O
dessein O
est O
-il O
venu O
à O
Besançon B-LOC
? O
on O
ne O
lui O
a O
donc O
pas O
dit O
combien O
les O
étrangers O
y O
avaient O
peu O
de O
chances O
de O
réussite O
? O
On O
s' O
y O
servira O
de O
lui O
mais O
les O
Bisontins B-LOC
ne O
l' O
y O
laisseront O
pas O
se O
servir O
d' O
eux O
. O
Pourquoi O
, O
s' O
il O
est O
venu O
, O
a O
-t O
-il O
fait O
si O
peu O
de O
frais O
qu' O
il O
a O
fallu O
la O
fantaisie O
du O
premier O
président O
pour O
le O
mettre O
en O
évidence O
? O
dit O
la O
belle O
madame O
de O
Chavoncourt B-LOC
. O
|
| O
– O
Après O
avoir O
bien O
étudié O
cette O
belle O
tête O
, O
reprit O
l' O
abbé B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
qui O
regarda O
finement O
son O
interruptrice O
en O
donnant O
à O
penser O
qu' O
il O
taisait O
quelque O
chose O
, O
et O
surtout O
après O
l' O
avoir O
entendu O
répliquant O
ce O
matin O
à O
l' O
un O
des O
aigles O
du O
barreau O
de O
Paris B-LOC
, O
je O
pense O
que O
cet O
homme O
, O
qui O
doit O
avoir O
trente-cinq O
ans O
, O
produira O
plus O
tard O
une O
grande O
sensation O
... O
|
| O
– O
Pourquoi O
nous O
en O
occuper O
? O
Votre O
procès O
est O
gagné O
, O
vous O
l' O
avez O
payé O
, O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
en O
observant O
sa O
fille O
qui O
depuis O
que O
le O
vicaire O
- O
général O
parlait O
était O
comme O
suspendue O
à O
ses O
lèvres O
. O
|
| O
La O
conversation O
prit O
un O
autre O
cours O
, O
et O
il O
ne O
fut O
plus O
question O
d' O
Albert B-PER
Savaron I-PER
. O
|
| O
Le O
portrait O
esquissé O
par O
le O
plus O
capable O
des O
vicaires O
- O
généraux O
du O
diocèse O
eut O
d' O
autant O
plus O
l' O
attrait O
d' O
un O
roman O
pour O
Philomène B-MISC
qu' O
il O
s' O
y O
trouvait O
un O
roman O
. O
Pour O
la O
première O
fois O
de O
sa O
vie O
, O
elle O
rencontrait O
cet O
extraordinaire O
, O
ce O
merveilleux O
que O
caressent O
toutes O
les O
jeunes O
imaginations O
, O
et O
au O
- O
devant O
duquel O
se O
jette O
la O
curiosité O
, O
si O
vive O
à O
l' O
âge O
de O
Philomène B-PER
. O
Quel O
être O
idéal O
que O
cet O
Albert B-MISC
, O
sombre O
, O
souffrant O
, O
éloquent O
, O
travailleur O
, O
comparé O
par O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
à O
ce O
gros O
comte O
joufflu O
, O
crevant O
de O
santé O
, O
diseur O
de O
fleurettes O
, O
parlant O
d' O
élégance O
en O
face O
de O
la O
splendeur O
des O
anciens O
comtes O
de O
Rupt B-LOC
! O
Amédée B-PER
ne O
lui O
valait O
que O
des O
querelles O
et O
des O
remontrances O
, O
elle O
ne O
le O
connaissait O
d' O
ailleurs O
que O
trop O
, O
et O
cet O
Albert B-PER
Savaron I-PER
offrait O
bien O
des O
énigmes O
à O
déchiffrer O
. O
|
| O
– O
Albert B-PER
Savaron I-PER
de I-PER
Savarus I-PER
, O
répétait O
-elle O
en O
elle-même O
. O
|
| O
Puis O
le O
voir O
, O
l' O
apercevoir O
! O
... O
Ce O
fut O
le O
désir O
d' O
une O
fille O
jusque-là O
sans O
désir O
. O
Elle O
repassait O
dans O
son O
cœur O
, O
dans O
son O
imagination O
, O
dans O
sa O
tête O
les O
moindres O
phrases O
dites O
par O
l' O
abbé B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
, O
car O
tous O
les O
mots O
avaient O
porté O
coup O
. O
|
| O
– O
Un B-MISC
beau I-MISC
front I-MISC
, O
se O
disait O
-elle O
en O
regardant O
le O
front O
de O
chaque O
homme O
assis O
à O
la O
table O
, O
je O
n' O
en O
vois O
pas O
un O
seul O
de O
beau O
... O
Celui O
de O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
est O
trop O
bombé O
, O
celui O
de O
monsieur B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
est O
beau O
, O
mais O
il O
a O
soixante-dix O
ans O
et O
n' O
a O
plus O
de O
cheveux O
, O
on O
ne O
sait O
plus O
où O
finit O
le O
front O
. O
|
| O
– O
Qu' O
avez O
-vous O
, O
Philomène B-PER
? O
vous O
ne O
mangez O
pas O
... O
|
| O
– O
Je O
n' O
ai O
pas O
faim O
, O
maman O
, O
dit O
-elle O
. O
— O
Des O
mains O
de O
prélat O
... O
reprit O
-elle O
en O
elle-même O
, O
je O
ne O
me O
souviens O
plus O
de O
celles O
de O
notre O
bel O
archevêque O
, O
qui O
m' O
a O
cependant O
confirmée O
. O
|
| O
Enfin O
, O
au O
milieu O
des O
allées O
et O
venues O
qu' O
elle O
faisait O
dans O
le O
labyrinthe O
de O
sa O
rêverie O
, O
elle O
se O
rappela O
, O
brillant O
à O
travers O
les O
arbres O
des O
deux O
jardins O
contigus O
, O
une O
fenêtre O
illuminée O
qu' O
elle O
avait O
aperçue O
de O
son O
lit O
quand O
par O
hasard O
elle O
s' O
était O
éveillée O
pendant O
la O
nuit O
: O
— O
C' O
était O
donc O
sa O
lumière O
, O
se O
dit O
-elle O
, O
je O
le O
pourrai O
voir O
! O
je O
le O
verrai O
. O
|
| O
– O
Monsieur B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
, O
tout O
est O
-il O
fini O
pour O
le O
procès O
du O
chapitre O
? O
dit O
à O
brûle O
- O
pourpoint O
Philomène B-PER
au O
vicaire O
- O
général O
pendant O
un O
moment O
de O
silence O
. O
|
| O
Madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
échangea O
rapidement O
un O
regard O
avec O
le O
vicaire O
- O
général O
. O
|
| O
– O
Et O
qu' O
est O
-ce O
que O
cela O
vous O
fait O
, O
ma O
chère O
enfant O
? O
dit O
-elle O
à O
Philomène B-PER
en O
y O
mettant O
une O
feinte O
douceur O
qui O
rendit O
sa O
fille O
circonspecte O
pour O
le O
reste O
de O
ses O
jours O
. O
|
| O
– O
On O
peut O
nous O
mener O
en O
cassation O
, O
mais O
nos O
adversaires O
y O
regarderont O
à O
deux O
fois O
, O
répondit O
l' O
abbé O
. O
|
| O
– O
Je O
n' O
aurais O
jamais O
cru O
que O
Philomène B-PER
pût O
penser O
pendant O
tout O
un O
dîner O
à O
un O
procès O
, O
reprit O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
|
| O
– O
Ni O
moi O
non O
plus O
, O
dit O
Philomène B-PER
avec O
un O
petit O
air O
rêveur O
qui O
fit O
rire O
. O
Mais O
monsieur B-PER
de I-PER
Grancey I-PER
s' O
en O
occupait O
tant O
que O
je O
m' O
y O
suis O
intéressée O
. O
C' O
est O
bien O
innocent O
! O
|
| O
On O
se O
leva O
de O
table O
, O
et O
la O
compagnie O
revint O
au O
salon O
. O
Pendant O
toute O
la O
soirée O
, O
Philomène B-PER
écouta O
pour O
savoir O
si O
l' O
on O
parlerait O
encore O
d' O
Albert B-PER
Savaron I-PER
; O
mais O
hormis O
les O
félicitations O
que O
chaque O
arrivant O
adressait O
à O
l' O
abbé O
sur O
le O
gain O
du O
procès O
, O
et O
où O
personne O
ne O
mêla O
l' O
éloge O
de O
l' O
avocat O
, O
il O
n' O
en O
fut O
plus O
question O
. O
Mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
attendit O
la O
nuit O
avec O
impatience O
. O
Elle O
s' O
était O
promis O
de O
se O
lever O
entre O
deux O
et O
trois O
heures O
du O
matin O
pour O
voir O
les O
fenêtres O
du O
cabinet O
d' O
Albert B-PER
. O
Quand O
cette O
heure O
fût O
venue O
, O
elle O
éprouva O
presque O
du O
plaisir O
à O
contempler O
la O
lueur O
que O
projetaient O
à O
travers O
les O
arbres O
, O
presque O
dépouillés O
de O
feuilles O
, O
les O
bougies O
de O
l' O
avocat O
. O
A O
l' O
aide O
de O
cette O
excellente O
vue O
que O
possède O
une O
jeune O
fille O
et O
que O
la O
curiosité O
semble O
étendre O
, O
elle O
vit O
Albert B-PER
écrivant O
, O
elle O
crut O
distinguer O
la O
couleur O
de O
l' O
ameublement O
qui O
lui O
parut O
être O
rouge O
. O
La O
cheminée O
élevait O
au-dessus O
du O
toit O
une O
épaisse O
colonne O
de O
fumée O
. O
|
| O
– O
Quand O
tout O
le O
monde O
dort O
, O
il O
veille O
... O
comme O
Dieu B-MISC
! O
se O
dit O
-elle O
. O
|
| O
L' O
éducation O
des O
filles O
comporte O
des O
problèmes O
si O
graves O
, O
car O
l' O
avenir O
d' O
une O
nation O
est O
dans O
la O
mère O
, O
que O
depuis O
long O
- O
temps O
l' O
Université B-ORG
de I-ORG
France I-ORG
s' O
est O
donné O
la O
tâche O
de O
n' O
y O
point O
songer O
. O
Voici O
l' O
un O
de O
ces O
problèmes O
. O
|
| O
Doit O
-on O
éclairer O
les O
jeunes O
filles O
, O
doit O
-on O
comprimer O
leur O
esprit O
? O
Il O
va O
sans O
dire O
que O
le O
système O
religieux O
est O
compresseur O
: O
si O
vous O
les O
éclairez O
, O
vous O
en O
faites O
des O
démons O
avant O
l' O
âge O
; O
si O
vous O
les O
empêchez O
de O
penser O
, O
vous O
arrivez O
à O
la O
subite O
explosion O
si O
bien O
peinte O
dans O
le O
personnage O
d' O
Agnès B-PER
par O
Molière B-PER
, O
et O
vous O
mettez O
cet O
esprit O
comprimé O
, O
si O
neuf O
, O
si O
perspicace O
, O
rapide O
et O
conséquent O
comme O
le O
sauvage O
, O
à O
la O
merci O
d' O
un O
événement O
, O
crise O
fatale O
amenée O
chez O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
par O
l' O
imprudente O
esquisse O
que O
se O
permit O
à O
table O
un O
des O
plus O
prudents O
abbés O
du O
prudent O
Chapitre B-PER
de I-PER
Besançon I-PER
. O
|
| O
Le O
lendemain O
matin O
, O
Philomène B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
, O
en O
s' O
habillant O
, O
regarda O
nécessairement O
Albert B-PER
Savaron I-PER
se O
promenant O
dans O
le O
jardin O
contigu O
à O
celui O
de O
l' O
hôtel O
de O
Rupt B-LOC
. O
|
| O
– O
Que B-MISC
serais I-MISC
-je I-MISC
devenue O
, O
pensa O
-t O
-elle O
, O
s' O
il O
avait O
demeuré O
ailleurs O
? O
Je O
puis O
le O
voir O
. O
A O
quoi O
pense O
-t O
-il O
? O
|
| O
Après O
avoir O
vu O
, O
mais O
à O
distance O
, O
cet O
homme O
extraordinaire O
, O
le O
seul O
dont O
la O
physionomie O
tranchait O
vigoureusement O
sur O
la O
masse O
des O
figures O
bisontines O
aperçues O
jusqu' O
alors O
, O
Philomène B-PER
sauta O
rapidement O
à O
l' O
idée O
de O
pénétrer O
dans O
son O
intérieur O
, O
de O
savoir O
les O
raisons O
de O
tant O
de O
mystères O
, O
d' O
entendre O
cette O
voix O
éloquente O
, O
de O
recevoir O
un O
regard O
de O
ces O
beaux O
yeux O
. O
Elle O
voulut O
tout O
cela O
, O
mais O
comment O
l' O
obtenir O
? O
|
| O
Pendant O
toute O
la O
journée O
, O
elle O
tira O
l' O
aiguille O
sur O
sa O
broderie O
avec O
cette O
attention O
obtuse O
de O
la O
jeune O
fille O
qui O
paraît O
comme O
Agnès B-PER
ne O
penser O
à O
rien O
et O
qui O
réfléchit O
si O
bien O
sur O
toute O
chose O
que O
ses O
ruses O
sont O
infaillibles O
. O
De O
cette O
profonde O
méditation O
, O
il O
résulta O
chez O
Philomène B-PER
une O
envie O
de O
se O
confesser O
. O
Le O
lendemain O
matin O
, O
après O
la O
messe O
, O
elle O
eut O
une O
petite O
conférence O
à O
Saint-Jean B-LOC
avec O
l' O
abbé B-PER
Giroud I-PER
, O
et O
l' O
entortilla O
si O
bien O
que O
la O
confession O
fut O
indiquée O
pour O
le O
dimanche O
matin O
, O
à O
sept O
heures O
et O
demie O
, O
avant O
la O
messe O
de O
huit O
heures O
. O
Elle O
commit O
une O
douzaine O
de O
mensonges O
pour O
pouvoir O
se O
trouver O
dans O
l' O
église O
, O
une O
seule O
fois O
, O
à O
l' O
heure O
où O
l' O
avocat O
venait O
entendre O
la O
messe O
. O
Enfin O
il O
lui O
prit O
un O
mouvement O
de O
tendresse O
excessif O
pour O
son O
père O
, O
elle O
l' O
alla O
voir O
dans O
son O
atelier O
, O
et O
lui O
demanda O
mille O
renseignements O
sur O
l' O
art O
du O
tourneur O
, O
pour O
arriver O
à O
conseiller O
à O
son O
père O
de O
tourner O
de O
grandes O
pièces O
, O
des O
colonnes O
. O
Après O
avoir O
lancé O
son O
père O
dans O
les O
colonnes O
torses O
, O
une O
des O
difficultés O
de O
l' O
art O
du O
tourneur O
, O
elle O
lui O
conseilla O
de O
profiter O
d' O
un O
gros O
tas O
de O
pierres O
qui O
se O
trouvait O
au O
milieu O
du O
jardin O
pour O
en O
faire O
faire O
une O
grotte O
, O
sur O
laquelle O
il O
mettrait O
un O
petit O
temple O
en O
façon O
de O
belvéder B-PER
, O
où O
ses O
colonnes O
torses O
seraient O
employées O
et O
brilleraient O
aux O
yeux O
de O
toute O
la O
société O
. O
|
| O
Au O
milieu O
de O
la O
joie O
que O
cette O
entreprise O
causait O
à O
ce O
pauvre O
homme O
inoccupé O
, O
Philomène B-PER
lui O
dit O
en O
l' O
embrassant O
: O
— O
Surtout O
ne O
dis O
pas O
à O
ma O
mère O
de O
qui O
te O
vient O
cette O
idée O
, O
elle O
me O
gronderait O
. O
|
| O
– O
Sois B-MISC
tranquille I-MISC
, O
répondit O
monsieur O
de O
Watteville B-LOC
qui O
gémissait O
tout O
autant O
que O
sa O
fille O
sous O
l' O
oppression O
de O
la O
terrible O
fille O
des O
de O
Rupt B-LOC
. O
|
| O
Ainsi O
Philomène B-PER
avait O
la O
certitude O
de O
voir O
promptement O
bâtir O
un O
charmant O
observatoire O
d' O
où O
la O
vue O
plongerait O
sur O
le O
cabinet O
de O
l' O
avocat O
. O
Et O
il O
y O
a O
des O
hommes O
pour O
lesquels O
les O
jeunes O
filles O
font O
de O
pareils O
chefs O
- O
d' O
œuvre O
de O
diplomatie O
, O
qui O
, O
la O
plupart O
du O
temps O
, O
comme O
Albert B-PER
Savaron I-PER
, O
n' O
en O
savent O
rien O
. O
|
| O
Ce O
dimanche O
, O
si O
peu O
patiemment O
attendu O
, O
vint O
, O
et O
la O
toilette O
de O
Philomène B-PER
fut O
faite O
avec O
un O
soin O
qui O
fit O
sourire O
Mariette B-PER
, O
la O
femme O
de O
chambre O
de O
madame B-PER
et O
de O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville B-LOC
. O
|
| O
– O
Voici O
la O
première O
fois O
que O
je O
vois O
mademoiselle O
si O
vétilleuse B-PER
! I-PER
dit O
Mariette B-PER
. O
|
| O
– O
Vous O
me O
faites O
penser O
, O
dit O
Philomène B-PER
en O
lançant O
à O
Mariette B-PER
un O
regard O
qui O
mit O
des O
coquelicots O
sur O
les O
joues O
de O
la O
femme O
de O
chambre O
, O
qu' O
il O
y O
a O
des O
jours O
où O
vous O
l' O
êtes O
aussi O
plus O
particulièrement O
qu' O
à O
d' O
autres O
. O
|
| O
En O
quittant O
le O
perron O
, O
en O
traversant O
la O
cour O
, O
en O
franchissant O
la O
porte O
, O
en O
allant O
dans O
la O
rue O
, O
le O
cœur O
de O
Philomène B-PER
battit O
comme O
lorsque O
nous O
pressentons O
un O
grand O
événement O
. O
Elle O
ne O
savait O
pas O
jusqu' O
alors O
ce O
que O
c' O
était O
que O
d' O
aller O
par O
les O
rues O
: O
elle O
avait O
cru O
que O
sa O
mère O
lirait O
ses O
projets O
sur O
son O
front O
et O
qu' O
elle O
lui O
défendrait O
d' O
aller O
à O
confesse O
, O
elle O
se O
sentit O
un O
sang O
nouveau O
dans O
les O
pieds O
, O
elle O
les O
leva O
comme O
si O
elle O
marchait O
sur O
du O
feu O
! O
Naturellement O
, O
elle O
avait O
pris O
rendez-vous O
avec O
son O
confesseur O
à O
huit O
heures O
un O
quart O
, O
en O
disant O
huit O
heures O
à O
sa O
mère O
, O
afin O
d' O
attendre O
un O
quart O
- O
d' O
heure O
environ O
auprès O
d' O
Albert B-PER
. O
Elle O
arriva O
dans O
l' O
église O
avant O
la O
messe O
, O
et O
, O
après O
avoir O
fait O
une O
courte O
prière O
, O
elle O
alla O
voir O
si O
l' O
abbé B-PER
Giroud I-PER
était O
à O
son O
confessionnal O
, O
uniquement O
pour O
pouvoir O
flâner O
dans O
l' O
église O
. O
Aussi O
se O
trouva O
-t O
-elle O
placée O
de O
manière O
à O
regarder O
Albert B-MISC
au O
moment O
où O
il O
entra O
dans O
la O
cathédrale O
. O
|
| O
Il O
faudrait O
qu' O
un O
homme O
fût O
atrocement O
laid O
pour O
n' O
être O
pas O
trouvé O
beau O
dans O
les O
dispositions O
où O
la O
curiosité O
mettait O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
. O
Or O
, O
Albert B-PER
Savaron I-PER
déjà O
très O
- O
remarquable O
fit O
d' O
autant O
plus O
d' O
impression O
sur O
Philomène B-MISC
que O
sa O
manière O
d' O
être O
, O
sa O
démarche O
, O
son O
attitude O
, O
tout O
, O
jusqu' O
à O
son O
vêtement O
, O
avait O
ce O
je O
ne O
sais O
quoi O
qui O
ne O
s' O
explique O
que O
par O
le O
mot O
mystère O
! O
Il O
entra O
. O
L' O
église O
jusque-là O
sombre O
, O
parut O
à O
Philomène B-MISC
comme O
éclairée O
. O
La O
jeune O
fille O
fut O
charmée O
par O
cette O
démarche O
lente O
et O
presque O
solennelle O
des O
gens O
qui O
portent O
un O
monde O
sur O
leurs O
épaules O
, O
et O
dont O
le O
regard O
profond O
, O
dont O
le O
geste O
s' O
accordent O
à O
exprimer O
une O
pensée O
ou O
dévastatrice O
ou O
dominatrice O
. O
Philomène B-PER
comprit O
alors O
les O
paroles O
du O
vicaire O
- O
général O
dans O
toute O
leur O
étendue O
. O
Oui O
, O
ces O
yeux O
d' O
un O
jaune O
brun O
diaprés O
de O
filets O
d' O
or O
, O
voilaient O
une O
ardeur O
qui O
se O
trahissait O
par O
des O
jets O
soudains O
. O
Philomène B-PER
, O
avec O
une O
imprudence O
que O
remarqua O
Mariette B-PER
, O
se O
mit O
sur O
le O
passage O
de O
l' O
avocat O
de O
manière O
à O
échanger O
un O
regard O
avec O
lui O
; O
et O
ce O
regard O
cherché O
lui O
changea O
le O
sang O
, O
car O
son O
sang O
frémit O
et O
bouillonna B-PER
comme O
si O
sa O
chaleur O
eût O
doublé O
. O
Dès O
qu' O
Albert B-PER
se O
fut O
assis O
, O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
eut O
bientôt O
choisi O
sa O
place O
de O
manière O
à O
le O
parfaitement O
voir O
pendant O
tout O
le O
temps O
que O
lui O
laisserait O
l' O
abbé B-PER
Giroud I-PER
. O
Quand O
Mariette B-PER
dit O
: O
— O
Voilà O
monsieur O
Giroud B-PER
, O
il O
parut O
à O
Philomène B-MISC
que O
ce O
temps O
n' O
avait O
pas O
duré O
plus O
de O
quelques O
minutes O
. O
Lorsqu' O
elle O
sortit O
du O
confessionnal O
, O
la O
messe O
était O
dite O
, O
Albert B-PER
avait O
quitté O
la O
cathédrale O
. O
|
| O
-- O
Le O
vicaire O
- O
général O
a O
raison O
, O
pensait O
-elle O
, O
il O
souffre O
! O
Pourquoi O
cet O
aigle O
, O
car O
il O
a O
des O
yeux O
d' O
aigle O
, O
est O
-il O
venu O
s' O
abattre O
sur O
Besançon B-LOC
? O
oh O
! O
je O
veux O
tout O
savoir O
, O
et O
comment O
? O
|
| O
Sous O
le O
feu O
de O
ce O
nouveau O
désir O
, O
Philomène B-PER
tira O
les O
points O
de O
sa O
tapisserie O
avec O
une O
admirable O
exactitude O
, O
et O
voila B-PER
ses O
méditations O
sous O
un O
petit O
air O
candide O
qui O
jouait O
la O
niaiserie O
à O
tromper O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
. O
Depuis O
le O
dimanche O
où O
mademoiselle O
de O
Watteville B-LOC
avait O
reçu O
ce O
regard O
, O
ou O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
ce O
baptême O
de O
feu O
, O
magnifique O
expression O
de O
Napoléon B-PER
qui O
peut O
servir O
à O
l' O
amour O
, O
elle O
mena O
chaudement O
l' O
affaire O
du O
belvéder B-PER
. O
|
| O
– O
Maman B-PER
, O
dit O
-elle O
une O
fois O
qu' O
il O
y O
eut O
deux O
colonnes O
de O
tournées O
, O
mon O
père O
s' O
est O
mis O
en O
tête O
une O
singulière O
idée O
, O
il O
tourne O
des O
colonnes O
pour O
un O
belvéder O
qu' O
il O
a O
le O
projet O
de O
faire O
élever O
en O
se O
servant O
de O
ce O
tas O
de O
pierres O
qui O
se O
trouve O
au O
milieu O
du O
jardin O
, O
approuvez O
-vous O
cela O
? O
Moi O
, O
il O
me O
semble O
que O
... O
|
| O
– O
J' O
approuve O
tout O
ce O
que O
fait O
votre O
père O
, O
répliqua O
sèchement O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
, O
et O
c' O
est O
le O
devoir O
des O
femmes O
de O
se O
soumettre O
à O
leurs O
maris O
, O
quand O
même O
elles O
n' O
en O
approuveraient O
point O
les O
idées O
... O
Pourquoi O
m' O
opposerais O
-je O
à O
une O
chose O
indifférente O
en O
elle-même O
du O
moment O
où O
elle O
amuse O
monsieur O
de O
Watteville B-LOC
? O
|
| O
– O
Mais O
c' O
est O
que O
de O
là O
nous O
verrons O
chez O
monsieur O
de O
Soulas B-PER
, O
et O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
nous O
y O
verra O
quand O
nous O
y O
serons O
. O
Peut O
- O
être O
parlerait O
-on O
... O
|
| O
– O
Avez O
-vous O
, O
Philomène B-MISC
, O
la O
prétention O
de O
conduire O
vos O
parents O
, O
et O
d' O
en O
savoir O
plus O
qu' O
eux O
sur O
la O
vie O
et O
sur O
les O
convenances O
? O
|
| O
– O
Je O
me O
tais O
, O
maman O
. O
Au O
surplus O
, O
mon O
père O
dit O
que O
la O
grotte O
fera O
une O
salle O
où O
l' O
on O
aura O
frais O
et O
où O
l' O
on O
ira O
prendre O
le O
café O
. O
|
| O
– O
Votre O
père O
a O
eu O
là O
d' O
excellentes O
idées O
, O
répondit O
madame B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
qui O
voulut O
aller O
voir O
les O
colonnes O
. O
|
| O
Elle O
donna O
son O
approbation O
au O
projet O
du O
baron B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
en O
indiquant O
pour O
l' O
érection O
du O
monument O
une O
place O
au O
fond O
du O
jardin O
d' O
où O
l' O
on O
n' O
était O
pas O
vu O
de O
chez O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
, O
mais O
d' O
où O
l' O
on O
voyait O
admirablement O
chez O
monsieur O
Albert B-PER
Savaron I-PER
. O
Un O
entrepreneur O
fut O
mandé O
qui O
se O
chargea O
de O
faire O
une O
grotte O
au O
sommet O
de O
laquelle O
on O
parviendrait O
par O
un O
petit O
chemin O
de O
trois O
pieds O
de O
large O
, O
dans O
les O
rocailles O
duquel O
viendraient O
des O
pervenches O
, O
des O
iris O
, O
des O
viornes O
, O
des O
lierres O
, O
des O
chèvrefeuilles O
, O
de O
la O
vigne O
vierge O
. O
La O
baronne O
inventa O
de O
faire O
tapisser O
l' O
intérieur O
de O
la O
grotte O
en O
bois O
rustique O
alors O
à O
la O
mode O
pour O
les O
jardinières O
, O
de O
mettre O
au O
fond O
une O
glace O
, O
un O
divan O
à O
couvercle O
et O
une O
table O
en O
marqueterie O
de O
bois O
grume O
. O
Monsieur O
de O
Soulas B-PER
proposa O
de O
faire O
le O
sol O
en O
asphalte O
. O
Philomène B-PER
imagina O
de O
suspendre O
à O
la O
voûte O
un O
lustre O
en O
bois O
rustique O
. O
|
| O
– O
Les O
Watteville B-LOC
font O
faire O
quelque O
chose O
de O
charmant O
dans O
leur O
jardin O
, O
disait O
-on O
dans O
Besançon B-LOC
. O
|
| O
– O
Ils O
sont O
riches O
, O
ils O
peuvent O
bien O
mettre O
mille O
écus O
pour O
une O
fantaisie O
. O
|
| O
– O
Mille B-MISC
écus I-MISC
? I-MISC
... O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt B-LOC
. O
|
| O
– O
Oui O
, O
mille O
écus O
, O
s' O
écriait O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-PER
. O
On O
fait O
venir O
un O
homme O
de O
Paris B-LOC
pour O
rustiquer O
l' O
intérieur O
, O
mais O
ce O
sera O
bien O
joli O
. O
Monsieur O
de O
Watteville B-LOC
fait O
lui-même O
le O
lustre O
, O
il O
se O
met O
à O
sculpter O
le O
bois O
... O
|
| O
– O
On O
dit O
que O
Berquet B-PER
va O
creuser O
une O
cave O
, O
dit O
un O
abbé O
. O
|
| O
– O
Non O
, O
reprit O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas B-LOC
, O
il O
fonde O
le O
kiosque O
sur O
un O
massif O
en O
béton O
pour O
qu' O
il O
n' O
y O
ait O
pas O
d' O
humidité O
. O
|
| O
– O
Vous O
savez O
les O
moindres O
choses O
qui O
se O
font O
dans O
la O
maison O
, O
dit O
aigrement O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt B-LOC
en O
regardant O
une O
de O
ses O
grandes O
filles O
bonne O
à O
marier O
depuis O
un O
an O
. O
|
| O
Mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville I-PER
qui O
éprouvait O
un O
petit O
mouvement O
d' O
orgueil O
en O
pensant O
au O
succès O
de O
son O
belvéder O
, O
se O
reconnut O
une O
éminente O
supériorité O
sur O
tout O
ce O
qui O
l' O
entourait O
. O
Personne O
ne O
devinait O
qu' O
une O
petite O
fille O
, O
jugée O
sans O
esprit O
, O
niaise O
, O
avait O
tout O
bonnement O
voulu O
voir O
de O
plus O
près O
le O
cabinet O
de O
l' O
avocat O
Savaron B-PER
. O
|
| O
L' O
éclatante O
plaidoirie O
d' O
Albert B-PER
Savaron I-PER
pour O
le O
Chapitre B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
cathédrale I-MISC
fut O
d' O
autant O
plus O
promptement O
oubliée O
que O
l' O
envie O
des O
avocats O
se O
réveilla O
. O
D' O
ailleurs O
, O
fidèle O
à O
sa O
retraite O
, O
Savaron B-PER
ne O
se O
montra O
nulle O
part O
. O
Sans O
prôneurs O
et O
ne O
voyant O
personne O
, O
il O
augmenta O
les O
chances O
d' O
oubli O
qui O
, O
dans O
une O
ville O
comme O
Besançon B-LOC
, O
abondent O
pour O
un O
étranger O
. O
Néanmoins O
, O
il O
plaida O
trois O
fois O
au O
tribunal O
de O
commerce O
, O
dans O
trois O
affaires O
épineuses O
qui O
durent O
aller O
à O
la O
Cour B-LOC
. O
Il O
eut O
ainsi O
pour O
clients O
quatre O
des O
plus O
gros O
négociants O
de O
la O
ville O
, O
qui O
reconnurent O
en O
lui O
tant O
de O
sens O
et O
de O
ce O
que O
la O
province O
appelle O
une O
bonne O
judiciaire O
, O
qu' O
ils O
lui O
confièrent O
leur O
contentieux O
. O
Le O
jour O
où O
la O
maison B-LOC
Watteville I-LOC
inaugura O
son O
belvéder O
, O
Savaron B-PER
élevait O
aussi O
son O
monument O
. O
Grâces O
aux O
relations O
sourdes O
qu' O
il O
s' O
était O
acquises O
dans O
le O
haut O
commerce O
de B-LOC
Besançon I-LOC
, O
il O
y O
fondait O
une O
revue O
de O
quinzaine O
, O
appelée O
la O
Revue B-ORG
de I-ORG
l' I-ORG
Est I-ORG
, O
au O
moyen O
de O
quarante O
actions O
de O
chacune O
cinq O
cents O
francs O
placées O
entre O
les O
mains O
de O
ses O
dix O
premiers O
clients O
auxquels O
il O
fit O
sentir O
la O
nécessité O
d' O
aider O
aux O
destinées O
de B-LOC
Besançon I-LOC
, O
la O
ville O
où O
devait O
se O
fixer O
le O
transit O
entre O
Mulhouse B-LOC
et O
Lyon B-LOC
, O
le O
point O
capital O
entre O
le O
Rhin B-LOC
et O
le O
Rhône B-LOC
. O
|
| O
Pour O
rivaliser O
avec O
Strasbourg B-LOC
, O
Besançon B-LOC
ne O
devait O
-il O
pas O
être O
aussi O
bien O
un O
centre O
de O
lumières O
qu' O
un O
point O
commercial O
? O
On O
ne O
pouvait O
traiter O
que O
dans O
une O
Revue B-MISC
les I-MISC
hautes I-MISC
questions I-MISC
relatives I-MISC
aux I-MISC
intérêts I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Est I-MISC
. O
Quelle O
gloire O
de O
ravir O
à O
Strasbourg B-LOC
et O
à O
Dijon B-LOC
leur O
influence O
littéraire O
, O
d' O
éclairer O
l' O
Est B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
France I-LOC
, O
et O
de O
lutter O
avec O
la O
centralisation O
parisienne O
. O
Ces O
considérations O
trouvées O
par O
Albert B-PER
furent O
redites O
par O
les O
dix O
négociants O
qui O
se O
les O
attribuèrent O
. O
|
| O
L' O
avocat O
Savaron B-PER
ne O
commit O
pas O
la O
faute O
de O
se O
mettre O
en O
nom O
, O
il O
laissa O
la O
direction O
financière O
à O
son O
premier O
client O
, O
monsieur O
Boucher B-PER
allié O
par O
sa O
femme O
à O
l' O
un O
des O
plus O
forts O
éditeurs O
de O
grands O
ouvrages O
ecclésiastiques O
; O
mais O
il O
se O
réserva O
la O
rédaction O
avec O
une O
part O
comme O
fondateur O
dans O
les O
bénéfices O
. O
Le O
commerce O
fit O
un O
appel O
à O
Dôle B-LOC
, O
à O
Dijon B-LOC
, O
à O
Salins B-LOC
, O
à O
Neufchâtel B-LOC
, O
dans O
le O
Jura B-LOC
, O
Bourg B-LOC
, O
Nantua B-LOC
, O
Lons-le-Saunier B-LOC
. O
On O
y O
réclama O
le O
concours O
des O
lumières O
et O
des O
efforts O
de O
tous O
les O
hommes O
studieux O
des O
trois O
provinces O
du O
Bugey B-LOC
, O
de O
la O
Bresse B-LOC
et O
de O
la O
Comté B-LOC
. O
Grâces O
aux O
relations O
de O
commerce O
et O
de O
confraternité O
, O
cent O
cinquante O
abonnements O
furent O
pris O
, O
eu O
égard O
au O
bon O
marché O
: O
la O
Revue B-ORG
coûtait O
huit O
francs O
par O
trimestre O
. O
Pour O
éviter O
de O
froisser O
les O
amours O
- O
propres O
de O
province O
par O
les O
refus O
d' O
articles O
, O
l' O
avocat O
eut O
le O
bon O
esprit O
de O
faire O
désirer O
la O
direction O
littéraire O
de O
cette O
Revue B-MISC
au I-MISC
fils I-MISC
aîné I-MISC
de I-MISC
monsieur I-MISC
Boucher I-MISC
, O
jeune O
homme O
de O
vingt-deux O
ans O
, O
très O
- O
avide O
de O
gloire O
, O
à O
qui O
les O
piéges O
et O
les O
chagrins O
de O
la O
manutention O
littéraire O
étaient O
entièrement O
inconnus O
. O
Albert B-PER
conserva O
secrètement O
la O
haute O
main O
, O
et O
se O
fit O
d' O
Alfred B-PER
Boucher I-PER
un O
séide O
. O
Alfred B-MISC
fut O
la O
seule O
personne O
de B-LOC
Besançon I-LOC
avec O
laquelle O
se O
familiarisa O
le O
roi O
du O
barreau O
. O
Alfred B-PER
venait O
conférer O
le O
matin O
dans O
le O
jardin O
avec O
Albert B-PER
sur O
les O
matières O
de O
la O
livraison O
. O
Il O
est O
inutile O
de O
dire O
que O
le O
numéro O
d' O
essai O
contint O
une O
Méditation B-MISC
d' O
Alfred O
qui O
eut O
l' O
approbation O
de O
Savaron B-PER
. O
Dans O
sa O
conversation O
avec O
Alfred B-PER
, O
Albert B-PER
laissait O
échapper O
de O
grandes O
idées O
, O
des O
sujets O
d' O
articles O
dont O
profitait O
le O
jeune O
Boucher B-LOC
. O
Aussi O
le O
fils O
du O
négociant O
croyait O
-il O
exploiter O
ce O
grand O
homme O
! O
Albert B-PER
était O
un O
homme O
de O
génie O
, O
un O
profond O
politique O
pour O
Alfred B-MISC
. O
Les O
négociants O
, O
enchantés O
du O
succès O
de O
la O
Revue B-ORG
, O
n' O
eurent O
à O
verser O
que O
trois O
dixièmes O
de O
leurs O
actions O
. O
Encore O
deux O
cents O
abonnements O
, O
la O
Revue B-ORG
allait O
donner O
cinq O
pour O
cent O
de O
dividende O
à O
ses O
actionnaires O
, O
la O
rédaction O
n' O
étant O
pas O
payée O
. O
Cette O
rédaction O
était O
impayable O
. O
|
| O
Au O
troisième O
numéro O
, O
la O
Revue B-ORG
avait O
obtenu O
l' O
échange O
avec O
tous O
les O
journaux O
de B-LOC
France I-LOC
qu' O
Albert B-PER
lut O
alors O
chez O
lui O
. O
Ce O
troisième O
numéro O
contenait O
une O
Nouvelle B-LOC
, O
signée O
A. B-PER
S. I-PER
, O
et O
attribuée O
au O
fameux O
avocat O
. O
Malgré O
le O
peu O
d' O
attention O
que O
la O
haute O
société O
de B-LOC
Besançon I-LOC
accordait O
à O
cette O
Revue B-ORG
accusée O
de O
libéralisme O
, O
il O
fut O
question O
chez O
madame B-PER
de I-PER
Chavoncourt I-PER
, O
au O
milieu O
de O
l' O
hiver O
, O
de O
cette O
première O
Nouvelle B-LOC
éclose O
dans O
la O
Comté B-LOC
. O
|
| O
– O
Mon B-MISC
père I-MISC
, O
dit O
Philomène B-PER
, O
il O
se O
fait O
une O
Revue B-MISC
à I-MISC
Besançon I-MISC
, O
tu O
devrais O
bien O
t' O
y O
abonner O
et O
la O
garder O
chez O
toi O
, O
car O
maman O
ne O
me O
la O
laisserait O
pas O
lire O
, O
mais O
tu O
me O
la O
prêteras O
. O
|
| O
Empressé B-MISC
d' O
obéir O
à O
sa O
chère O
Philomène B-PER
, O
qui O
depuis O
cinq O
mois O
lui O
donnait O
des O
preuves O
de O
tendresse O
, O
monsieur O
de O
Watteville B-LOC
alla O
prendre O
lui-même O
un O
abonnement O
d' O
un O
an O
à O
la O
Revue B-ORG
de I-ORG
l' I-ORG
Est I-ORG
, O
et O
prêta O
les O
quatre O
numéros O
parus O
à O
sa O
fille O
. O
Pendant O
la O
nuit O
Philomène B-MISC
put O
dévorer O
cette O
nouvelle O
, O
la O
première O
qu' O
elle O
lut O
de O
sa O
vie O
; O
mais O
elle O
ne O
se O
sentait O
vivre O
que O
depuis O
deux O
mois O
! O
Aussi O
ne O
faut O
-il O
pas O
juger O
de O
l' O
effet O
que O
cette O
œuvre O
dut O
produire O
sur O
elle O
d' O
après O
les O
données O
ordinaires O
. O
Sans O
rien O
préjuger O
du O
plus O
ou O
du O
moins O
de O
mérite O
de O
cette O
composition O
due O
à O
un O
Parisien B-LOC
qui O
apportait O
en O
province O
la O
manière O
, O
l' O
éclat O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
de O
la O
nouvelle O
école O
littéraire O
, O
elle O
ne O
pouvait O
point O
ne O
pas O
être O
un O
chef O
- O
d' O
œuvre O
pour O
une O
jeune O
personne O
livrant O
sa O
vierge O
intelligence O
, O
son O
cœur O
pur O
à O
un O
premier O
ouvrage O
de O
ce O
genre O
. O
D' O
ailleurs O
, O
sur O
ce O
qu' O
elle O
en O
avait O
entendu O
dire O
, O
Philomène B-PER
s' O
était O
fait O
, O
par O
intuition O
, O
une O
idée O
qui O
rehaussait O
singulièrement O
la O
valeur O
de O
cette O
Nouvelle B-LOC
. O
Elle O
espérait O
y O
trouver O
les O
sentiments O
et O
peut-être O
quelque O
chose O
de O
la O
vie O
d' O
Albert B-PER
. O
Dès O
les O
premières O
pages O
, O
cette O
opinion O
prit O
chez O
elle O
une O
si O
grande O
consistance O
, O
qu' O
après O
avoir O
achevé O
ce O
fragment O
, O
elle O
eut O
la O
certitude O
de O
ne O
pas O
se O
tromper O
. O
Voici O
donc O
cette O
confidence O
où O
, O
selon O
les O
critiques O
du O
salon O
Chavoncourt B-LOC
, O
Albert B-PER
aurait O
imité O
quelques-uns O
des O
écrivains O
modernes O
qui O
, O
faute O
d' O
invention O
, O
racontent O
leurs O
propres O
joies O
, O
leurs O
propres O
douleurs O
ou O
les O
événements O
mystérieux O
de O
leur O
existence O
. O
|
| O
L' O
AMBITIEUX B-MISC
PAR I-MISC
AMOUR I-MISC
|
| O
En O
1823 O
, O
deux O
jeunes O
gens O
qui O
s' O
étaient O
donné O
pour O
thème O
de O
voyage O
de O
parcourir O
la O
Suisse B-LOC
, O
partirent O
de O
Lucerne B-LOC
par O
une O
belle O
matinée O
du O
mois O
de O
juillet O
, O
sur O
un O
bateau O
que O
conduisaient O
trois O
rameurs O
, O
et O
allaient O
à O
Fluelen B-PER
en O
se O
promettant O
de O
s' O
arrêter O
sur O
le O
lac B-LOC
des I-LOC
Quatre-Cantons I-LOC
à O
tous O
les O
lieux O
célèbres O
. O
Les O
paysages O
qui O
de O
Lucerne B-LOC
à O
Fluelen B-LOC
environnent O
les O
eaux O
, O
présentent O
toutes O
les O
combinaisons O
que O
l' O
imagination O
la O
plus O
exigeante O
peut O
demander O
aux O
montagnes O
et O
aux O
rivières O
, O
aux O
lacs O
et O
aux O
rochers O
, O
aux O
ruisseaux O
et O
à O
la O
verdure O
, O
aux O
arbres O
et O
aux O
torrents O
. O
C' O
est O
tantôt O
d' O
