] O
eoriao O
corue O
as O
ernai O
. O
i O
pine O
edi-ici O
| ggye| O
eer O
nisi O
ari O
ee O
aia O
niri O
io O
iaioi O
ssii O
. O
En O
183 O
, O
Amede B-PER
elait I-PER
I E-PER
seul O
qui O
portt O
des O
sous O
- O
elle O
| | O
deux O
fois O
Paris S-LOC
, O
et O
une O
fois O
de O
Paris S-LOC
en O
Angleterre S-LOC
. O
] O
pieds O
a O
Besancon S-LOC
. O
Ceci O
vous O
explique O
dejh O
la O
lionrie O
du O
Il O
passait O
pour O
un O
voyageur O
insltruit O
et O
pouvait O
dire O
: O
En O
] O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
. O
Enfin O
, O
une O
pelile O
anecdote O
vous O
Angleterre S-LOC
, O
oi O
ie O
suis O
alle O
, O
et O
. O
Les O
douaiieres O
luidisaient: O
] O
lora O
bien O
comprendre O
Besancon S-LOC
. O
Il O
avait O
pousse O
is- O
Quelue O
temps O
avant O
le O
jour O
o O
cetle O
histoire O
commencc O
, O
qu' O
en O
Lomhardie S-LOC
, O
il O
aait O
cloye O
les O
lacs O
d' O
Italie S-LOC
. O
Il O
lisait O
] O
la O
Prefeclure S-MISC
eprouva O
lo O
besoin O
de O
faire O
vcni O
un O
redacteur O
les O
ouvrages O
nouveaux O
. O
Enfin O
, O
pendant O
qu' O
il O
nettoyait O
ses O
] O
pour O
son O
journal O
, O
alin O
de O
se O
defendre O
cotre O
la O
pelite O
Ga S-PER
- O
gants O
, O
le O
tigre O
Babylas S-PER
reponait O
aux O
visiteurs O
: O
- O
Monsieur O
] O
ette O
que O
la O
grande O
Gazete S-PER
avait O
pondue O
i O
Besancon S-LOC
, O
et O
travaille O
. O
Aussi O
avait O
-on O
essaye O
de O
demoneliser O
le O
jcune O
] O
contre O
le O
Putriote S-PER
, O
que O
la O
Republique S-MISC
y O
faisait O
fretillor O
, O
Pa S-PER
- O
monsieur O
Amedee B-PER
de I-PER
Sonlas E-PER
a O
l' O
aide O
de O
ce O
mot: O
- O
- O
C' O
est O
qU O
] O
ris O
envoya O
un O
jeun O
homme O
, O
ignorant O
sa O
Comle S-PER
, O
qui O
d- O
homme O
tres O
aance O
. O
Amedee O
possedait O
le O
talent O
de O
debiter O
] O
bula O
par O
un O
premier-llesangon O
de O
l' O
ecole O
du O
Charivari S-LOC
. O
Le O
avec O
la O
gravite O
bisontine O
los O
lieux O
communs O
h O
la O
mode O
, O
c O
] O
chef O
du O
parti O
juste-milien O
, O
un O
homme O
de O
l' O
HÔtel-de B-PER
Ville E-PER
, O
qui O
lui O
donnait O
le O
merite O
d' O
etre O
un O
des O
hommes O
les O
plus O
] O
fit O
venir O
le O
journaliste O
, O
et O
luilit: O
- O
Apprenez S-MISC
, O
monsieur O
, O
eclaires O
de O
la O
noblesse O
. O
] O
ne O
voulous O
point O
u'on O
nous O
amuse O
, O
el O
nous O
sommecs O
fu O
- O
En O
183 O
, O
Amedeoe S-PER
etait O
un O
jeune O
homme O
de O
vingt-cinq O
] O
rieux O
d' O
avoir O
ri O
. O
Soyez O
aussidur O
a O
digerer O
que O
les O
plus O
as O
, O
de O
taille O
moyenne O
, O
brun O
, O
le O
thorax O
violemment O
pro- O
] O
epaisses O
ampliications O
de O
la O
Revue B-MISC
des I-MISC
deu I-MISC
IlIondes E-MISC
et O
non O
, O
les O
epaules O
l' O
avenant O
, O
les O
cuisses O
un O
peu O
rondes O
, O
] O
vous O
serez O
h O
peine O
autour O
des O
Bisontins S-LOC
. O
le O
pied O
deia O
gras O
, O
la O
main O
blanche O
et O
polelee O
, O
un O
collier O
de O
] O
Le O
redacteur O
se O
le O
tiut O
pour O
dit O
, O
et O
parla O
le O
patois O
philo O
- O
autre O
, O
des O
moustacles O
qui O
rivalisaient O
celles O
doe O
la O
garni- O
] O
sophique O
le O
plus O
dificile O
h O
cemprendre O
. O
Il O
eul O
un O
succes O
son O
, O
une O
bonne O
grosse O
flgure O
rougeaude O
, O
le O
nez O
ecrase O
, O
les O
] O
complet O
. O
yeux O
bruns O
et O
saus O
expression O
| | O
d' O
ailleurs O
rien O
d' O
espagnol O
. O
] O
Si O
l O
, O
eune O
monsiour O
do O
Soulas S-LOC
ne O
perdit O
pas O
dans O
l' O
est O
- O
Il O
marchait O
a O
grands O
pas O
vers O
une O
obesite O
tatale O
ses O
pre- O
] O
me O
des O
salons O
de O
Besangcon S-LOC
, O
cefut O
pure O
vanile O
de O
lour O
part O
| | O
attention O
. O
Ses O
ongles O
etaient O
soignes O
, O
sa O
barbe O
etait O
faile O
, O
les O
] O
1' O
arislocralie O
etait O
bien O
aise O
d' O
avoir O
lair O
de O
se O
moderniser O
et O
moindes O
delails O
de O
son O
vetement O
elaient O
tenus O
avec O
une O
] O
de O
pouvoir O
ofIrir O
aux O
nobles O
Parisicns S-PER
cn O
voyage O
dans O
la O
exactlitde O
anglaise O
. O
Aussi O
regardail O
-on O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
] O
Comte S-PER
un O
jeune O
homme O
qui O
leur O
ressemblait O
a O
peu O
pres O
. O
comme O
le O
plus O
bel O
homme O
de O
Besancon S-LOC
. O
Un O
coiffeur O
, O
qui O
] O
Tout O
ce O
travail O
cache O
, O
toute O
cette O
poudre O
jelee O
aux O
yeux O
, O
venait O
le O
coiffer O
h O
heure O
fixe O
( O
autre O
luxe O
de O
soixanle O
francs O
] O
cetle O
folie O
apparente O
, O
cette O
sagesse O
lalente O
avaient O
un O
bult O
, O
paR O
l O
) O
, O
le O
preconisait O
comme O
larbitre O
souverain O
en O
fait O
] O
sans O
quoi O
le O
lion O
bisontin O
n' O
et O
pas O
ete O
du O
pays O
. O
Amedee S-MISC
de O
modes O
et O
d' O
elegance O
. O
Amelee S-PER
dormait O
tard O
, O
faisait O
sa O
] O
voulait O
arriver O
un O
mariage O
avantageux O
en O
prousant O
un O
toilette O
, O
et O
sortait O
h O
cheval O
vers O
midi O
pour O
aller O
dans O
une O
] O
our O
que O
ses O
fermes O
n' O
eaient O
pas O
hypolheuees O
, O
et O
qu' O
il O
de O
ses O
metairies O
tirer O
le O
pistolet O
. O
Il O
metlait O
a O
cette O
occupa- O
] O
avait O
fait O
des O
economies O
. O
Il O
voulait O
occuper O
la O
ville O
, O
il O
vou O
- O
tion O
la O
meme O
importance O
qu' O
y O
mit O
lord O
Byron S-PER
dans O
ses O
der- O
] O
lait O
ne O
9lre O
le O
plus O
bel O
homme O
, O
le O
plus O
elegant O
, O
pour O
l- O
nicrs O
jours O
. O
Puis O
, O
il O
revenait O
a O
trois O
heures O
, O
admre O
sur O
son O
] O
tenir O
d' O
abord O
1aTtention O
, O
puis O
la O
mam O
de O
mademoiselle O
cheval O
par O
les O
grisettes O
et O
pnr O
les O
personnes O
qui O
se O
trou O
- O
] O
Philomeue B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
: O
ah O
vaient O
a O
leur O
croisees O
. O
Apres S-MISC
de O
pretendue O
travsux O
qui O
pa- O
] O
En O
1830 O
, O
au O
moment O
o O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
raissaient O
l' O
occuper O
jusqu' O
h O
quatre O
heures O
, O
il O
s' O
habillait O
] O
commenga O
son O
metior O
de O
dandy O
, O
Philomene S-PER
avait O
treizo O
pour O
aller O
diner O
en O
ville O
, O
et O
passait O
la O
soiree O
dans O
les O
sa- O
] O
ans O
. O
En O
13 O
, O
mademoiselle O
de O
Wattleville S-LOC
alteignait O
donc O
a O
lons O
de O
l' O
aristocratie O
bisontine O
a O
jouer O
au O
whist O
, O
et O
revenait O
] O
celA3ge O
o O
les O
jeunes O
pcrsonnes O
sont O
taciloment O
frappees O
sa O
coucher O
h O
onze O
heures O
. O
Aucune O
existence O
ne O
pouvait O
] O
par O
toutes O
les O
singularites O
qui O
recommandaient O
Amedee S-PER
elre O
plus O
h O
jour O
, O
plus O
sage O
, O
ni O
plus O
irreprochable O
, O
cur O
il O
a O
l O
- O
] O
l' O
attenlion O
do O
la O
villo O
. O
Il O
y O
a O
beaucoup O
do O
lions O
qui O
se O
font O
] O
lions O
par O
calcul O
et O
par O
speculation O
. O
Pour O
vous O
faire O
comprendre O
combien O
cett O
vie O
est O
exor-r O
depuis O
douze O
ans O
de O
cinquanle O
mi:le O
francs O
de O
rentes O
, O
ne O
bitnnte O
, O
il O
est O
necessaire O
d' O
expliquer O
Besangcon S-PER
en O
quelques O
] O
depensaient O
pas O
plus O
dae O
vingl-qualro O
mille O
Irancs S-MISC
par O
an O
, O
mots O
. O
Nlle S-LOC
villen' O
offre O
une O
resistanee O
plussourde O
etmuette O
] O
tout O
en O
recevant O
la O
haute O
societe O
de O
Besancon S-LOC
, O
les O
lundis O
au O
proges O
, O
A B-LOC
Besangon E-LOC
, O
les O
adminislrateurs O
, O
les O
employes O
, O
] O
et O
les O
vendredis O
. O
On O
y O
dfnait O
le O
lundi O
, O
l'on O
y O
passait O
la O
soi O
- O
les O
militaires O
, O
enfin O
tous O
ceux O
que O
le O
gouvernement O
, O
que O
] O
ree O
le O
vendredi O
. O
Ainsi O
, O
depuis O
douze O
ans O
, O
quelle O
somme O
na O
Paris S-LOC
y O
envoie O
occuper O
un O
poste O
quelconque O
, O
sont O
desigaes O
] O
faisaient O
pas O
vingt-six O
millo O
franes O
annuellemnent O
econo O
- O
en O
bloce O
sous O
le O
nom O
expressif O
de O
la O
colonie O
. O
La O
colonie O
est O
] O
mises O
et O
places O
avec O
Ia B-MISC
disretiof E-MISC
qui O
dislingue O
ces O
vieillos O
le O
terrain O
neutre O
, O
le O
seul O
o O
, O
comme O
L' B-LOC
église E-LOC
. O
peuvent O
se O
] O
familles2 O
On O
croyait O
assez O
genralement O
ue O
, O
se O
trouvant O
rencontrer O
la O
sociele O
noble O
et O
la O
societe O
bourgeoise O
de O
la O
[ O
assez O
richo O
en O
iterres O
, O
madame O
de O
Watlevillo S-PER
avit O
mis O
dans O
ville O
. O
Sur O
ce O
terrain O
commencent O
, O
a O
propos O
d' O
un O
mot O
, O
d' O
un O
] O
le O
trois O
pour O
cent O
ses O
conomies O
en O
1830 O
. O
La O
dot O
de O
Philo S-PER
- O
regard O
ou O
d' O
un O
geste O
, O
des O
haines O
de O
maison O
maison O
, O
en- O
] O
mbene O
devait O
alors O
s O
composer O
d' O
envron O
quarante O
millo O
tre O
femmes O
bogeoises O
et O
nobles O
, O
qui O
durent O
jusqu' O
a O
la O
] O
francs O
de O
rents O
. O
Depuis O
cinq O
ans O
le O
lion O
avait O
donc O
ira O
- O
mort O
, O
et O
agrandissent O
encore O
les O
fsses O
infranchissables O
par O
] O
vaill O
comme O
une O
iaupe O
pour O
seloger O
duns O
le O
haut O
boul O
de O
lesquels O
les O
deux O
socieles O
sont O
separees O
. O
AH O
1' O
exception O
des O
] O
l' O
estime O
de O
la O
severe O
baronne O
, O
tout O
en O
se O
posantde O
maniiro O
Clermont-Mont-Saint-Jean S-LOC
, O
des O
Beauffremont S-PER
. O
des O
de O
Scey S-LOC
, O
] O
flatter O
l' O
amour-propre O
de O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
LA B-PER
des I-PER
Gramont E-PER
et O
de O
quelques O
aulres O
qui O
n' O
habitent O
la O
Comte S-PER
] O
baronne O
etait O
dans O
le O
secret O
des O
inventions O
par O
lesquelles O
que O
dans O
leurs O
terres O
, O
la O
noblesse O
bisoutine O
ne O
remonte O
pas O
] O
Amede O
pavonail O
a O
, O
soutenir O
son O
rang O
dans O
Bsancon S-LOC
, O
et O
a O
plus O
de O
deux O
sicles O
, O
lepoque O
de O
la O
conquele O
par O
] O
l' O
en O
. O
eslimait O
fort O
. O
Soulas S-PER
s' O
etail O
mis O
sous O
l' O
aile O
de O
la O
baron O
- O
Louis B-PER
XIV E-PER
. O
Ce O
monde O
est O
essentiellement O
parlemenlaire O
et O
] O
ne O
uand O
elle O
avait O
trente O
ans O
, O
il O
eut O
alors O
l' O
audace O
del O
' O
d O
- O
d' O
un O
rhume O
, O
d' O
unE O
race O
, O
d' O
unE O
race O
, O
d' O
un O
positif O
, O
d' O
une O
hau- O
] O
mirer O
et O
d' O
en O
faire O
une O
idole O
| | O
il O
en O
etait O
arrive O
h O
pouvoir O
teur O
qui O
ne O
peut O
pas O
se O
comparer O
a O
la O
cour O
de O
Vienne S-LOC
, O
car O
] O
lui O
raconter O
, O
lui O
seul O
au O
monle O
, O
les O
gaudrioles O
que O
piresrue O
les O
Bisontins S-LOC
feraent O
en O
ceci O
las O
salons O
viennois O
quinaulds O
. O
] O
toutes O
les O
devotes O
aiment O
a O
entendre O
dire O
, O
autorisees O
qu' O
elles O
De B-PER
Victor I-PER
Iugo E-PER
, O
de O
Nodier S-PER
, O
de O
Fourier S-PER
, O
les O
gloires O
de O
la O
] O
sont O
par O
leurs O
grandes O
vertus O
a O
contempler O
des O
abtes O
ville O
, O
il O
n' O
en O
est O
pas O
question O
, O
on O
ne O
s' O
en O
otcupe O
pas O
. O
Les O
] O
sans O
y O
choir O
et O
les O
enhches O
du O
demon O
suns O
s' O
y O
prendre O
, O
mariages O
entre O
nohles O
s' O
arrangent O
des O
le O
berceau O
des O
en-] O
Comprenez O
-vous O
pourquoi O
ce O
lion O
ne O
se O
pcrmeltait O
pas O
la O
fans O
, O
tant O
. O
les O
moiudes O
choses O
comme O
les O
plus O
graves O
y O
] O
plus O
legere O
intrigue2 O
il O
clarifiail O
sa O
vie O
, O
il O
vivaite O
uelgue O
sont O
definies O
. O
amais O
un O
etranger O
, O
un O
intrus O
ne O
s' O
est O
glsse O
l O
sorte O
dans O
la O
rue O
, O
afin O
de O
pouvoir O
jouer O
le O
role O
d' O
amant O
sa O
-28 O
DB B-MISC
BAIZtC E-MISC
. O
crifie O
pres O
dao O
la O
bnronno O
, O
et O
lui O
regaler O
lesprit O
des O
peches O
] O
votre O
grand O
etonnement O
peut-8être O
, O
que O
, O
dans O
les O
familles O
qu' O
ell O
inlerdisait O
a O
sa O
Chair S-PER
. O
Un B-MISC
homme E-MISC
qui O
possede O
lo O
] O
les O
humeurs O
, O
les O
caracteres O
, O
l' O
esprit O
, O
le O
genie O
reparaissent O
privilege O
de O
couler O
des O
choses O
lests O
dans O
1' O
oreille O
d' O
une O
] O
a O
de O
grands O
inlervalle O
, O
absolument O
comme O
ce O
qu' O
on O
appelle O
devolo O
, O
cst O
ses O
yeux O
un O
homme O
charmant O
. O
Si O
ce O
lion O
] O
les O
maladies O
hereditaires O
Ainsi O
lo O
talent O
, O
de O
meme O
que O
la O
exemplaire O
e0t O
mieux O
connu O
lc O
ceur O
humain O
, O
il O
aurait O
pu O
] O
voulez O
, O
sate O
quelquelos O
de O
deux O
generations O
. O
Nous O
avons O
, O
sans O
danger O
se O
permettre O
quclques O
amouretles O
parmi O
les O
] O
de O
ce O
phenomene O
, O
un O
illuste O
cxemple O
dans O
George B-PER
Sand E-PER
, O
griseltes O
de O
Besancon S-LOC
qui O
le O
regurdaient O
comme O
un O
roi O
: O
ses O
] O
en O
qui O
revivent O
la O
force O
, O
la O
puissance O
et O
le O
concept O
du O
ma O
- O
allaires O
se O
scraient O
avancees O
aupres O
de O
la O
severe O
et O
prude O
] O
rechal O
de O
Saxe S-LOC
, O
de O
qui O
elle O
est O
petite-fille O
naturelle O
. O
Il O
n- O
baronne O
. O
Avec O
Philomlne S-MISC
, O
co O
Cuton S-PER
paraissait O
depensier: O
] O
ractero O
decisif O
, O
la O
romanesque O
audaco O
du O
fameux O
Watte S-PER
- O
il O
prolesait O
la O
vio O
elegante O
, O
il O
lui O
monlrailen O
perspec- O
] O
ville O
etaient O
revenus O
dans O
1' O
ame O
de O
sa O
petite-niece O
, O
encore O
tivo O
le O
r0le O
brillant O
d' O
uune O
femme O
a O
la O
mode O
h O
Paris S-LOC
, O
oH O
] O
aggraves O
par O
la O
tenacite O
, O
par O
la O
fierte O
du O
sang O
des O
de O
Rupt S-LOC
. O
il O
irait O
comme O
depule O
. O
Ces O
savantes O
manaeuvres O
furent O
] O
Mais O
ces O
qualites O
ou O
ces O
detauts O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
elaient O
couronnees O
par O
un O
plcin O
succes O
. O
En O
1834 O
, O
les O
mres O
des O
] O
aussi O
profondement O
caches O
dans O
celte O
me O
de O
jeuue O
fille O
quarante O
familles O
nobles O
qui O
composent O
la O
haulo O
so- O
] O
en O
npparence O
mollo O
et O
debile O
, O
que O
les O
laves O
bouillntes O
le O
ciele O
bisontine O
, O
citaient O
le O
jeune O
monsieur O
Amedee S-PER
de O
] O
sont O
sous O
une O
colline O
avant O
qu' O
ello O
ne O
devienne O
un O
volcan O
. O
Soulas S-PER
comme O
le O
plus O
charmant O
jeune O
homme O
de O
Be- S-PER
] O
Iadame B-PER
do I-PER
Watteville E-PER
seule O
soupconnait O
peut O
-tre O
ce O
legs O
action O
, O
personne O
n' O
osailt O
disputer O
la O
place O
au O
coq O
de O
l' O
holel O
] O
des O
deuxs O
sangs O
. O
Elle O
sa O
faisait O
si O
severe O
pour O
sa O
Philomeno S-PER
, O
de O
Rupt S-LOC
, O
et O
toul O
Besancon S-LOC
le O
regardait O
comme O
le O
futur O
] O
qu' O
elle O
repondit O
un O
jour O
h O
l' O
archeveque O
qui O
lui O
reprochait O
de O
epoux O
de O
Philomene B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
Il O
y O
avait O
eu O
dejh O
meme O
] O
la O
traiter O
trop O
durement O
: O
- O
Laissez O
-moi O
la O
conduire O
mon O
- O
h O
ce O
sujet O
quelues O
paroles O
echangees O
entre O
la O
baronne O
et O
] O
seigneur O
, O
je O
la O
connais O
l O
elle O
a O
plus O
d' O
un O
Belzebulh S-PER
dans O
sa O
Amedee S-MISC
, O
auxquelles O
lu O
pretendue O
nullite O
du O
baron O
donnait O
] O
peau O
l O
] O
La O
baronne O
observait O
d' O
autant O
mieux O
sa O
file O
, O
qu' O
elle O
n O
une O
cerlitude O
. O
MIademnoiselle B-PER
Philomene I-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
h O
quis O
fortune O
, O
] O
ctroyait O
son O
honnoenr O
de O
mere O
engage O
, O
Enfin O
elle O
n' O
avait O
enorme O
un O
jour O
, O
prelait O
alors O
des O
proporlions O
considera- O
] O
pas O
aulre O
chose O
a O
faire O
. O
Clolilde B-LOC
de I-LOC
Rupt E-LOC
, O
alors O
3ellE O
d O
les O
, O
elevee O
dans O
l' O
enceinte O
de O
l' O
holel O
de O
Rupt S-LOC
que O
sa O
mere O
] O
rente-cinq O
ans O
et O
presque O
veuve O
d' O
un O
epoux O
qui O
tournait O
quitta O
rarement O
, O
Iant S-PER
ello O
aimait O
le O
cher O
archevque O
, O
Avait S-LOC
] O
des O
coquetiers O
en O
toulo O
espece O
de O
bois O
, O
qui O
s' O
acharnait O
a O
ete O
fotemenl O
comprimee O
par O
une O
education O
exclusivement O
] O
faire O
des O
cercles O
h O
six O
raies O
en O
bois O
de O
fer O
, O
qui O
fabriquait O
religieuse O
, O
et O
par O
lo O
despotisme O
de O
sa O
mere O
qui O
la O
lenait O
] O
des O
tabatieres O
pour O
sa O
societe O
, O
coquelail O
en O
tout O
bien O
tout O
severement O
par O
principes O
. O
Philomene S-PER
ne O
savait O
absolumcnt O
] O
honneur O
avece O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
. O
Quand O
ce O
jeune O
hommo O
rien O
. O
Est O
-c O
savoir O
quelque O
chose O
que O
d' O
avoir O
etudie O
Ia S-PER
] O
elait O
au O
logis O
, O
elle O
renvoyait O
et O
rappelait O
tour O
tour O
sa O
geographie O
dans O
Guthrie S-PER
, O
lhisloire O
sainle O
, O
lhisloire O
an- O
] O
folle O
, O
et O
tchait O
de O
surprendre O
dans O
cetle O
jeune O
ame O
des O
ennemi O
, O
1histaire O
de O
France S-LOC
, O
et O
les O
qualre O
regles O
, O
le O
tout O
] O
mouvemens O
de O
jalousie O
, O
afin O
d' O
avoir O
l' O
ocecasion O
de O
les O
pusse O
au O
tamis O
d' O
un O
vieux O
jesuilel O
Dessin S-PER
, O
musiue O
et O
danse O
] O
dompler O
. O
Elle O
imitait O
la O
police O
dans O
sesrapports O
aec O
les O
re- O
furont O
intrdits O
, O
comme O
plus O
propres O
corrompre O
qu' O
] O
publicains O
| | O
mais O
elle O
avait O
beau O
faire O
, O
Philomene S-PER
ne O
se O
li- O
embellir O
la O
vie O
. O
La O
baronne O
apprit O
sa O
fille O
tous O
les O
poinls O
] O
vnit O
h O
aucuneespce O
d' O
emeute O
. O
La O
seche O
devote O
reprochait O
possibles O
de O
la O
tapisserie O
et O
les O
petits O
ouvrages O
de O
femme: O
] O
alors O
a O
sa O
fille O
sa O
parfaite O
nisensibite O
. O
Philomene S-PER
con O
- O
la O
couluro O
, O
la O
broderie O
, O
le O
filet O
. O
A O
dix-scpt O
ans O
, O
Hhilomene S-PER
] O
naissait O
assez O
sa O
mere O
pour O
savoir O
que O
si O
cllo O
et O
trouve O
n' O
avait O
lu O
ue O
les O
Lettes B-MISC
Edifiantes E-MISC
et O
des O
ouvrages O
surla O
] O
bien O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
elle O
se O
serait O
attire O
quel O
- O
sticence O
heraldique O
. O
Jamais O
un O
journal O
n' O
avait O
souille O
ses O
] O
que O
verte O
remontrance O
. O
Aussi O
a O
toutes O
les O
agaceries O
de O
sa O
regards O
. O
Elle O
encndait O
tous O
les O
matins O
la O
messe O
a O
la O
catlhe O
- O
] O
mère O
, O
repondait O
-elle O
par O
ces O
phrases O
si O
improprement O
ap- O
druale O
oi O
la O
menait O
sa O
mere O
, O
revcnait O
dejeuner O
, O
travallait O
] O
pnelies O
jesuiliques O
, O
car O
les O
jesuites O
elaient O
forts O
, O
et O
ces O
re O
- O
apres O
une O
pelite O
promenade O
dans O
le O
jarlin O
, O
et O
rocevait O
les O
] O
ticences O
sont O
les O
chevaux O
de O
frise O
derriere O
lesquels O
s' O
aurait O
visiles O
assise O
pres O
do O
la O
baronue O
jusqu' O
L' O
heure O
du O
|dfner | O
] O
la O
faiblesse O
. O
La B-MISC
mere E-MISC
traitait O
alors O
sa O
fille O
de O
dissimulee O
. O
Si O
, O
puis O
aprs O
, O
osceple O
les O
lundis O
et O
les O
vendredis O
, O
elle O
accom- O
] O
par O
malheur O
, O
un O
eclat O
du O
vrai O
caraclerede O
Wattevilleet S-PER
des O
pagnait O
madame B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
dans O
les O
soirees O
, O
sans O
que O
- O
] O
de O
Rupl S-PER
se O
faisait O
jour O
, O
la O
mere O
rabaltait O
Philomene S-PER
avec O
le O
voir O
y O
parler O
plus O
que O
ne O
le O
voulait O
lordonnance O
mater- O
] O
fer O
du O
respect O
sur O
enelume O
de O
l' O
oheissanee O
passive O
. O
Ce O
com O
- O
elle O
. O
Le O
vicaire-general O
, O
ce O
cher O
ahbe O
jeune O
fillo O
fiele O
, O
mince O
, O
alors O
, O
blonde O
, O
el O
blanche O
, O
et O
de O
l O
] O
de O
Nancey S-PER
, O
l' O
ami O
du O
defunt O
archeveque O
, O
quelque O
fort O
dernere O
insigniiance O
. O
Ses O
yeux O
d' O
un O
bleu O
pale O
, O
s' O
embellis O
- O
] O
qu' O
il O
ft O
en O
sa O
qualile O
de O
grand-penitencier O
du O
diocbese O
, O
ne O
saient O
par O
le O
jeu O
des O
paupieres O
qui O
, O
baissees O
, O
produisaient O
uuo O
] O
pouait O
pas O
deviner O
si O
cette O
lulle O
avait O
emu O
quelque O
haine O
ombre O
sur O
ses O
joues O
. O
Quelqnes S-LOC
taches O
da O
rousseur O
nuisaicnt O
] O
entre O
la O
mere O
et O
la O
llle O
, O
si O
la O
mere O
etait O
par O
avance O
jalou O
- O
h O
leelat O
de O
son O
front O
, O
dailleurs O
bien O
coupe O
. O
Son O
visage O
] O
s O
, O
ou O
si O
la O
cour O
que O
faisait O
Amede S-PER
a O
la O
fille O
dans O
la O
per O
- O
ressemblait O
psrlaitement O
a O
ceux O
des O
saiutes O
d' O
Alhert B-PER
Diirer E-PER
] O
sonne O
de O
la O
mere O
n' O
avait O
pas O
outrepasse O
les O
bornes O
. O
En O
s O
et O
des O
peinlres O
anlerieurs O
au O
Perugin S-LOC
: O
meme O
forme O
gresse O
, O
] O
qualité O
' O
ami O
de O
lamaison O
, O
il O
ne O
confessait O
ni O
la O
mere O
ni O
quoiquo O
mince O
, O
memo O
delicatcsse O
allristee O
par O
l' O
extase O
, O
] O
la O
fllle O
. O
Philomene S-MISC
, O
un O
peu O
Irop S-MISC
battue O
, O
moralement O
par O
- O
meme O
naivele O
severe O
. O
Tout O
en O
clle O
, O
jusqua O
sa O
pose O
, O
rappe O
- O
] O
lant O
, O
h O
propos O
du O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
ne O
pouvait O
lait O
ccs O
vierges O
dont O
la O
beaut6 O
no O
rparaft O
dans O
son O
lustre O
] O
pas O
le O
souffrir O
, O
pour O
employer O
un O
terme O
du O
langage O
fami O
- O
mystique O
qu' O
auxr O
yeux O
d' O
un O
connaisseur O
attentif O
. O
Elle O
avait O
] O
Hier S-PER
. O
Aussi O
quand O
il O
lui O
adressait O
la O
parole O
en O
lchant O
de O
de O
belles O
mains O
, O
mais O
rouges O
, O
et O
lo O
plus O
joli O
pied O
, O
un O
pied O
] O
surprendre O
son O
ceur O
, O
le O
recevait O
-elle O
assez O
froidement O
. O
de O
chteluine O
. O
IIabituellemcnt S-LOC
, O
elle O
porlait O
des O
robes O
de O
] O
Celle S-LOC
repugnanc O
, O
visible O
seulement O
aux O
yeux O
de O
sa O
mere O
, O
simple O
colonnade O
| | O
mais O
le O
dimanche O
et O
les O
jours O
de O
fete O
sa O
] O
etait O
un O
continuel O
sujet O
d' O
admonestation O
. O
mere O
lui O
permettait O
la O
soie O
. O
Scs B-MISC
modes E-MISC
, O
faitecs O
h O
Besangon O
, O
] O
- O
Philomene S-PER
, O
je O
ne O
vois O
pas O
pourquoi O
vour O
affectez O
tant O
la O
rendaient O
presque O
laide O
| | O
tandis O
ue O
sa O
mere O
essayait O
] O
de O
froideur O
pour O
Amelee S-PER
, O
est O
-ce O
parce O
qu' O
il O
est O
lami O
de O
la O
demprunter O
do O
la O
rce O
, O
de O
la O
heaute O
, O
de O
1' O
elegance O
aux O
] O
maison O
, O
et O
qu' O
il O
vous O
plaît O
, O
otre O
pire O
et O
moi O
... O
modes O
de O
Paris S-LOC
, O
doh O
elle O
tirait O
los O
plus O
petiles O
choses O
de O
sa O
] O
- O
Ehl B-MISC
maman E-MISC
, O
repondit O
un O
jour O
la O
pauvre O
enfant O
, O
si O
toilotte O
, O
par O
les O
soius O
du O
jeune O
monscur O
de O
Solas S-PER
. O
Philo- S-PER
] O
je O
l' O
accueiilais O
bien O
, O
n' O
aurais O
-je O
pas O
plus O
de O
tortsl O
elle O
n' O
avail O
jamais O
porle O
do O
bas O
de O
soie O
, O
nile O
brodequins O
, O
] O
- O
Qu' O
est O
-ce O
que O
cela O
signifiE? O
s' O
ecria O
madame O
de O
Wat S-PER
- O
mais O
des O
bas O
de O
colon O
et O
des O
souliers O
do O
peau O
. O
Les S-LOC
jours O
] O
teville O
. O
Qu' O
entendez O
-vous O
par O
ces O
paroles O
volre O
mere O
esl O
dE O
l O
, O
elle O
etait O
vetue O
d' O
uno O
robe O
de O
mousseline O
, O
coilee O
] O
injuste O
, O
peut O
-elle O
, O
et O
selon O
vous O
, O
lle O
le O
serait O
dans O
tous O
les O
en O
eheveux O
, O
el O
avait O
des O
soulirrs O
en O
peau O
bronzee O
. O
] O
car1 O
Que O
jamais O
il O
ne O
sorte O
plus O
de O
pareille O
reponse O
de O
vo O
- O
Cette O
educalion O
et O
latitude O
modeste O
de O
Philomeno S-PER
ca- O
] O
tre O
bouche O
, O
volre O
mero O
l.. O
etc O
. O
chait O
wun O
cuaclere O
de O
fer O
. O
Les O
phsiologistes O
el O
les O
pro-] O
Clle O
querelle O
dura O
trois O
heures O
trois O
quarls O
, O
et O
Philo S-PER
- O
fonds O
observateurs O
de O
la O
nature O
humaine O
vous O
diront O
, O
a O
] O
mene O
en O
fit O
l' O
observation O
. O
La O
mere O
deint O
ple O
de O
colere O
, O
ALBERT B-PER
SAVARUS E-PER
. O
285 O
et O
renvoya O
sa O
fille O
dans O
sa O
chambre O
, O
oi O
Philomeno S-PER
etudia O
] O
quitter O
ce O
pauvre O
homme O
en O
prouvanl O
son O
innocenee O
, O
et O
le O
sens O
de O
cetle O
scene O
, O
sans O
y O
rien O
trouver O
, O
tant O
elle O
etait O
] O
dmontrant O
qu' O
il O
avait O
ele O
l' O
instrumcnt O
des O
vrais O
coupables O
. O
innocente1 O
Ainsi O
, O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
, O
que O
toute O
Non-seulement S-PER
son O
systme O
a O
triomphe O
, O
mais O
il O
a O
necessite O
Ia O
ville O
de O
Besangcon S-LOC
croyait O
bien O
pres O
du O
but O
vers O
lequel O
il O
] O
l' O
arrestation O
de O
deux O
des O
temoins O
qui O
, O
reconnus O
coupables O
, O
tendait O
, O
cravates O
deployees O
, O
coups O
de O
pots O
de O
vernis O
, O
et O
] O
ont O
ete O
condamnes O
. O
Lun S-PER
d' O
eux O
, O
un O
negociant O
, O
a O
conlie O
lo O
lendemain O
de O
jolis O
gilets O
, O
de O
fers O
de O
chevaux O
et O
de O
corsets O
, O
car O
il O
por- O
] O
monsieur O
Savaron S-PER
un O
procbs O
delical O
, O
qu' O
il O
a O
gagne O
. O
Dans O
lait O
un O
gilet O
de O
peau O
, O
le O
corset O
des O
lions O
| | O
Amedee S-LOC
en O
elait O
] O
la O
siluation O
oi O
nous O
etions O
par O
l' O
impossibilite O
oi O
se O
trou O
- O
plus O
loin O
que O
le O
premier O
venu O
, O
quoiqu' O
il O
s0t O
pour O
luile O
di- O
] O
vait O
monsieur O
Beryer S-PER
de O
venir O
Besancon S-LOC
, O
monsieur O
do O
gne O
et O
noblo O
abbe O
de O
Grancey S-PER
. O
Philomene S-PER
ne O
savait O
pas O
] O
Garceneault S-PER
nons O
a O
donne O
le O
conseil O
de O
prendre O
ce O
mon O
- O
d' O
ailleurs O
encore O
, O
au O
momenl O
o O
cette O
histoire O
commenco O
, O
] O
sieur O
Alhert B-PER
Savaron E-PER
en O
nous O
predisant O
le O
succes O
. O
De O
que O
que O
le O
ieune O
comte O
Amedee B-PER
de I-PER
Souleyaz E-PER
lui O
ft O
destine O
. O
] O
je O
l' O
ai O
vu O
, O
que O
je O
l' O
ai O
entendu O
, O
j' O
ai O
eu O
foi O
en O
lui O
, O
et O
je O
n' O
ai O
- O
Madame S-PER
, O
dit O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
en O
s' O
adressant O
a O
Ia S-MISC
] O
pas O
du O
tout O
. O
baronne O
en O
attendant O
que O
le O
polage O
un O
peu O
trop O
chaul O
se O
] O
- O
A O
-t-il O
donc O
quelque O
chose O
d' O
extraordinaire O
, O
demanda O
ft O
rofroidi O
et O
en O
affectant O
de O
rendre O
son O
recit O
quasi O
roma- O
] O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
nesiue O
, O
un O
benu O
matin O
la O
malle-poste O
a O
jele O
dans O
lH0tel O
] O
- O
Oui O
, O
repondit O
le O
vicaire O
general O
. O
National O
un O
Parisien S-LOC
qui O
, O
apres O
avoir O
cherche O
des O
appart- O
] O
- O
Eh O
Bien O
, O
expliquez O
-nous O
cela O
, O
ditmadame O
de O
Watte S-LOC
- O
en O
, O
s' O
est O
decide O
pour O
le O
premier O
etage O
de O
la O
maison O
de O
] O
ville O
. O
mademoiselle B-PER
Galard E-PER
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron E-LOC
. O
Puis O
, O
1' O
edtranger O
est O
] O
La O
premiere O
fois O
que O
je O
le O
vis O
, O
dit O
labbe B-PER
de I-PER
Grancey E-PER
, O
il O
alle O
droit O
h O
la O
mairie O
y O
deposer O
une O
declaralion O
de O
domi- O
] O
me O
recut O
dans O
la O
preiero O
piece O
apres O
l' O
antichambre O
( O
l' O
an O
- O
cile O
reel O
et O
politique O
. O
Enfin O
il O
s' O
est O
fait O
inserire O
au O
tableau O
] O
cien O
slon O
du O
bonhomme O
Galard S-PER
) O
, O
qu' O
il O
a O
fait O
peindre O
tout O
des O
avocals O
pres O
la O
cour O
en O
presentant O
des O
tilresen O
rgle O
, O
et O
] O
en O
vieux O
chene O
, O
et O
que O
j' O
ai O
trouvee O
entierement O
tapissee O
il O
a O
mis O
des O
cartes O
chez O
tous O
ses O
nouveaux O
confreres O
, O
chez O
] O
de O
livres O
de O
droit O
contenus O
dans O
des O
bibliolheques O
egale O
- O
Ies O
oficiers O
ministeriels O
, O
chez O
les O
Conseillers S-ORG
de O
la O
-cour O
et O
] O
ment O
peintes O
en O
vieux O
bois O
. O
Celte O
peinture O
el O
les O
livres O
sont O
chez O
tous O
les O
membres O
du O
tribunal O
, O
une O
carte O
o O
se O
lisait: O
] O
lout O
le O
luxe O
, O
car O
le O
mobilier O
consiste O
en O
un O
bureau O
de O
vieux O
] O
bois O
sculple O
, O
six O
vieux O
fauteuils O
en O
tapisserie O
, O
aux O
fenelres O
ALDERr B-PER
SAVARON E-PER
. O
- O
Le O
nom O
de O
Savaron S-PER
est O
clebre O
, O
dit O
mademoiselle O
Phi- S-PER
] O
des O
rideaux O
couleur O
carmelite O
hordes O
de O
vert O
, O
et O
un O
tapis O
lomene O
. O
qui O
elait O
tres-forte O
en O
science O
heraldique O
. O
EllE S-LOC
s- O
] O
vert O
sur O
le O
plancher O
. O
Le O
poele O
de O
l' O
antichambre O
chauffe O
varon O
de O
Savarus S-PER
sont O
une O
des O
plus O
vieilles O
, O
des O
plus O
no- O
[ O
aussi O
cette O
bibliotheque O
. O
En O
l' O
alendant O
l O
, O
je O
ne O
me O
figu- O
] O
ais O
point O
mon O
avocat O
sous O
des O
Iraits B-MISC
jeunes E-MISC
. O
Ce O
singulier O
bles O
et O
des O
plus O
riches O
de O
Belgique S-LOC
. O
- O
Il O
est O
Francais S-MISC
et O
trouhadour O
, O
reprit O
Amedee S-PER
de O
Sou- S-PER
] O
cadre O
cst O
vraiment O
en O
harmonie O
avee O
la O
flgure O
, O
car O
mon O
- O
bas O
. O
S' O
il O
veut O
prendro O
les O
armes O
des O
Savaron B-PER
de I-PER
Savarus E-PER
, O
il O
] O
sieur O
Savaron S-PER
est O
venu O
en O
rohe O
de O
chambre O
de O
merinos O
y O
meltra O
une O
barre O
. O
Il O
n' O
y O
a O
plus O
en O
Brabant S-LOC
qu' O
une O
d- O
] O
noir O
, O
serree O
par O
une O
ceinture O
en O
corde O
rouge O
, O
des O
panlou- O
] O
les O
rouges O
, O
un O
gilet O
de O
flanelle O
rouge O
, O
une O
calotte O
rouge O
. O
moiselle O
Savarus S-PER
, O
une O
riche O
heritiere O
a O
marier O
. O
- O
La O
barre O
est O
signe O
de O
batardise O
| | O
mais O
le O
batard O
d' O
un O
] O
= O
- O
La O
livree O
du O
diableI O
s' O
ecria O
madame O
de O
Watteville S-PER
. O
] O
- O
Oui O
, O
dit O
l' O
|abbé | O
mais O
une O
tele O
superhe O
: O
cheveux O
comte O
de O
Savarus S-PER
est O
noble O
, O
reprit O
Philomene S-PER
. O
] O
noirs O
, O
melanges O
deja O
de O
quelques O
cheveux O
blancs O
, O
des O
- O
Assez S-PER
, O
Philomenel S-PER
dit O
la O
baronne O
. O
- O
Vous O
avez O
voulu O
qu' O
elle O
st O
le O
blason O
, O
fit O
monsieur O
] O
cheveux O
comme O
en O
onl O
les O
saint B-PER
Pierre E-PER
et O
les O
saint B-PER
Paul I-PER
de I-PER
de I-PER
Watleville E-PER
, O
elle O
le O
sait O
bienl O
] O
nos O
tableaux O
, O
a O
boucles O
touftues O
el O
luisanltes O
, O
des O
cheveix O
] O
durs O
comme O
des O
crins O
, O
un O
cou O
blanc O
et O
rond O
comme O
celi O
- O
COnlinuez S-PER
, O
Amedee S-PER
. O
- O
Vous O
comprenez O
que O
dans O
une O
ville O
o O
tout O
est O
clas O
- O
] O
d' O
une O
femme O
, O
un O
font O
magnifique O
separe O
pur O
ce O
sillon O
se O
, O
enfin O
, O
connu O
, O
as O
, O
chiffre O
, O
numerote O
, O
comme O
h O
Be- O
] O
puissant O
que O
les O
grands O
proiets O
, O
les O
grandes O
pensecs O
, O
les O
non O
, O
Albert B-PER
Savaron E-PER
a O
ete O
recu O
par O
nos O
avocats O
sans O
au O
- O
] O
forles O
medittions O
inscrivent O
au O
fronldes O
grands O
hommes O
| | O
cune O
difficulte O
. O
Chacun O
s' O
est O
conlente O
de O
dire O
: O
Voila O
un O
] O
un O
leint O
olivalre O
marhre O
de O
taches O
ouges O
, O
un O
nez O
carre O
, O
pauvre O
diable O
qui O
ne O
sait O
pas O
son O
Besancon S-LOC
. O
Qui O
diable O
a O
pu O
] O
des O
yeux O
de O
feu O
, O
puis O
les O
joues O
creusees O
, O
marquees O
de O
deux O
lui O
conseiller O
de O
venir O
ici2 O
qu' O
y O
pretendil O
fairel O
Envoycr S-PER
] O
rides O
longues O
pleines O
de O
souffrances O
, O
une O
bouche O
a O
sourre O
sa O
carte O
chez O
les O
magisltrats O
, O
au O
lieu O
d' O
y O
alleren O
personne O
, O
] O
sarde O
, O
eltun O
petitmenton O
mince O
et O
trop O
court O
| | O
la O
patle O
d' O
oie O
quelle O
fautel O
Aussi O
, O
trois O
jours O
aprbes O
, O
plus O
de O
Savaron S-PER
. O
] O
aux O
lempes O
, O
les O
yeux O
caves O
, O
0ulant O
sous O
des O
arcades O
sour O
- O
Il O
a O
pris O
pour O
domestique O
l' O
ancien O
valet O
de O
chambre O
de O
feu O
] O
cilieres O
comme O
deux O
globes O
ardens O
| | O
mais O
, O
malgre O
tous O
ces O
monsieur O
Galard S-PER
, O
Jerome S-PER
, O
qui O
sait O
faire O
un O
peu O
de O
cuisine O
. O
] O
indices O
de O
passions O
violenles O
, O
un O
air O
calme O
, O
rofondement O
On O
a O
dautant O
mieux O
oublie O
Albert B-PER
Savuron E-PER
que O
personne O
] O
resigne O
, O
la O
voix O
d' O
une O
douceur O
penelranto O
, O
et O
qui O
m' O
a O
sur O
- O
] O
pris O
au O
Palais S-LOC
par O
sa O
facilite O
, O
la O
vraie O
voix O
de O
1orateur O
, O
L' B-MISC
a I-MISC
ni I-MISC
vu I-MISC
ni I-MISC
rencontre E-MISC
. O
- O
Il O
ne O
va O
donc O
pas O
la O
messe O
l O
dit O
madame O
de O
Chavon- S-PER
] O
tantol O
pure O
et O
rusee O
, O
tantl O
insinuanle O
, O
el O
tonnuant O
quand O
il O
fAut O
, O
puis O
se O
pliant O
au O
sarcasme O
, O
et O
dovenant O
alors O
inci- O
court O
. O
- O
Il O
y O
va O
le O
dimanche O
, O
SAint-Jean S-MISC
, O
mais O
a O
la O
premiere O
] O
sire O
. O
Mlonsieur B-PER
Albert I-PER
Savaron E-PER
est O
de O
moyenne O
taille O
, O
ni O
messe O
, O
h O
huit O
heures O
. O
Il O
se O
leve O
toutes O
les O
nuils O
entre O
une O
] O
gras O
ni O
maigre O
. O
Enfin O
il O
a O
des O
mains O
de O
prelal O
. O
La O
seconde O
heure O
et O
deux O
du O
malin O
, O
il O
lravaille O
jusqu' O
h O
huit O
heures O
, O
il O
] O
fois O
que O
je O
suis O
alle O
chez O
lui O
, O
il O
m' O
a O
recu O
dans O
sa O
chambre O
, O
dejeune O
, O
et O
apres O
il O
lravaille O
encore O
. O
Il O
se O
promene O
dans O
le O
qui O
est O
contigue O
a O
cette O
bibliotheque O
, O
et O
a O
souri O
de O
mon O
jardin O
, O
il O
en O
fail O
cinquanle O
fois O
, O
soixante O
fois O
le O
tour O
| | O
il O
] O
etonnement O
quand O
j' O
y O
ai O
vu O
une O
mechante O
commode O
, O
un O
rentre O
, O
dine O
, O
et O
se O
couche O
enlre O
six O
et O
sept O
heures O
. O
] O
mauvais O
tapis O
, O
un O
lit O
de O
collegien O
, O
et O
aux O
fenetres O
des O
ri O
- O
- O
Comment O
savez O
-vous O
toul O
cela O
l O
dit O
madame O
de O
Cha- S-PER
] O
deaux O
de O
calicot O
. O
ll O
sorlait O
de O
son O
cabinot O
o O
personne O
ne O
] O
penelre O
, O
m' O
a O
dit O
Jerome S-PER
, O
qui O
n' O
y O
entre O
pas O
et O
qui O
se O
con O
- O
voncourt O
h O
monsieur O
de O
Soulas S-PER
. O
- O
D' O
abord O
, O
madame O
, O
je O
demeure O
rue B-LOC
Neuve E-LOC
au O
coin O
de O
] O
tenle O
de O
frupper O
la O
porte O
. O
Monsieur B-PER
Savaron E-PER
a O
ferme O
lui O
- O
la O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron E-LOC
, O
j' O
ai O
vue O
sur O
la O
maison O
oi O
loge O
ce O
mysle- O
] O
meme O
celta O
porte O
a O
clel O
devant O
moi O
. O
La O
lroisieme O
fois O
, O
il O
n- O
rieux O
personnae O
| | O
puis O
il O
y O
a O
naturellement O
des O
proloco- O
] O
jeunail O
dans O
sa O
bibliotheque O
de O
la O
maniere O
la O
plus O
frugale O
| | O
les O
entre O
mon O
tigre O
et O
Jerome S-PER
. O
mais O
rette O
fois O
, O
comme O
il O
avait O
passe O
la O
nuil O
a O
exumniner O
- O
Vous O
causez O
donc O
avec O
Babylas S-MISC
] O
os O
pieces O
, O
que O
j' O
elais O
avec O
nolre O
avoue O
, O
que O
nous O
devions O
- O
= O
- O
Que O
voulez O
-vous O
que O
je O
fasse O
dans O
mes O
promenades O
? O
] O
resler O
longlemps O
ensemhle O
, O
et O
que O
le O
cher O
monsiur O
Gi S-PER
- O
- O
Eh S-PER
bienl O
comment O
avez O
-vous O
pris O
un O
elraner O
pour O
] O
rardet O
est O
verbeux O
, O
j' O
ai O
pu O
me O
permeltre O
d' O
etudier O
cel O
avocat O
dit O
la O
baronne O
en O
rendant O
ainsi O
la O
parole O
au O
vi- O
] O
elranger O
. O
Certes O
, O
ce O
n' O
est O
pas O
un O
homme O
ordinaire O
. O
Il O
y O
a O
caire O
general O
. O
] O
plus O
d' O
un O
secret O
derriere O
ce O
masgue O
a O
la O
fois O
lerrible O
et O
- O
Le O
premier O
president O
a O
joue O
le O
tour O
a O
cet O
avocat O
de O
le O
] O
ou O
, O
palient O
et O
impatient O
, O
plein O
et O
ereuse O
. O
Je S-LOC
l' O
ai O
trouvé O
comme O
d' O
oflice O
pour O
delendre O
aux O
assises O
un O
paysan O
ha O
peu O
] O
vote O
legerement O
, O
comme O
tous O
les O
hommes O
qui O
ont O
quel O
- O
pres O
imbecile O
, O
accuse O
de O
iaux O
. O
Monsieur B-MISC
Savaron E-MISC
a O
fail O
ac- O
] O
que O
chose O
de O
lourd O
a O
porter O
.A0 O
NE O
L2IAC S-MISC
. O
- O
Pourqnoi O
cet O
hcmme O
si O
elouent O
a O
-t-il O
quitle O
Paris S-LOC
? O
] O
veur O
qui O
fit O
rire O
. O
Mais O
monsicur B-PER
do I-PER
Grancey E-PER
s' O
en O
oecupait O
Dans O
quel O
dessein O
esl O
-il O
venu O
a O
Besancon S-LOC
On B-MISC
noluia E-MISC
donc O
] O
lant O
que O
e O
m' O
y O
suis O
inleressee O
. O
C' O
est O
bien O
innocentl O
pos O
dit O
caombin O
les O
elrangers O
y O
avaienl O
peu O
de O
chanccs O
de O
] O
On O
se O
leva O
de O
iable O
, O
et O
la O
compagnie O
revint O
au O
salon O
. O
adresse O
? O
On O
sy O
servira O
de O
lui O
, O
mais O
les O
Bisontins S-MISC
no O
ly O
] O
Pendant O
toule O
la O
soire O
, O
Philomene S-PER
ecouta O
pour O
savoir O
si O
laisseront O
pas O
se O
servir O
d' O
eux O
. O
Pourquoi O
, O
s' O
il O
est O
venu O
, O
a O
-t-] O
lon O
parlerait O
eneore O
d' O
Alherl B-PER
Savaron E-PER
| | O
mais O
hormis O
les O
feli O
- O
il O
fait O
si O
peu O
do O
Irais S-MISC
qu' O
il O
a O
lallu O
la O
fantaisie O
du O
premier O
] O
citalions O
quechaque O
arrivant O
adessaita O
l' O
abbe O
sur O
legain O
du O
presidenlt O
pour O
le O
metlre O
en O
evidence O
? O
dil O
la O
belle O
madamie O
] O
proces O
, O
et O
oi O
personne O
ne O
mela O
Iloge S-PER
de O
l' O
avocat O
, O
iL S-PER
n' O
en O
fut O
plus O
uesion O
. O
Mademoiselle B-PER
de I-PER
Wattoeville E-PER
attendit O
la O
de O
Chavoncourt S-LOC
. O
- O
- O
Aes S-MISC
avoir O
bien O
eludie O
cette O
belle O
telo O
, O
reprit O
l' O
ah O
] O
nuit O
ivee O
impatience O
. O
Elle O
s' O
elait O
promis O
de O
se O
lver O
entre O
da B-PER
Grancey E-PER
qui O
regarda O
finement O
son O
intrruptrice O
en O
] O
deux O
et O
lrois O
heures O
du O
malin O
pour O
voir O
les O
fenetres O
du O
ca O
- O
donnant O
h O
penser O
u' O
il O
taisailt O
quelque O
chose O
, O
et O
surltout O
] O
binel O
d' O
Alhert S-PER
. O
Quand O
cette O
heure O
fut O
venue O
, O
elle O
eprouva O
après O
l' O
avaoir O
entendu O
repliquant O
ce O
matin O
h O
l' O
un O
des O
aigles O
] O
prcsue O
du O
plaisir O
h O
conlempler O
la O
lueur O
que O
projelaient O
du O
barreau O
de O
Paris S-LOC
, O
je O
pense O
que O
cet O
homme O
, O
qui O
sait O
] O
iavers O
les O
arbres O
, O
presque O
dpouilles O
de O
feuilles O
, O
les O
bou O
- O
avoir O
trente-cinQ O
ans O
, O
produira O
plus O
lard O
une O
grande O
sen- O
] O
gls O
de O
l' O
avocat O
. O
A O
laide O
de O
cette O
excllente O
vue O
que O
pos O
- O
sede O
une O
jeune O
fille O
el O
que O
la O
curiosile O
semble O
etendre O
, O
elle O
saint O
... O
- O
Pourquoi O
nous O
en O
oecuper O
? O
Volre O
procbs O
est O
gnagne O
, O
] O
vit O
Alhert S-PER
ecrivant O
, O
elle O
crul O
distinguer O
la O
rcouleur O
de O
l' O
a O
- O
vous O
lavez O
puaye O
, O
dil O
madane O
de O
Walteville S-PER
en O
observanltsa O
] O
seulement O
, O
uilui O
parut O
elre O
rouge O
. O
l O
La O
cheminee O
elevait O
fille O
qui O
dpuis O
que O
le O
vicaire O
general O
puarlait O
etuit O
cotme O
] O
au-dessus O
du O
toit O
une O
epaisse O
colonne O
de O
fumee O
. O
] O
-- O
Quand O
tout O
le O
monde O
dort O
, O
la O
veille O
... O
comme O
Dieul S-PER
suspendue O
a O
ses O
levres O
. O
La B-MISC
cnversalion E-MISC
prit O
un O
aulre O
cours O
, O
et O
il O
ne O
iut O
plus O
] O
se O
dit-elle O
. O
] O
L' O
education O
des O
filles O
comporte O
des O
problemes O
si O
gra O
- O
qucstion O
d' O
Alberlt B-PER
Savaron E-PER
. O
Le O
potrait O
esuisse O
par O
le O
plus O
capahle O
des O
vicaires O
-je- O
] O
Yes S-PER
, O
car O
laveni O
d' O
une O
nation O
est O
dans O
la O
mbere O
, O
que O
d- O
eraux O
du O
dio O
ese O
cut O
d' O
aulant O
plus O
l' O
attrait O
d' O
un O
roman O
] O
puis O
longtemps O
l' O
universite O
de O
France S-LOC
s' O
est O
. O
donne O
la O
tAche O
pour O
Philomene S-PER
quil O
s' O
y O
trouvait O
un O
roman O
. O
Pour O
la O
] O
de O
n' O
y O
poinl O
songer O
. O
Voici O
l' O
un O
d O
ces O
problemes O
. O
preiere O
fois O
de O
sa O
vie O
, O
elle O
reneontrait O
cet O
extraordi- O
] O
Doit O
-on O
eclairer O
les O
jeunes O
filles O
, O
doit O
-on O
comprimer O
leur O
air O
, O
ce O
Inerveilleux S-PER
qu O
caressent O
toutes O
les O
jeunes O
ima O
- O
esprit O
il O
va O
sans O
dire O
que O
le O
systeme O
religieux O
est O
com- O
ginalions O
, O
el O
au-devant O
duquel O
se O
jetle O
la O
curiosite O
, O
si O
vive O
] O
presseur O
| | O
si O
vous O
les O
eclairez O
, O
vous O
en O
faites O
des O
demons O
l' O
age O
de O
Philonene S-PER
. O
Quel O
elre O
ideal O
que O
cet O
Albert S-PER
, O
] O
avant O
laye O
| | O
si O
vous O
les O
empechez O
de O
penser O
, O
vous O
arrivez O
ombre O
, O
soufiat O
. O
eloquenl O
, O
travaileur O
, O
compare O
prma O
- O
] O
a O
la O
subite O
explosion O
si O
bien O
peinte O
dans O
le O
prsonnoge O
demoiselle O
de O
Watteville S-PER
h O
ce O
gros O
comle O
joulflu O
, O
crevant O
de O
d' O
Agnes S-PER
par O
Mloliere S-PER
, O
et O
vous O
meltez O
cet O
espril O
comprime O
, O
sante O
, O
diseur O
de O
fleuretles O
, O
parlant O
d' O
elegance O
en O
face O
de O
] O
il O
ne O
l O
, O
-si O
perspicace O
, O
rapide O
et O
cnsequent O
comme O
le O
sau O
- O
la O
splendeur O
des O
anciens O
comtes O
de O
Ruptl B-PER
Amedee E-PER
ne O
lui O
vage O
, O
la O
merci O
d' O
un O
evenement O
, O
crise O
falale O
amenee O
chez O
valail O
que O
des O
querelles O
et O
des O
remoniranes O
, O
ello O
ne O
le O
] O
mademoiselle O
de O
Waltville S-PER
par O
l' O
imprudnle O
esquisse O
que O
eoaissait O
dailleurs O
que O
lrop O
, O
elt O
cet O
Albert B-PER
Savaron E-PER
of O
- O
se O
permit O
a O
table O
un O
des O
des O
plus O
prudens O
abbes O
du O
pru O
- O
frailt O
bien O
des O
enigmes O
dechiftfrer O
. O
dent O
chapilre O
de O
Besancon S-LOC
. O
- O
- O
Albert B-PER
Suavaron I-PER
de I-PER
Savarus E-PER
, O
repetait O
-elle O
en O
elle O
-] O
Le O
lendemain O
matin O
, O
Philomene B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
en O
s' O
ah O
- O
mme O
. O
jusque O
-lh O
sans O
desir O
. O
Elle O
repassait O
dans O
son O
ceur O
, O
dans O
] O
- O
- O
Que O
serais O
-je O
devenue O
, O
pensa O
-t-elle O
, O
s' O
il O
avait O
demeure O
son O
imaginalion O
, O
dans O
sa O
tee O
, O
les O
moindres O
phrases O
dites O
] O
ailleursl O
Je O
puis O
le O
voir O
. O
naire O
, O
le O
seul O
dont O
la O
physionomie O
tranchait O
vigoureuse O
- O
nbeeu O
nont O
, O
se O
dit O
-ele O
e O
reeardant O
le O
tront O
de O
] O
ment O
sr O
masse O
de O
figuites O
bisoninos O
iene O
. O
cheque O
homme O
assis O
a O
la O
table O
, O
il O
n' O
eu O
ois O
pas O
un O
seul O
de O
] O
' O
alors O
, O
Philomene S-PER
saula O
rapidement O
a O
lidee O
de O
penetrer O
e O
- O
elui O
de O
monieur O
de O
Soulas S-PER
est O
trop O
bombe O
, O
] O
ans O
son O
inerieur O
, O
de O
savoir O
les O
raisons O
de O
tant O
ade O
my O
celui O
de O
monsieur O
de O
Grancey S-LOC
est O
beau O
, O
mais O
il O
a O
soixante O
- O
] O
teres O
, O
d' O
entendre O
celte O
voix O
eloquente O
, O
de O
recevoir O
un O
e O
- O
dix O
ans O
et O
n' O
a O
plus O
de O
cheveux O
: O
on O
ne O
suit O
plus O
oh O
finit O
le O
] O
gard O
de O
ces O
beaux O
yeux O
. O
Elle O
voulut O
tout O
cela O
, O
mais O
c- O
froid O
. O
] O
et O
qU1 O
' O
obtenir O
7 O
] O
Pendant O
toute O
la O
journee O
, O
elle O
tira O
laiguille O
sur O
sa O
bro O
- O
- O
( O
Qu' O
avez O
-vous O
, O
Philomene S-PER
? O
vous O
ne O
mangez O
pas O
... O
- O
Je O
n' O
ai O
pas O
faim O
, O
maman O
, O
dit O
-elle O
. O
- O
Des O
mains O
de O
] O
derie O
avec O
cette O
attention O
obtuse O
de O
la O
jeune O
tille O
qui O
paratt O
, O
appela O
... O
reprit O
-elle O
en O
elle-même O
, O
je O
ne O
me O
souviens O
plus O
] O
9omme O
Agnes S-PER
, O
e O
penser O
a O
rien O
, O
et O
qui O
retlechit O
si O
hien O
de O
celles O
de O
nolre O
bel O
archeveue O
, O
qui O
m' O
a O
cependant O
con- O
] O
sur O
totes O
choses O
que O
ses O
ru-es O
sont O
inlaillibles O
. O
De O
celte O
Ilrmee S-LOC
. O
] O
profonde O
medilation O
, O
il O
resulta O
chez O
Philomene S-PER
une O
envie O
Enfin O
, O
au O
milieu O
des O
allees O
et O
venues O
qu' O
elle O
faisait O
dans O
] O
99 O
se O
conlesser O
. O
Le O
lendemain O
matin O
, O
apres O
la O
messe O
, O
elle O
le O
abyrinthe O
de O
sa O
reverie O
, O
elle O
se O
rappela O
, O
brillanta O
] O
e O
elite O
conference O
a O
Saiut-Jean S-PER
avec O
labbe O
Giroud S-PER
, O
vers O
les O
armres O
des O
deux O
jardins O
conuigus O
, O
une O
, O
tenee O
f. O
] O
llla O
si O
bisen O
ue O
la O
contession O
fut O
indiuee O
pour O
lo O
: O
r:c:: O
i:::: O
c::: O
:.:: O
] O
Or S-LOC
pouvoir O
se O
trouver O
dans O
l' O
eglise O
une O
seule O
fois O
mire O
, O
se O
dit-elle O
. O
je O
le O
pourrai O
voirl O
je O
le O
verrai O
. O
] O
1heure O
o O
l' O
avocat O
venait O
entendre O
la O
messe O
. O
Enin S-LOC
il O
lui O
z::: O
t:z:: O
: O
:: O
I.::: O
c: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
:: O
: O
:: O
: O
- O
: O
: O
c: O
: O
: O
zz O
: O
:: O
general O
pendant O
un O
moment O
de O
silence O
. O
] O
seignemens O
sur O
l' O
art O
du O
tourneur O
, O
pour O
ariver O
a O
conseiller O
: O
:: O
e1 O
:::: O
: O
avCc O
le O
vicaire O
general O
. O
] O
Apres S-PER
avoir O
lance O
son O
pere O
dan O
les O
colonnes O
torses O
, O
une O
z. O
rg.e:1 O
C` O
, O
:22 O
:: O
E1 S-LOC
..: O
:: O
: O
:E S-LOC
1G O
:: O
: O
: O
C': O
' O
, O
eSt O
, O
| ce| O
,2e O
- O
] O
niiiiniain O
.'.i O
saires O
y O
regarderonlt O
deux O
fois O
, O
repondit O
1' O
abbé O
. O
lonnes O
torses O
seraient O
employees O
et O
brilleraient O
aux O
yeu O
e O
narais O
ianais O
cru O
que O
Philomene S-PER
p0t O
pensor O
] O
de O
toutola O
soeiete O
. O
P.et O
teut O
un O
dtner O
a O
un O
prcbs O
, O
repril O
maame O
de O
Wut- S-PER
] O
Au O
miieu O
de O
la O
joio O
que O
cetle O
entreprise O
causai O
a O
ee O
oreille O
. O
] O
pauvre O
homme O
inoccupe O
, O
Philomene S-PER
lui O
dit O
en O
l' O
embrassa O
- O
- O
Ni B-MISC
moi I-MISC
non I-MISC
plus E-MISC
, O
dit O
Philomene S-PER
avec O
un O
petit O
air O
re O
- O
sAint:ALBERT O
SAYARU S-PER
. O
:8 O
- O
Surlout O
ne O
dis O
pas O
a O
ma O
mere O
de O
qui O
te O
vicnt O
celte O
] O
sion O
de O
Nnpoleon S-PER
qui O
peut O
servir O
a O
lamour O
, O
elle O
mena O
] O
chaudement O
l' O
affaire O
du O
blvetee O
. O
idée O
, O
elle O
me O
gronderait O
. O
- O
Sois B-MISC
tranquille E-MISC
, O
repondit O
monsieur B-PER
do I-PER
Walteville E-PER
qui O
] O
- O
MAman S-PER
, O
dit O
-elle O
une O
fois O
qu' O
il O
y O
eut O
deux O
colonnes O
de O
gemissait O
tout O
autant O
que O
sa O
fille O
sous O
l' O
oppression O
de O
la O
] O
tournees O
, O
mon O
père O
' O
est O
mis O
en O
tete O
une O
singuliere O
idee O
| | O
l O
tourne O
des O
colonnes O
pour O
un O
belvedere O
qu' O
il O
a O
le O
projet O
de O
terrible O
fille O
des O
de O
Rupt S-LOC
. O
Ainsi O
Philomene S-LOC
avait O
la O
certitude O
do O
voir O
promptement O
] O
faire O
elever O
en O
se O
servant O
de O
ce O
las O
de O
pierres O
qui O
se O
trouve O
btir O
un O
charmant O
ohservatoire O
doi O
la O
vue O
plongerait O
sur O
] O
au O
milieu O
du O
jardin O
| | O
approchez O
-vous O
cela O
Moi S-MISC
il O
me O
le O
cabiuet O
de O
l' O
avocat O
. O
Et O
il O
y O
a O
des O
hommes O
pour O
lesquels O
] O
semble O
que O
... O
les O
jeunes O
filles O
font O
de O
pareils O
chefs-d'ceuvre O
de O
diploma O
- O
] O
- O
J' O
approuve O
tout O
ce O
que O
fait O
votre O
pere O
, O
repliqua O
se O
- O
le O
, O
qui O
, O
la O
plupart O
du O
temps O
, O
comme O
Albert B-PER
Savaron E-PER
, O
n' O
ce O
] O
chemeut O
madame O
do O
Walteville S-PER
, O
et O
c' O
est O
le O
devoir O
des O
] O
femmes O
de O
se O
soumettre O
leurs O
maris O
, O
quaud O
meme O
olles O
Savent B-MISC
rien E-MISC
. O
Ce O
dimanehe O
, O
si O
peu O
paliemment O
attendu O
, O
vingt O
, O
et O
la O
toi- O
] O
n' O
en O
approuveraient O
pont O
les O
idees O
... O
Pouruoi O
m' O
oppose O
- O
lelte O
de O
Philomene S-PER
fut O
faile O
avec O
un O
soin O
qui O
fit O
sourire O
MIa S-MISC
- O
rais O
-je O
une O
chose O
indifferente O
en O
elle-elle O
, O
du O
moment O
odette O
, O
la O
femme O
de O
chambre O
de O
madamo O
el O
de O
mademoiselle O
] O
o O
elle O
amuse O
monsieur O
de O
WaIeville1 B-PER
de I-PER
Wattoville E-PER
. O
] O
- O
Mais O
c' O
est O
ue O
de O
la O
nous O
verrons O
chez O
monsieur O
de O
- O
Voiei S-MISC
la O
premiere O
fois O
que O
je O
vois O
mademoiselle O
si O
] O
Sous O
l O
, O
et O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
nous O
y O
verra O
quand O
nous O
y O
serons O
. O
-. O
Peut O
-elre O
parlerail O
-on O
... O
velilleusel O
dit O
Marielte S-PER
. O
- O
Vous O
me O
failes O
penser O
, O
dit O
Philomene S-PER
en O
lancant O
a O
] O
- O
Avez O
-vous O
, O
Philomene S-PER
, O
la O
prlention O
de O
conduiro O
vos O
Marietle S-PER
un O
regard O
qui O
mit O
des O
coquelicots O
sur O
les O
joues O
de O
] O
parens O
, O
et O
d' O
en O
savoir O
plus O
u' O
eux O
sur O
la O
vie O
et O
sur O
les O
con O
- O
la O
femme O
de O
chambre O
, O
qu' O
il O
y O
a O
des O
jours O
oi O
vous O
1eles O
venances O
7 O
[ O
- O
Je O
me O
tais O
, O
maman O
. O
Au O
surplus O
, O
mon O
pre O
dit O
que O
la O
aussi O
plus O
particulieremenl O
qu' O
a O
d' O
autres O
. O
En O
quiltant O
le O
perron O
, O
en O
traversant O
la O
cour O
, O
en O
franchis O
- O
grolte O
fera O
une O
salie O
oi O
1on O
aura O
frais O
, O
et O
oi O
lon O
ira O
sant O
la O
porte O
, O
en O
allant O
dans O
la O
rue O
, O
le O
tceur O
de O
Philomlne S-PER
] O
prendre O
le O
cafe O
. O
batlit O
eomme O
lorsue O
nous O
presscntons O
un O
grand O
evene O
-] O
- O
Volre S-MISC
pre O
a O
eu O
lh O
d' O
excellentes O
idees O
, O
répondit O
m- O
ment O
. O
Elle O
ne O
savait O
pas O
jusu' O
alors O
ce O
que O
c' O
etait O
que O
] O
dame O
de O
Waiteville S-PER
, O
qui O
voulut O
aller O
vir O
ls O
colonnes O
. O
d' O
aller O
par O
les O
rues O
: O
elle O
avait O
cru O
que O
sa O
mere O
lirait O
ses O
[ O
Elle O
dona O
son O
approbation O
au O
projel O
du O
baron B-PER
de I-PER
Wat E-PER
- O
projels O
sur O
son O
front O
, O
et O
qu' O
elle O
lui O
defendrait O
d' O
aller O
h O
con- O
] O
teville O
en O
indiquanlt O
pour O
l' O
erection O
du O
mouumenlt O
une O
Iesse S-PER
, O
elle O
se O
senlit O
un O
sang O
nouveau O
dans O
les O
pieds O
, O
elle O
les O
plaroe O
aufoud O
du O
jard O
d' O
on O
l'on O
n' O
etait O
pas O
vu O
de O
chez O
leva O
comme O
si O
elle O
marchait O
sur O
du O
feul O
Naturellement O
, O
] O
mnsieur O
de O
Sulas S-PER
, O
mais O
d' O
on O
l'on O
voyait O
admirable O
- O
elle O
avait O
pris O
rendez O
-vous O
avec O
son O
confesseur O
huit O
] O
ment O
chez O
monsieur O
Albert B-PER
Saveron E-PER
. O
Uu B-MISC
enrepreneur I-MISC
hcures E-MISC
un O
quart O
, O
en O
disant O
huit O
heures O
a O
sa O
mere O
. O
afin O
] O
fut O
mande O
qui O
se O
charga O
de O
faire O
une O
grolle O
au O
sommet O
d' O
alttendre O
un O
quart-d'heure O
eunviron O
auprPs O
dAlbort S-PER
. O
Elle O
] O
de O
laquclle O
on O
parviendait O
par O
un O
petit O
chein O
do O
trois O
ariva O
dans O
l' O
eglise O
avant O
la O
messe O
, O
et O
, O
apres O
avoir O
lit O
une O
] O
pieds O
de O
large O
, O
duns O
les O
rocailles O
duuel O
vienlraienl O
des O
per O
- O
c0urte O
priere O
, O
elle O
alla O
voir O
si O
l' O
abbe O
Groud S-PER
elail O
. O
a O
son O
] O
venches O
, O
des O
iris O
, O
des O
viornes O
, O
des O
lierres O
, O
des O
clvre O
- O
confessionnal O
, O
unquement O
pour O
puvoir O
flner O
dans O
1' O
e- O
] O
feuilles O
, O
de O
la O
vigne O
vierge O
. O
La O
baronne O
nventa O
de O
faro O
église O
. O
Aussi O
se O
trouva O
-t-elle O
placee O
de O
maniere O
regarder O
] O
lapisser O
l' O
iuterieur O
de O
la O
grotle O
en O
bois O
ruslique O
, O
alors O
a O
la O
Albert S-PER
au O
moment O
oi O
il O
entra O
dans O
la O
catheirale O
. O
] O
mode O
pour O
les O
jardinieres O
, O
de O
moltre O
au O
fond O
une O
glace O
, O
Il O
faudrait O
qu' O
un O
home O
ft O
atrocement O
laid O
pour O
n' O
air O
D O
] O
un O
divan O
a O
couvercle O
, O
et O
une O
table O
cn O
marquelerie O
de O
bois O
pas O
trouve O
beau O
dans O
les O
disposilions O
o O
la O
curiosile O
mettait O
grume O
. O
Mlonsieur B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
proposa O
de O
faire O
le O
sol O
en O
as- O
mademoiselle O
de O
Watleville S-LOC
. O
Or O
, O
Albert B-PER
Savaron E-PER
, O
dej O
trs O
] O
phalte O
. O
Philomene S-PER
imagina O
de O
suspendre O
a O
la O
vote O
un O
luslre O
remarquable O
, O
fit O
l' O
autant O
plus O
d' O
impresson O
sur O
Philomue S-PER
] O
en O
bois O
rustiqu6 O
. O
que O
sa O
mauiere O
d' O
elle O
, O
sa O
dearche O
, O
son O
attilude O
, O
tout O
, O
] O
- O
Les O
Watteville S-PER
font O
faire O
quelque O
chose O
de O
charmant O
jusqu' O
a O
son O
velement O
, O
avait O
ce O
je O
ne O
sais O
quoi O
qui O
ne O
s' O
ex- O
] O
dans O
leur O
jardin O
, O
disait O
-on O
dans O
Besangon S-PER
. O
plique O
que O
par O
le O
mol O
mystee O
I S-ORG
Il O
ontra O
. O
L' O
église O
, O
jusque O
-] O
- O
1ls O
sont O
riches O
, O
ils O
peuvent O
bien O
mettre O
mille O
ecus O
la O
ombre O
. O
parul O
a O
Philorene S-PER
comme O
eclairee O
. O
La O
jeune O
] O
pour O
une O
fntaisie O
. O
fille O
fut O
charmee O
par O
cette O
demarche O
lente O
et O
presque O
so- O
] O
- O
Mlille S-PER
ecus1 O
... O
dit O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
lennelle O
des O
gens O
qui O
portent O
un O
monte O
sur O
leurs O
epales O
, O
] O
- O
Oui O
, O
mille O
ecusl O
s' O
ecriail O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
. O
et O
dont O
le O
regrd O
profond O
, O
dont O
le O
geste O
, O
s' O
accordent O
a O
ex O
- O
] O
On O
fait O
venir O
un O
homme O
de O
Paris S-LOC
pour O
rusliuer O
1inle O
- O
primer O
une O
pensee O
ou O
devastatrice O
ou O
dominalrice O
. O
Philo- S-MISC
] O
rien O
, O
mais O
ce O
sera O
bien O
joli O
. O
Oui O
, O
ces O
yeux O
d' O
un O
jaune O
brun O
diapres O
] O
- O
On O
dit O
que O
Berquet S-PER
va O
creuser O
une O
cave O
, O
dit O
un O
abbe O
. O
de O
filets O
d' O
or O
voilaient O
une O
ardeur O
qui O
se O
trahissait O
par O
des O
] O
- O
Non O
, O
reprit O
le O
ieune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
il O
fonde O
lo O
jets O
soudains O
. O
Philomene S-LOC
, O
avee O
une O
imprudence O
que O
remar- O
] O
kiosque O
sur O
un O
massif O
en O
beton O
pour O
qu' O
il O
n' O
y O
ait O
pas O
d' O
hui O
- O
qua O
Mariette S-PER
, O
se O
mit O
sur O
le O
passage O
de O
l' O
avocat O
de O
mniere O
a O
] O
midile O
. O
echanger O
un O
regard O
avec O
lui O
| | O
et O
ce O
regard O
cherche O
lui O
] O
- O
Vous O
savez O
les O
moindres O
choses O
qui O
se O
font O
dans O
la O
cbangea O
le O
snng O
, O
car O
son O
snang O
fremil O
et O
bouillona O
comme O
] O
maison O
, O
dit O
aigrement O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
en O
re O
- O
si O
sa O
chaleur O
eut O
double O
. O
Des O
qu' O
Alhert S-PER
se O
fut O
assis O
, O
made- O
] O
gardant O
une O
de O
ses O
grandes O
filles O
bonne O
a O
marier O
depuis O
moiselle O
de O
Watleville S-LOC
eut O
bient0t O
choisi O
sa O
place O
de O
ma- O
] O
un O
an O
. O
niere O
le O
parfaitement O
voir O
pendant O
tout O
le O
temps O
que O
lui O
] O
Mlademoiselle S-PER
de O
Walteville S-PER
, O
qui O
eprouvait O
un O
pelit O
mou O
- O
laisserait O
l' O
abbe O
Giroud S-PER
. O
Quand O
Mlariette S-PER
dit O
: O
- O
Voila O
mon- O
] O
vement O
d' O
orgueil O
en O
pensant O
au O
succes O
de O
son O
belvedere O
, O
sieur O
Groud S-PER
, O
il O
parut O
a O
Philomene S-PER
que O
ce O
temps O
n' O
avait O
] O
se O
reconnul O
une O
eminente O
superiorite O
sur O
tout O
ce O
qui O
l' O
en O
- O
pas O
dure O
plus O
de O
quelques O
minules O
. O
Lorsqu' O
elle O
sortit O
du O
] O
pouvait O
. O
Personne O
ne O
devinait O
qu' O
une O
petite O
tfille O
jugee O
sans O
confessionnel O
, O
la O
messe O
elait O
dite O
, O
Albett S-PER
avait O
quitte O
la O
] O
esprilt O
, O
laisse O
, O
avait O
tout O
bonnement O
voulu O
voir O
de O
plus O
catheurale O
. O
] O
pres O
le O
cabinet O
de O
l' O
avocat O
Savaron S-PER
. O
- O
Le O
vicaire O
general O
a O
raison O
, O
pensait O
-elle O
, O
il O
souffre1 O
] O
L' O
eclaante O
plaidoirie O
d' O
Alhert B-PER
Savaron E-PER
pour O
le O
chapilre O
Pourquoi O
cet O
aigle O
, O
car O
il O
a O
des O
yeux O
d' O
aigle O
, O
est O
-il O
venu O
] O
de O
la O
cathedrale O
fut O
d' O
autant O
plus O
promptement O
oubliee O
que O
s' O
abatlre O
sur O
Besaneon S-LOC
1 O
Ohl S-PER
je O
veux O
tout O
savoir O
| | O
et O
m- O
] O
l' O
envie O
des O
avocats O
se O
reveilla O
. O
D' O
ailleurs O
, O
fidele O
sa O
re O
- O
ment7 O
] O
était O
, O
Savaron S-PER
ne O
se O
monlra O
nulle O
part O
. O
Sans O
prneurs O
et O
ne O
Sous O
le O
feu O
de O
ce O
nouveau O
desir O
, O
Philomno S-PER
tira O
les O
] O
voyanlpersonne O
, O
il O
augmenta O
les O
chances O
d' O
oubli O
qui O
, O
dans O
point O
de O
sa O
tapisserie O
avec O
une O
admirable O
exaclitude O
, O
et O
] O
une O
ville O
comme O
Besanon S-LOC
, O
abondent O
pour O
un O
eranger O
. O
oilases O
melitations O
sous O
un O
petit O
air O
candide O
qui O
jouait O
la O
] O
Neanmoins O
, O
il O
plaida O
trois O
fois O
au O
tribunal O
de O
commerco O
, O
niaiserie O
h O
tromper O
madame B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
Depuis O
e O
dian- O
] O
. O
dans O
rois O
alfaires O
ipineuses O
qui O
durent O
aller O
a O
la O
cour O
. O
Il O
ehe O
oi O
mademoiselle O
de O
Watlteville S-PER
avait O
recu O
ce O
regard O
, O
] O
eut O
ainsi O
pour O
clients O
quatre O
des O
plus O
gros O
negocians O
de O
oui O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
ce O
bapleme O
defeu O
, O
magnilique O
epres O
- O
lA O
vEille O
, O
quireconnurent O
en O
lui O
tant O
de O
sens O
et O
de O
ce O
que O
la288 O
E B-PER
DE I-PER
BALZAC E-PER
. O
province O
appelle O
une O
lonne O
judiciaire O
, O
qu' O
ils O
lui O
conflrent O
donnees O
ordinaires O
. O
Sans O
rien O
preiuger O
du O
plus O
ou O
du O
moihs O
leur O
contenticux O
. O
Le O
jour O
o O
Ia B-LOC
maison I-LOC
Wattoville E-LOC
inau- O
] O
de O
meritle O
de O
cette O
composition O
due O
un O
Parisien S-LOC
qui O
ap- O
gura O
son O
belvedere O
, O
Savaron S-PER
elevait O
aussi O
son O
monu- O
] O
portait O
en O
province O
la O
maniere O
, O
l' O
etat O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
de O
ment O
. O
Grce O
aux O
relations O
sourdes O
qu' O
il O
s' O
etait O
acquises O
] O
la O
nouvelle O
ecole O
lilteraire O
, O
elle O
ne O
pouvail O
point O
ne O
pas O
dans O
le O
haut O
commerce O
de O
Besancon S-LOC
, O
il O
y O
fondait O
une O
Revue S-MISC
] O
etre O
un O
chef-d'ceuvre O
pour O
une O
jeune O
personne O
livrant O
sa O
de O
quinzaine O
, O
appelee O
la O
evue O
de O
' O
Est S-LOC
, O
au O
moyen O
de O
qua O
- O
] O
vierge O
intelligence O
, O
son O
ceur O
pur O
a O
un O
premier O
ouvroge O
de O
rante O
actions O
de O
chacune O
cinq O
cents O
francs O
, O
placees O
entre O
ce O
genre O
. O
D' O
ailleurs O
, O
sur O
ce O
qu' O
elle O
en O
avait O
entendu O
dire O
, O
les O
mains O
de O
ses O
dix O
premiers O
clients O
, O
auxquels O
il O
fit O
sentir O
Philomene S-PER
s' O
etail O
fait O
, O
par O
intuition O
, O
une O
idee O
qui O
rehaus O
- O
la O
necessite O
d' O
aider O
aux O
destinees O
de O
Besancon S-LOC
, O
la O
ville O
oh O
] O
sait O
singulierement O
la O
valeurde O
celte O
Nouvelle S-PER
. O
Elle O
ne O
s- O
- O
devait O
se O
fixer O
le O
transit O
entre O
Mulhouse S-LOC
et O
Lyon S-LOC
, O
le O
point O
] O
rait O
y O
trouver O
les O
sentimens O
et O
peult-etre O
quelque O
chose O
de O
] O
la O
vie O
d' O
Albert S-PER
. O
Des O
les O
premieres O
pages O
, O
cette O
opinion O
prit O
capital O
entre O
le O
Rhin S-LOC
et O
le O
Rhne S-LOC
. O
Pour O
rivaliser O
avec O
Strasbourg S-LOC
, O
Besancon S-LOC
ne O
devait O
-il O
pas O
] O
chez O
elle O
une O
si O
grande O
consistance O
, O
qu' O
apres O
avoir O
acheve O
0lre O
aussi O
bien O
un O
centre O
de O
lumieres O
qu' O
un O
point O
com- O
] O
ce O
fragment O
, O
elle O
eut O
la O
certitude O
de O
ne O
pas O
se O
tromper O
. O
mercialt O
On O
no O
pouvait O
traiter O
quo O
dans O
une O
Revue B-MISC
les I-MISC
] I-MISC
Voici I-MISC
dorc E-MISC
celte O
confidence O
o O
, O
selon O
les O
critiques O
du O
sa- O
haules O
questions O
relalives O
aux O
inlerels B-MISC
do I-MISC
l' I-MISC
Est E-MISC
. O
Elle O
s O
] O
lon O
Chavoncourt S-PER
, O
Albertauraitgimile S-PER
quelques-uns O
des O
ecri- O
gloire O
de O
ravir O
a O
Strasbourg S-LOC
et O
a O
Diion S-PER
leur O
intluence O
litte O
- O
[ O
sains O
modernes O
qui O
, O
faute O
d' O
invention O
, O
raeontent O
leurs O
raire O
, O
d' O
eclairer O
lEst O
de O
la B-LOC
France E-LOC
, O
et O
de O
lutter O
avec O
la O
cen- O
] O
propres O
joies O
, O
leurs O
propres O
douleurs O
, O
ou O
les O
evenemens O
tralisation O
parisienne O
. O
Ces O
considerations O
trouvees O
par O
Al- S-PER
] O
myslerieux O
de O
leur O
existence O
. O
ert O
furent O
redites O
par O
les O
dix O
negocians O
qui O
so O
les O
attri- O
] O
buerent O
. O
L' O
avocat O
Savaron S-PER
ne O
commit O
pas O
la O
faute O
de O
se O
mettre O
en O
] O
non O
, O
il O
laissa O
la O
direction O
financibere O
a O
son O
premier O
client O
, O
] O
L' O
AMIBITIBUX S-LOC
PAR O
AMIOUR S-LOC
. O
En O
1823 O
, O
deux O
jeunes O
gens O
qui O
s' O
etaient O
donne O
pour O
monsieur O
Boucher S-PER
, O
allie O
par O
sa O
femme O
l' O
un O
des O
plus O
forts O
] O
editeurs O
de O
grands O
ouvrages O
ecclesiastiques O
| | O
mais O
il O
se O
re- O
] O
hme O
de O
voyage O
de O
parcourir O
la O
Suisse S-LOC
, O
partirent O
de O
Lu S-PER
- O
serva O
la O
redaction O
avec O
une O
part O
comme O
fondateur O
dans O
les O
] O
cerne O
par O
une O
belle O
matinee O
du O
mois O
dejuillet O
, O
sur O
un O
ba- O
benefices O
. O
Le O
commerce O
fit O
un O
appel O
D0le S-LOC
, O
a O
Dijon S-LOC
, O
Allons S-LOC
, O
] O
teau O
que O
conduisaient O
trois O
rameurs O
, O
et O
allaient O
a O
Fluelen S-LOC
h O
Neufchlel S-LOC
, O
dans O
le O
Jura S-LOC
, O
Bourg S-LOC
, O
Nantua S-LOC
, O
Lions-le-Saul- S-LOC
] O
en O
se O
promeltant O
de O
s' O
arreter O
sur O
le O
lac B-LOC
des I-LOC
Quatre-Cantons E-LOC
hier O
. O
On O
y O
reclama O
le O
concours O
des O
lumires O
et O
des O
efforts O
] O
tous O
les O
lieux O
cetebres O
. O
Les O
paysages O
qui O
de O
Lucerne S-LOC
de O
tous O
les O
hommes O
studieux O
des O
trois O
provinces O
du O
Bugey S-LOC
, O
] O
Fluelen S-LOC
environnent O
les O
eaux O
, O
presentent O
toutes O
les O
combi O
- O
de O
la O
Bresse S-LOC
et O
de O
la O
Comte S-LOC
. O
Grce O
aux O
relalions O
de O
com- O
] O
naisons O
que O
l' O
imagination O
la O
plus O
exigeanle O
peut O
demander O
raerce O
et O
de O
confratermte O
, O
cenl O
cinquante O
abonnemens O
fu- O
] O
aux O
montagnes O
et O
aux O
riviberes O
, O
aux O
lacs O
et O
aux O
rochers O
, O
rent O
pris O
, O
eu O
egard O
au O
bon O
marche O
: O
la O
Revue S-LOC
cotait O
huit O
] O
aux O
ruisseaux O
et O
h O
la O
verdure O
, O
aux O
arbres O
et O
aux O
torrens O
. O
francs O
par O
trimestre O
. O
Pour O
eviter O
de O
froisser O
les O
amours O
-] O
C' O
est O
égal0 O
D' O
austeres O
solitudes O
et O
de O
grocieux O
promontoi O
- O
opres O
de O
province O
par O
les O
refus O
darticles O
, O
lavocat O
eut O
le O
] O
es O
, O
des O
vallees O
coqueltes O
et O
fratehes O
, O
des O
forels O
placees O
bon O
espril O
de O
faire O
desirer O
la O
direetion O
lilleraire O
de O
celte O
] O
comme O
uu O
panache O
sur O
le O
granit O
taille O
droit O
, O
des O
bies O
so- O
Revue S-PER
au O
fils O
afne O
de O
monsieur O
Boucher S-PER
, O
jeune O
homme O
do O
] O
litaires O
et O
fratches O
qui O
s' O
ouvrent O
, O
des O
vallees O
dont O
les O
tre O
- O
vingt-deux O
ans O
, O
lres-avide O
de O
gloire O
, O
a O
qui O
les O
pieges O
et O
les O
] O
sors O
apparaissent O
, O
embellies O
par O
le O
lointain O
des O
reves O
. O
chogrins O
de O
la O
manutention O
litteraire O
etaient O
entierement O
] O
En O
passant O
devant O
le O
charmant O
hourg O
de O
Gersau S-LOC
, O
l' O
un O
Cus S-LOC
. O
Albert S-PER
conserva O
seerelment O
la O
haute O
tain O
, O
et O
se O
] O
des O
deux O
amis O
regarda O
longtemps O
une O
miaison O
en O
bois O
qui O
ft O
dAlfred B-PER
Boucher E-PER
un O
seide O
. O
Altred S-LOC
fut O
la O
seule O
personne O
] O
paraissait O
construite O
depuis O
peu O
de O
temps O
, O
entouree O
dun O
deesancon O
avec O
laguelle O
se O
familiarisa O
le O
roi O
du O
barreu O
] O
patis O
, O
assise O
sur O
un O
promontoire O
et O
prese O
baigee O
par O
les O
Alfred S-PER
venait O
cenferor O
lo O
matin O
dans O
le O
iaria O
ayree O
Albert S-PER
eaux O
. O
Qand S-MISC
le O
bateau O
passa O
devint O
, O
une O
teto O
do O
remme O
sur O
les O
matieres O
de O
la O
livraison O
. O
Il O
est O
inutile O
de O
dire O
que O
le O
] O
seleva O
du O
fond O
de O
la O
chambre O
qui O
se O
trouvait O
au O
dernier O
numero O
dessai O
contint O
une O
MIditation S-MISC
d' O
Alfred S-PER
qui O
eut O
] O
etege O
de O
cetto O
maison O
, O
pour O
jouir O
de O
1eflet O
u O
bateau O
sur O
eeebation O
de O
savaron O
. O
Dns S-MISC
sa O
coersaton O
aveeAled O
, O
] O
e O
lc O
. O
Ln O
des O
ieunes O
gons O
iregut O
1 O
coup O
ii O
iele O
tedd O
Albert S-PER
laissait O
echappar O
de O
grandes O
idees O
, O
des O
sujets O
d' O
air- O
] O
indifferemment O
par O
linconnue O
. O
ticles O
dont O
profitait O
le O
jeune O
Boucher S-PER
. O
Aussi O
le O
fils O
du O
ne O
- O
] O
- O
Arretons S-PER
-nous O
ici O
, O
dit O
-il O
h O
son O
ami O
, O
nous O
voulions O
faire O
serait O
-il O
esploiter O
ce O
and O
hommel O
Alhert S-PER
eot O
] O
de O
Lucerne S-LOC
notre O
queruer-general O
poir O
visuer O
ia O
suis O
, O
gee O
e O
sei O
. O
Tu S-LOC
feras O
tout O
oe O
a O
erse O
ue O
rois O
diiemes O
de O
leurs O
aetions O
. O
Eneore S-MISC
deux O
] O
que O
tuvoudras O
, O
mo O
mon O
vorage O
est O
nni O
. O
iineIs O
, O
i O
ens O
alonuemens O
, O
la O
Revue S-LOC
allait O
donner O
cinq O
pour O
cent O
] O
de O
bord O
, O
et O
descendez O
-nous O
h O
ce O
village O
, O
nous O
allons O
y O
de O
- O
e O
iviende O
a O
ses O
aetionnaires O
, O
a O
relaction O
n' O
etant O
pas O
ieuner O
. O
Jirai O
chercher O
a O
Lucerne S-LOC
tos O
nos O
bagages O
, O
et O
qu O
payee O
. O
Cette S-LOC
redaclion O
elait O
impayable O
. O
sauras O
, O
avant O
de O
partir O
d' O
ici O
, O
dans O
quelle O
maison O
je O
me O
lo O
- O
Au O
troisieme O
numero O
, O
la O
Revue S-MISC
avai O
obtenu O
l' O
echange O
] O
gerai O
, O
pour O
m' O
y O
retrouer O
a O
ton O
retour O
. O
egee O
ge O
btlu O
los O
ebz O
] O
- O
i B-MISC
o I-MISC
Leemne E-MISC
, O
ade O
Lennoi S-MISC
, O
n O
a O
ps O
asse O
cE O
4se O
nuamo O
eonenai O
une O
Mouvele S-PER
, O
sire O
] O
de O
aimerence O
pour O
qduo O
e O
iempeene O
ose O
a O
n O
cnpce O
. O
ee O
u O
eyx O
aat O
aleelo O
a O
t- O
] O
cas O
euxr O
ieinasgdns O
uieniiai O
isini O
veiiie O
je O
. O
| je99| O
s O
se O
oit O
e O
] O
aroon O
di O
nof O
nis O
ionii O
ni O
ig O
, O
isiuiaa O
, O
ggeeeeee O
. O
leeheoe O
] O
seien O
uaiiasins O
in O
nin O
oie O
, O
a O
Gi O
i O
si O
et O
, O
, O
pge O
ei O
, O
ae O
oneeo O
] O
irola O
, O
iniioniiiiecniiiosriae O
Nouvelle O
eclose O
dans O
la O
Comle S-LOC
. O
de O
la O
Suisse S-LOC
. O
Par O
un O
offet O
de O
la O
volonle O
palernelle O
, O
Leopold B-PER
ee I-PER
oen E-PER
. O
il O
et O
une O
oro O
De B-MISC
- E-MISC
] O
i O
de O
nronsiiiin O
naii O
iii O
s O
aii O
esgg O
sisbe O
boe O
et O
a O
ger O
cee O
ot O
, O
] O
oroiuio O
, O
aa O
ocer O
, O
inini O
e O
nso O
ni O
- O
es O
