Watteville S-LOC
sont O
de O
Suisse S-LOC
, O
fut O
mis O
en O
abyme O
sur O
le O
vieil O
] O
L' O
h0tel O
de O
Rupt S-LOC
ne O
manquait O
pas O
d' O
une O
certaine O
spleen O
- O
ecusson O
des O
de O
Rupt S-LOC
. O
Ce O
mariage O
, O
decide O
depuis O
1802 O
, O
se O
fit O
] O
deur O
digne O
de O
celle O
de O
Louis B-PER
XiV E-PER
, O
et O
so O
ressenlait O
de O
La B-PER
n E-PER
- O
en O
1815 O
, O
apres O
la O
seconde O
restauration O
. O
Les O
lustres O
do O
grands O
parents O
de O
madame B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
etaient O
morts O
el O
] O
vieux O
cristaux O
dailles O
cn O
forme O
de O
feuilles O
, O
les O
impasses O
, O
les O
leurs O
successions O
liquides O
. O
tout O
lait O
en O
harmonie O
monsieur O
de O
Watteville S-LOC
pour O
s' O
tablir O
rue B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Prefecture E-LOC
, O
. O
] O
avec O
les O
vieilles O
livres O
et O
les O
vieux O
domestiques O
. O
Madame B-PER
Walteville E-PER
, O
jeune O
fille O
devole O
, O
[ O
surtout O
en O
glace O
orne O
de O
porcelaines O
do O
Saxe S-LOC
, O
In B-MISC
chr E-MISC
y O
fut O
encore O
plus O
devole O
apres O
son O
mariage O
. O
Il O
est O
int O
- O
devenait O
une O
sorte O
de O
folie O
religieuse O
en O
Italie S-LOC
, O
et O
un O
elena- O
] O
tile O
de O
faire O
observer O
que O
la O
liaison O
tres O
intime O
de O
madame O
] O
de O
Watteville S-PER
avec O
l' O
chevelure O
avait O
impalronise O
chez O
elle O
dard O
pour O
1' O
Ordre B-ORG
des I-ORG
Jesuites E-ORG
. O
Monsieur B-PER
le I-PER
baron I-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
homme O
sec O
, O
maigre O
et O
] O
les O
trois O
ou O
quatre O
abbes O
remarquables O
et O
spirituels O
de O
1' O
ur O
- O
sans O
esprit O
, O
paraissait O
use O
, O
sans O
qu' O
on O
ptt O
savoir O
quoi O
, O
1 O
] O
cherche O
qui O
ne O
laissaient O
point O
la O
table O
. O
Rupt S-LOC
] O
sees O
, O
il O
se O
dit O
une O
acclamation O
a O
la O
vue O
de O
noirceur O
l' O
abb O
vient O
evidemment O
de O
pes O
. O
Les O
savans O
observateurs O
de O
la O
] O
de O
Grance S-PER
, O
qu' O
on O
annonca O
. O
nature O
sociale O
ne O
manqueront O
pas O
de O
remarquer O
que O
Phi S-PER
- O
] O
- O
Eh O
bien O
le O
process O
lui O
cria O
-t-on O
. O
L O
SIecLE S-MISC
. O
- O
III O
. O
( O
Retrait B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Comedia I-MISC
humaine E-MISC
. O
) O
s6s O
- O
a O
-- O
- O
- O
- O
a O
- O
- O
- O
- O
DE B-PER
MAIZAC E-PER
. O
- O
Gagner S-PER
rebondit O
le O
vicaire O
general O
. O
L' O
arret O
de O
la O
] O
le O
, O
au O
merveilleux O
, O
h O
l' O
clients O
, O
ces O
trois O
thrillers O
des O
de O
- O
cour O
, O
de O
laquelle O
nus O
desesperions O
, O
vous O
saez O
pour O
- O
] O
tits-ma'tcs O
dont O
l' O
etymologie O
est O
assez O
descente O
, O
ont O
sue O
- O
] O
cele O
Io S-PER
dandy O
, O
puis O
le O
lion O
. O
La O
ligne O
est O
de O
la O
fameuse O
chanson O
d' O
Alfred S-MISC
de O
depuis O
1830 O
. O
Les O
legtimistes O
avaient O
presque O
tous O
donne O
] O
Mousson S-LOC
: O
Avez O
-vous O
vu O
dans O
Barcelone S-LOC
... O
C' O
est O
ma O
mttresse O
leur O
demission O
. O
] O
et O
ma O
lionne O
: O
il O
y O
a O
eu O
fusion O
, O
ou O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
connu O
- O
- O
..... O
L' B-MISC
arret E-MISC
vient O
de O
nous O
donner O
gain O
de O
cause O
sur O
] O
sion O
entre O
les O
deux O
termes O
et O
les O
deux O
idees O
dominantes O
. O
] O
d' O
oeuvre O
que O
de O
balises O
, O
l O
est O
dillicilo O
que O
la O
province O
s' O
en O
prive O
. O
Aussi O
, O
des O
que O
le O
lion O
promen O
dans O
Paris S-LOC
sa O
cri O
- O
- O
Tout O
le O
monde O
vous O
croyait O
perdus O
. O
- O
Et O
nous O
l' O
lions O
sns O
moi O
. O
dit O
naivement O
monsieur O
de O
Watteville S-LOC
. O
] O
pur O
l' O
elegance O
de O
leurs O
sous-pieds O
, O
contre O
l' O
injure O
de O
leurs O
] O
compatriotes O
. O
Donc O
, O
Be-annon S-PER
jouissait O
, O
en O
1834 O
, O
d' O
un O
lion O
- O
A O
Besancon S-LOC
, O
rebondit O
l' O
abb O
de O
Grance S-LOC
. O
- O
Ah1 S-MISC
oui O
. O
L' B-LOC
Espagne E-LOC
res O
avec O
moi O
, O
repris O
monsieur B-PER
de I-PER
Grance E-PER
qui O
paraissait O
] O
envoyait O
des O
gens O
faire O
ses O
atlaires O
dans O
la O
Comte S-PER
, O
mais O
il O
locale O
de O
Rupt S-LOC
pour O
la O
premiere O
fois O
depuis O
vingt O
jours O
. O
] O
s' O
y O
tablissait O
fort O
peu O
d' O
Espagnols S-LOC
. O
Ce O
jeune O
homme O
a O
le O
merveilleux O
, O
au O
dire O
des O
con- O
] O
sang O
, O
ville O
triste O
, O
devenue O
, O
peu O
libertaire O
, O
ville O
de O
guerre O
sellers O
. O
Amedee S-PER
donnait O
a O
--Mais O
vous O
pouvez O
voir O
ses O
fenseurs O
d' O
ici O
, O
rebondit O
lo O
] O
ce O
gascon O
des O
giants O
de O
coton O
blanc O
, O
le O
blanchissage O
et O
vicaire-general O
. O
] O
qui O
paraissait O
monstrueux O
aux O
gristes O
de O
Besancon S-LOC
: O
qua O
- O
.- O
Il O
n' O
est O
pas O
de O
la O
Comte S-PER
, O
dit O
monsieur O
de O
Watteville S-LOC
. O
] O
tre O
peut O
vingt O
francs O
a O
un O
enfant O
de O
quinze O
ans O
, O
sas O
comp O
- O
--il O
est O
si O
peu O
de O
quelque O
part O
, O
qu' O
on O
ne O
sait O
pas O
d' O
o O
il O
] O
ter O
les O
cadeaux O
l O
Les O
cadeaux O
consista O
ent O
dans O
la O
vente O
des O
est O
, O
dit O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
' O
il O
est O
manger O
, O
par O
quel O
hasard O
est O
-il O
] O
votaient O
I' O
un O
dans O
autre O
huil O
cent O
frances O
par O
an O
. O
] O
bijouterie O
, O
pots O
de O
vernis O
, O
habill O
, O
avait O
douze O
cents O
francs O
. O
- O
ien O
singulierel O
repla O
lo O
jeune O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
] O
Si S-MISC
vous O
additionnez O
groom O
ou O
tre O
, O
chevaux O
, O
tenue O
super O
- O
dont O
la O
biographie O
devient O
necessaire O
a O
l' O
intelligence O
de O
] O
latine O
, O
et O
loyer O
de O
six O
cents O
ranes O
, O
vous O
trouverez O
un O
total O
cette O
histoire O
. O
] O
de O
trois O
mile O
francs O
. O
Or O
, O
le O
pere O
jeune O
monsieur O
de O
Son S-LOC
- O
e O
tout O
temps O
, O
a O
France S-LOC
et O
lAngleterre S-LOC
ont O
fait O
un O
] O
las O
ne O
lui O
avait O
pas O
laisse O
plus O
de O
quatre O
mille O
francs O
de O
se O
e O
petites O
d' O
autant O
plus O
suivi O
, O
u' O
il O
eehapp O
a O
ta O
] O
rentes O
produits O
r O
quelques O
mentaires O
assez O
lectives O
qui O
nie O
des O
douanes O
. O
La O
mode O
que O
nous O
appelons O
angloise O
] O
exigeaient O
de O
1entretien O
, O
et O
dont O
l' O
entretien O
irprimsit O
uno O
gee O
onee O
Le. O
oiecproeneni O
. O
] O
veolia O
corse O
as O
ernai O
. O
i O
pine O
edi-iai O
| gaye| O
rer O
nisi O
ari O
ee O
aia O
nir O
io O
ainsi O
ssii O
. O
yens O
e O
s O
selle O
u O
vement O
. O
od O
sae O
e O
] O
Auss S-PER
aiI1 O
ouv-nt O
en O
viie O
, O
ei O
sident O
-i O
avec O
ne O
sgyg O
sfio O
iii O
, O
ieiesenri O
. O
oiiiziaiiiiiiiii O
, O
y O
e O
ehess O
er O
oa O
aute O
. O
Les S-LOC
n- O
] O
ssas O
, O
aai O
a O
a O
pension O
es O
moins O
. O
iieonnioni O
- O
| | O
eee O
eto O
er O
ral O
] O
ienrasoiinsiisiaioiiinii O
, O
5ii O
i- O
ee O
eg O
eel O
. O
pes O
ne O
danse O
. O
no O
] O
ainsi O
ii O
ais O
i O
, O
mani' O
iiiinel O
iii O
eee O
y O
eee O
i O
n O
nina O
] O
isi O
iiiiriiniei O
, O
animait O
| | O
, O
y O
, O
ege O
see O
itin O
] O
ciiiii O
i O
iisniiiainiiii O
oi O
ns O
- O
ge: O
, O
ni O
ni O
ionis O
iii O
isinaniniiGiiiEiii- O
% O
, O
|g | O
, O
g, O
g.vIe O
nni O
, O
ii5GiGGGGGGGii O
iiii O
- O
gg,g O
, O
ye O
, O
eve.minin O
] O
niaianaaani.aniiiGit'a O
g?es O
, O
e.eiGl O
iiGGGG.G'i O
, O
, O
:: O
,2 O
pereira O
iiii.G O
|2g 2g2| O
:g O
.F O
icHIgO O
' O
: O
:, O
ge O
, O
ere O
e O
il O
cGGEiiiGG O
: O
:: O
C..G. O
: O
noua O
eux O
pete O
aaieaaiesiuaei O
A O
finira-l O
as O
ioiiiiiiannioieaiiiraniaiisinisioniALERT O
SAVARUS S-PER
. O
En O
183 O
, O
Amende B-MISC
lait I-MISC
I E-MISC
seul O
qui O
porte O
des O
sous O
- O
nees O
| | O
deux O
fois O
Paris S-LOC
, O
et O
une O
fois O
de O
Paris S-LOC
en O
Angleterre S-LOC
. O
] O
pieds O
a O
Besancon S-LOC
. O
Ceci O
vous O
explique O
deja O
la O
colonie O
du O
Il O
passait O
pour O
un O
voyageur O
instruit O
et O
pouvait O
dire O
: O
En O
] O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
. O
Enfin O
, O
une O
pelle O
anecdote O
vous O
Angleterre S-LOC
, O
oi O
ie O
suis O
alle O
, O
ete O
. O
Les O
douaniers O
utilisaient: O
] O
lora O
bien O
comprendre O
Besancon S-LOC
. O
ou O
qui O
etes O
alle O
en O
Angleterre S-LOC
, O
el O
. O
Il O
avait O
pousse O
is- O
Quelque O
temps O
avant O
le O
jour O
o O
cette O
histoire O
commence O
, O
qu' O
en O
Lombardie S-LOC
, O
il O
tait O
clore O
les O
lacs O
d' O
Italie S-LOC
. O
Il O
lisait O
] O
la O
Prefeclure S-MISC
prouva O
le O
besoin O
de O
faire O
vcn O
un O
redacteur O
les O
ouvrages O
nouveaux O
. O
Enfin O
, O
pendant O
qu' O
il O
nettoyait O
ses O
] O
pour O
son O
journal O
, O
afin O
de O
se O
defendre O
cotre O
la O
petite O
Ga S-MISC
- O
gants O
, O
le O
tigre O
Balkans S-LOC
reposait O
aux O
visiteurs O
: O
- O
Monsieur O
] O
ette O
que O
la O
grande B-MISC
Gazette E-MISC
avait O
pondre O
i O
Besancon S-LOC
, O
et O
travaille O
. O
Aussi O
avait O
-on O
essaye O
de O
demoneliser O
le O
jeune O
] O
contre O
le B-PER
Patriote E-PER
, O
que O
la O
Republique S-MISC
y O
faisait O
fretillor O
, O
Pa S-PER
- O
monsieur O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
a O
l' O
aide O
de O
ce O
mot: O
- O
- O
C' O
estun O
] O
ris O
envoya O
un O
jeune O
homme O
, O
ignorant O
sa O
Comme S-MISC
, O
qui O
de O
- O
homme O
tres O
avance O
. O
Amedee O
possedait O
le O
talent O
de O
dernier O
] O
buta O
par O
un O
premier-llesangon O
de O
l' O
ecole O
du O
Charivari S-LOC
. O
Le O
avec O
la O
gravite O
bisontine O
los O
lieux O
communs O
h O
la O
mode O
, O
c O
] O
chef O
du O
parti O
juste-milien O
, O
un O
homme O
de O
l' O
HOtel-de B-PER
Ville E-PER
, O
qui O
lui O
donnait O
le O
merite O
d' O
tre O
un O
des O
hommes O
les O
plus O
] O
fit O
venir O
le O
journaliste O
, O
et O
luilit: O
- O
Apprenez O
, O
monsieur O
, O
claires O
de O
la O
noblesse O
. O
] O
ne O
voulons O
point O
qu' O
on O
nous O
amuse O
, O
el O
nous O
sommes O
au O
- O
En O
183 O
, O
Amedeoe S-PER
etait O
un O
jeune O
homme O
de O
vingt-cinq O
] O
rieux O
d' O
avoir O
ri O
. O
Soyez O
assidu O
a O
digerer O
que O
les O
plus O
ans O
, O
de O
taille O
moyenne O
, O
brun O
, O
le O
thorax O
violemment O
pro- O
] O
paisses O
applications O
de O
la O
Revue B-MISC
des I-MISC
deux I-MISC
MiLlions E-MISC
et O
nonce O
, O
les O
epaules O
l' O
avenant O
, O
les O
cuisses O
un O
peu O
rondes O
, O
] O
vous O
serez O
h O
peine O
autour O
des O
Bisontins S-LOC
. O
le O
pied O
deia O
gras O
, O
la O
main O
blanche O
et O
college O
, O
un O
collier O
de O
] O
Le O
redacteur O
se O
le O
tout O
pour O
dit O
, O
et O
parla O
le O
patois O
philo O
- O
barbe O
, O
des O
moustaches O
qui O
rivalisaient O
celles O
de O
la O
garni- O
] O
sophique O
le O
plus O
difficile O
h O
comprendre O
. O
Il O
eut O
un O
succes O
son O
, O
une O
bonne O
grosse O
figure O
rougeaude O
, O
le O
nez O
ecrase O
, O
les O
] O
complet O
. O
yeux O
bruns O
et O
sans O
expression O
| | O
d' O
ailleurs O
rien O
d' O
espagnol O
. O
] O
Si O
le O
, O
jeune O
monsieur O
do B-PER
Soulas E-PER
ne O
perdit O
pas O
dans O
l' O
csi O
- O
Il O
marchait O
a O
grands O
pas O
vers O
une O
orbite O
totale O
ses O
pre- O
] O
me O
des O
salons O
de O
Besancon S-LOC
, O
cefut O
pure O
vangile O
de O
leur O
part O
| | O
tentions O
. O
Ses O
ongles O
etaient O
soignes O
, O
sa O
barbe O
etait O
faile O
, O
les O
] O
1' O
aristocratie O
etait O
bien O
aise O
d' O
avoir O
lair O
de O
se O
moderniser O
et O
moines O
delails O
de O
son O
vitement O
laient O
tenus O
avec O
une O
] O
de O
pouvoir O
ofFrir O
aux O
nobles O
Parisiens S-LOC
un O
voyage O
dans O
la O
exactitude O
anglaise O
. O
Aussi O
regardait O
-on O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
] O
Comte S-PER
un O
jeune O
homme O
qui O
leur O
ressemblait O
a O
peu O
pres O
. O
comme O
le O
plus O
bel O
homme O
de O
Besancon S-LOC
. O
Un O
coiffeur O
, O
qui O
] O
Tout O
ce O
travail O
cache O
, O
toute O
cette O
poudre O
jelen O
aux O
yeux O
, O
venait O
le O
coiffer O
h O
heure O
fixe O
( O
autre O
luxe O
de O
soixante O
francs O
] O
cette O
folie O
apparente O
, O
cette O
sagesse O
latente O
avaient O
un O
but O
, O
par O
an O
) O
, O
le O
preconisait O
comme O
larbitre O
souverain O
en O
fait O
] O
sans O
quoi O
le O
lion O
bisontin O
n' O
et O
pas O
et O
du O
pays O
. O
Amedee S-MISC
de O
modes O
et O
d' O
elegance O
. O
Amelee S-PER
dormait O
tard O
, O
faisait O
sa O
] O
voulait O
arriver O
un O
mariage O
avantageux O
en O
pousant O
un O
toilette O
, O
et O
sortait O
h O
cheval O
vers O
midi O
pour O
aller O
dans O
une O
] O
pour O
que O
ses O
fermes O
n' O
taient O
pas O
hypolheuees O
, O
et O
qu' O
il O
de O
ses O
dentaires O
tirer O
le O
pistolet O
. O
Il O
mettait O
a O
cette O
occupa- O
] O
avait O
fait O
des O
conomies O
. O
Il O
voulait O
occuper O
la O
ville O
, O
il O
vou O
- O
tion O
la O
meme O
importance O
qu' O
y O
mit O
lord O
Byron S-PER
dans O
ses O
de O
- O
] O
lait O
ne O
9le O
le O
plus O
bel O
homme O
, O
le O
plus O
legant O
, O
pour O
ob O
- O
niors O
jours O
. O
Puis O
, O
il O
revenait O
a O
trois O
heures O
, O
admire O
sur O
son O
] O
tenir O
d' O
abord O
1a O
tention O
, O
puis O
la O
mam O
de O
mademoiselle O
cheval O
par O
les O
frisettes O
et O
par O
les O
personnes O
qui O
se O
trou O
- O
] O
Philomeue B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
: O
ahl O
vaient O
a O
leur O
croisees O
. O
Apres O
de O
pretendue O
travaux O
qui O
a O
-] O
En O
1830 O
, O
au O
moment O
o O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
laissaient O
l' O
occuper O
jusqu' O
h O
quatre O
heures O
, O
il O
s' O
habillait O
] O
commenga O
son O
metier O
de O
dandy O
, O
Philomene S-PER
avait O
treize O
pour O
aller O
diner O
en O
ville O
, O
et O
passait O
la O
soire O
dans O
les O
s- O
] O
ans O
. O
En O
13 O
, O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
atteignait O
donc O
a O
lors O
de O
l' O
aristocratie O
bisontine O
a O
jouer O
au O
whist O
, O
et O
revenait O
] O
cel O
3ge O
o O
les O
jeunes O
personnes O
sont O
facilement O
frappes O
sa O
coucher O
h O
onze O
heures O
. O
Aucune O
existence O
ne O
pouvait O
] O
par O
toutes O
les O
singularites O
qui O
recommandait O
Amedee S-PER
elle O
plus O
h O
jour O
, O
plus O
sage O
, O
ni O
plus O
irreprochable O
, O
cur O
il O
a O
- O
] O
l' O
attention O
de O
la O
ville O
. O
Il O
y O
a O
beaucoup O
de O
lions O
qui O
se O
font O
] O
lions O
par O
calcul O
et O
par O
speculation O
. O
Pour O
vous O
faire O
comprendre O
combien O
cette O
vie O
est O
exon-r O
depuis O
douze O
ans O
de O
cinquante O
mi:le O
francs O
de O
rentes O
, O
ne O
bienne O
, O
il O
est O
necessaire O
d' O
expliquer O
Besangcon S-PER
en O
quelques O
] O
pensaient O
pas O
plus O
de O
vingt-qualro O
mille O
Francs S-MISC
par O
an O
, O
mots O
. O
Nlle O
ville O
' O
offre O
une O
resistance O
plussourde O
remettre O
] O
tout O
en O
recevant O
la O
haute O
societe O
de O
Besancon S-LOC
, O
les O
lundis O
au O
proies O
, O
A B-PER
Besangon E-PER
, O
les O
administrateurs O
, O
les O
employer O
, O
] O
et O
les O
vendredis O
. O
On O
y O
fait O
le O
lundi O
, O
l'on O
y O
passait O
la O
soi O
- O
les O
militaires O
, O
enfin O
tous O
ceux O
que O
le O
gouvernement O
, O
que O
] O
re O
le O
vendredi O
. O
Ainsi O
, O
depuis O
douze O
ans O
, O
quelle O
somme O
na O
Paris S-LOC
y O
envoie O
occuper O
un O
poste O
quelconque O
, O
sont O
vestiges O
] O
faisaient O
pas O
vingt-six O
millo O
francs O
annuellement O
ecolo O
- O
en O
bloc O
sous O
le O
nom O
expressif O
de O
la O
colonie O
. O
La O
colonie O
est O
] O
mises O
et O
places O
avec O
Ia B-MISC
direction E-MISC
qui O
distingue O
ces O
vieilles O
le O
terrain O
neutre O
, O
le O
seul O
o O
, O
comme O
l' O
eglise O
. O
peuvent O
se O
] O
familles2 O
On O
croyait O
assez O
genralement O
ue O
, O
se O
trouvant O
rencontrer O
la O
sociale O
noble O
et O
la O
societe O
bourgeoise O
de O
la O
[ O
assez O
riche O
en O
terres O
, O
madame O
de O
Watteville S-LOC
avit O
mis O
dans O
ville O
. O
Sur O
ce O
terrain O
commencent O
, O
a O
propos O
d' O
un O
mot O
, O
d' O
un O
] O
de O
trois O
pour O
cent O
des O
conomies O
en O
1830 O
. O
La O
dot O
de O
Philo S-PER
- O
regard O
ou O
d' O
un O
geste O
, O
des O
haines O
de O
maison O
maison O
, O
en O
- O
] O
bene O
devait O
alors O
s O
composer O
d' O
environ O
quarante O
millo O
tre O
femmes O
bourgeois O
et O
nobles O
, O
qui O
durent O
jusqu' O
a O
la O
] O
france O
de O
rents O
. O
Depuis O
cinq O
ans O
le O
lion O
avait O
donc O
ira O
- O
mort O
, O
et O
agrandissent O
encore O
les O
fesses O
infranchissables O
par O
] O
vaill O
comme O
une O
taupe O
pour O
seloger O
dans O
le O
haut O
boul O
de O
lesquels O
les O
deux O
sociales O
sont O
separees O
. O
A O
1' O
exception O
des O
] O
l' O
estime O
de O
la O
severe O
baronne O
, O
tout O
en O
se O
posant O
maniiro O
Clermont-Mont-Saint-Jean S-PER
, O
des O
Beauffremont S-PER
. O
des O
de O
Scey S-LOC
, O
] O
flatter O
l' O
amour-propre O
de O
mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
ILa B-PER
des I-PER
Gramont E-PER
et O
de O
quelques O
autres O
qui O
n' O
habitent O
la O
Comte S-PER
] O
baronne O
tait O
dans O
le O
secret O
des O
inventions O
par O
lesquelles O
que O
dans O
leurs O
terres O
, O
la O
noblesse O
bisoutine O
ne O
remonte O
pas O
] O
Amende O
patronal O
a O
, O
soutenir O
son O
rang O
dans O
Bsancon S-MISC
, O
et O
a O
plus O
de O
deux O
sicles O
, O
lepoque O
de O
la O
conquele O
par O
] O
l' O
en O
. O
estimait O
fort O
. O
Soulas S-PER
s' O
etait O
mis O
sous O
l' O
aile O
de O
la O
baron O
- O
Louis B-PER
XIV E-PER
. O
Ce B-ORG
monde E-ORG
est O
essentiellement O
parlementaire O
et O
] O
ne O
quand O
elle O
avait O
trente O
ans O
, O
il O
est O
alors O
l' O
audace O
de O
' O
d O
- O
d' O
un O
rouge O
, O
d' O
un O
rapide O
, O
d' O
un O
grave O
, O
d' O
un O
positif O
, O
d' O
une O
hau- O
] O
tirer O
et O
d' O
en O
faire O
une O
idole O
| | O
il O
en O
tait O
arrive O
h O
pouvoir O
teur O
qui O
ne O
peut O
pas O
se O
comparer O
a O
la O
cour O
de O
Vienne S-LOC
, O
car O
] O
lui O
raconter O
, O
lui O
seul O
au O
monde O
, O
les O
gaudrioles O
que O
presque O
les O
Bisontins S-LOC
feraient O
en O
ceci O
las O
salons O
viennois O
quinaulds O
. O
] O
toutes O
les O
devotes O
aiment O
a O
entendre O
dire O
, O
autorisees O
qu' O
elles O
De B-PER
Victor I-PER
Hugo E-PER
, O
de O
Nodier S-PER
, O
de O
Fourier S-PER
, O
les O
gloires O
de O
la O
] O
sont O
par O
leurs O
grandes O
vertus O
a O
contempler O
des O
actes O
ville O
, O
il O
n' O
en O
est O
pas O
question O
, O
on O
ne O
s' O
en O
occupe O
pas O
. O
Les O
] O
sans O
y O
choir O
et O
les O
agences O
du O
demon O
suns O
s' O
y O
prendre O
, O
mariages O
entre O
nobles O
s' O
arrangent O
des O
le O
berceau O
des O
en-] O
Comprenez O
-vous O
pourquoi O
ce O
lion O
ne O
se O
permettait O
pas O
la O
fans O
, O
tant O
. O
les O
minutes O
choses O
comme O
les O
plus O
graves O
y O
] O
plus O
legere O
intrigue2 O
il O
clarifiail O
sa O
vie O
, O
il O
vivait O
ligue O
sont O
definies O
. O
mais O
un O
etranger O
, O
un O
intrus O
ne O
s' O
est O
glise O
l O
sorte O
dans O
la O
rue O
, O
afin O
de O
pouvoir O
jouer O
le O
role O
d' O
avant O
sa O
-28 O
D O
BUTAiT S-MISC
. O
rifie O
pres O
dao O
la O
baronne O
, O
et O
lui O
regaler O
lesprit O
des O
poches O
] O
votre O
grand O
tonnement O
peut-8tre O
, O
que O
, O
dans O
les O
familles O
qu' O
ell O
interdisait O
a O
sa O
Chair S-PER
. O
Un B-MISC
homme E-MISC
qui O
possede O
lo O
] O
les O
humeurs O
, O
les O
caracteres O
, O
l' O
esprit O
, O
le O
genie O
apparaissent O
privilege O
de O
couler O
des O
choses O
lests O
dans O
1' O
oreille O
d' O
une O
] O
a O
de O
grands O
intervalle O
, O
absolument O
comme O
ce O
qu' O
on O
appelle O
devolo O
, O
cst O
ses O
yeux O
un O
homme O
charmant O
. O
Si O
ce O
lion O
] O
les O
maladies O
hereditaires O
Ainsi O
le O
talent O
, O
de O
meme O
que O
la O
exemplaire O
e0t O
mieux O
connu O
lc O
leur O
humain O
, O
il O
aurait O
pu O
] O
goutte O
, O
site O
quelques O
de O
deux O
generations O
. O
Nous O
avons O
, O
sans O
danger O
se O
permettre O
quelques O
amouretles O
parmi O
les O
] O
de O
ce O
phenomene O
, O
un O
illustre O
exemple O
dans O
George B-PER
Sand E-PER
, O
gristes O
de O
Besancon S-LOC
qui O
le O
regardaient O
comme O
un O
roi O
: O
ses O
] O
en O
qui O
revient O
la O
force O
, O
la O
puissance O
et O
le O
concept O
du O
ma O
- O
allaire O
se O
seraient O
avances O
aupres O
de O
la O
severe O
et O
prude O
] O
recal O
de O
Saxe S-LOC
, O
de O
qui O
elle O
est O
petite-fille O
naturelle O
. O
Le O
cn- O
baronne O
. O
Avec O
Philomlne S-PER
, O
co B-PER
Cution E-PER
paraissait O
repenser: O
] O
acteur O
decisif O
, O
la O
romanesque O
audace O
du O
fameux O
Patte S-PER
- O
il O
proposait O
la O
vio O
elegante O
, O
il O
lui O
montraient O
respect- O
] O
ville O
etaient O
revenus O
dans O
1'me O
de O
sa O
petite-nice O
, O
encore O
tico O
le O
r0le O
brillant O
d' O
une O
femme O
a O
la O
mode O
h O
Paris S-LOC
, O
o O
] O
aggraver O
par O
la O
tenacite O
, O
par O
la O
fiert O
du O
sang O
des O
de O
Rupt S-LOC
. O
il O
irait O
comme O
depuis O
. O
Ces O
savantes O
manoeuvres O
furent O
] O
Mais O
ces O
qualites O
ou O
ces O
detauts O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
laient O
couronnes O
par O
un O
plein O
succes O
. O
En O
1834 O
, O
les O
mes O
des O
] O
aussi O
profondement O
caches O
dans O
cette O
me O
de O
jeune O
fille O
quarante O
familles O
nobles O
qui O
composent O
la O
paulo O
s- O
] O
en O
apparence O
mollo O
et O
debile O
, O
que O
les O
laves O
bouteilles O
le O
ciel O
bisontine O
, O
citaient O
le O
jeune O
monsieur O
Amedee S-PER
de O
] O
sont O
sous O
une O
colline O
avant O
qu' O
elle O
ne O
devienne O
un O
volcan O
. O
Soulas S-PER
comme O
le O
plus O
charmant O
jeune O
homme O
de O
Be- S-PER
] O
Madame B-PER
do I-PER
Watteville E-PER
seule O
soupconnait O
peut O
-tre O
ce O
legs O
sancon O
, O
personne O
n' O
osait O
disputer O
la O
place O
au O
coq O
de O
l' O
hotel O
] O
des O
deux O
sangs O
. O
Elle O
sa O
faisait O
si O
severe O
pour O
sa O
Philomeno S-PER
, O
de O
Rupt S-LOC
, O
et O
toul O
Besancon S-LOC
le O
regardait O
comme O
le O
futur O
] O
qu' O
elle O
rebondit O
un O
jour O
h O
l' O
archeveque O
qui O
lui O
reprochait O
de O
epoux O
de O
Philomene B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
Il O
y O
avait O
eu O
deja O
meme O
] O
la O
traiter O
trop O
durement O
: O
- O
Laissez O
-moi O
la O
conduire O
mon O
- O
h O
ce O
sujet O
quelques O
paroles O
echangees O
entre O
la O
baronne O
et O
] O
seigneur O
, O
de O
la O
connais O
l O
elle O
a O
plus O
d' O
un O
Belzebulh S-PER
dans O
sa O
Amedee S-MISC
, O
auxquelles O
lu O
pretendue O
nullit O
du O
baron O
donnait O
] O
peau O
l O
] O
La O
baronne O
observait O
d' O
autant O
mieux O
sa O
fille O
, O
qu' O
elle O
a O
une O
certitude O
. O
MAdemoiselle B-PER
Philomene I-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
h O
quis O
fortune O
, O
] O
croyait O
son O
honneur O
de O
mere O
engage O
, O
Enfin S-MISC
elle O
n' O
avait O
enorme O
un O
jour O
, O
prenait O
alors O
des O
proportions O
considera- O
] O
pas O
autre O
chose O
a O
faire O
. O
Clotilde B-PER
de I-PER
Rupt E-PER
, O
alors O
3gee O
de O
bles O
, O
eleven O
dans O
l' O
enceinte O
de O
l' O
hotel O
de O
Rupt S-LOC
que O
sa O
mere O
] O
rente-cinq O
ans O
et O
presque O
veuve O
d' O
un O
epoux O
qui O
tournait O
quitta O
rarement O
, O
Tant O
elle O
aimait O
le O
cher O
rarchique O
, O
fait O
] O
des O
coquetiers O
en O
toulon O
espece O
de O
bois O
, O
qui O
s' O
acharnait O
a O
ete O
fortement O
comprimer O
par O
une O
education O
exclusivement O
] O
faire O
des O
cercles O
h O
six O
raies O
en O
bois O
de O
fer O
, O
qui O
fabriquait O
religieuse O
, O
et O
par O
le O
despotisme O
de O
sa O
mere O
qui O
la O
tenait O
] O
des O
tabatieres O
pour O
sa O
societe O
, O
coquelail O
en O
tout O
bien O
tout O
versement O
par O
principes O
. O
Philomene S-PER
ne O
savait O
absolument O
] O
honneur O
avec O
Amedee B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
. O
Quand O
ce O
jeune O
homme O
rien O
. O
Esl O
-c O
savoir O
quelque O
chose O
que O
d' O
avoir O
etudie O
Ia S-MISC
] O
lait O
au O
logis O
, O
elle O
renvoyait O
et O
rappelait O
tour O
tour O
sa O
geographic O
dans O
Guthrie S-PER
, O
lhistoire O
sainte O
, O
lhistoire O
an- O
] O
fille O
, O
et O
chait O
de O
surprendre O
dans O
cette O
jeune O
me O
des O
cienne O
, O
1histoire O
de O
France S-LOC
, O
et O
les O
quatre O
regles O
, O
le O
tout O
] O
mouvement O
de O
jalousie O
, O
afin O
d' O
avoir O
l' O
occasion O
de O
les O
passe O
au O
tamis O
d' O
un O
vieux O
jesuilel O
Dessin S-PER
, O
musique O
et O
danse O
] O
doppler O
. O
Elle O
imitait O
la O
police O
dans O
sesrapports O
avec O
les O
re- O
furent O
interdits O
, O
comme O
plus O
propres O
corrompre O
qu' O
a O
] O
publicains O
| | O
mais O
elle O
avait O
beau O
faire O
, O
Philomene S-PER
ne O
se O
li- O
embellir O
la O
vie O
. O
La B-MISC
baronne E-MISC
apprit O
sa O
fille O
tous O
les O
points O
] O
voit O
h O
aucuneespce O
d' O
meute O
. O
La O
secte O
devote O
reprochait O
possibles O
de O
la O
tapisserie O
et O
les O
petits O
ouvrages O
de O
femme: O
] O
alors O
a O
sa O
fille O
sa O
parfaite O
nisensibite O
. O
Philomene S-PER
con O
- O
la O
coulure O
, O
la O
broderie O
, O
le O
filet O
. O
A O
dix-sept O
ans O
, O
Hhilomene S-PER
] O
naissait O
assez O
sa O
mere O
pour O
savoir O
que O
si O
colo O
et O
trouve O
n' O
avait O
l O
ue O
les O
Lettes B-MISC
Difiantes E-MISC
et O
des O
ouvrages O
surya O
] O
bien O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
elle O
se O
serait O
attire O
quel O
- O
ticence O
heraldique O
. O
Jamais O
un O
journal O
n' O
avait O
souille O
ses O
] O
que O
verte O
remontrance O
. O
Aussi O
a O
toutes O
les O
galeries O
de O
sa O
regards O
. O
Elle O
rendait O
tous O
les O
matins O
la O
messe O
a O
la O
catche O
- O
] O
mere O
, O
repondait O
-elle O
par O
ces O
phrases O
si O
improprement O
ap- O
drale O
ou O
la O
menait O
sa O
mere O
, O
revenait O
dejeuner O
, O
travaillait O
] O
petites O
jesuiliques O
, O
car O
les O
jesuites O
laient O
forts O
, O
et O
ces O
re O
- O
apres O
une O
petite O
promenade O
dans O
le O
jardin O
, O
et O
recevait O
les O
] O
ticences O
sont O
les O
chevaux O
de O
frise O
derriere O
lesquels O
s' O
abrite O
visibles O
assise O
pres O
de O
la O
baronne O
jusqu' O
n O
l' O
heure O
du O
diner O
| | O
] O
la O
faiblesse O
. O
La B-MISC
mere E-MISC
traitait O
alors O
sa O
fille O
de O
dissimuler O
. O
Si O
, O
puis O
aprs O
, O
moselle O
les O
lundis O
et O
les O
vendredis O
, O
elle O
accol- O
] O
par O
malheur O
, O
un O
eclat O
du O
vrai O
caraclerede O
Wattevilleet S-PER
des O
gagnait O
madame O
de O
Watteville S-LOC
dans O
les O
soirees O
, O
sans O
pour O
- O
] O
de O
Rupt S-LOC
se O
faisait O
jour O
, O
la O
mere O
rabaltait O
Philomene S-PER
avec O
le O
voir O
y O
parler O
plus O
que O
ne O
le O
voulait O
lordonnance O
mater- O
] O
fer O
du O
respect O
sur O
enclume O
de O
l' O
oheissanee O
passive O
. O
Ce O
com O
- O
nelle O
. O
] O
bat O
secret O
avait O
lieu O
dans O
l' O
enceinte O
la O
plus O
secret O
de O
la O
vie O
A O
dix-sept O
ans O
, O
mademoiselle O
de O
Watteville S-LOC
etait O
une O
] O
domestique O
, O
huis O
clos O
. O
Le O
vicaire-general O
, O
ce O
cher O
aube O
jeune O
fille O
fille O
, O
mince O
, O
palo O
, O
blonde O
, O
el O
blanche O
, O
et O
de O
la O
] O
de O
Grance S-PER
, O
l' O
ami O
du O
dfunt O
archeveque O
, O
quelque O
fort O
dernire O
insigniiance O
. O
Ses O
yeux O
d' O
un O
bleu O
pale O
, O
s' O
embellis O
- O
] O
qu' O
il O
fut O
en O
sa O
qualile O
de O
grand-nitenciers O
du O
diocres O
, O
ne O
taient O
par O
le O
jeu O
des O
papiers O
qui O
, O
baisses O
, O
produisaient O
uuo O
] O
pouvait O
pas O
deviner O
si O
cette O
lulle O
avait O
eu O
quelque O
haine O
ombre O
sur O
ses O
joues O
. O
Quelques O
taches O
de O
rousseur O
nuisaicnt O
] O
entre O
la O
mer O
et O
la O
elle O
, O
si O
la O
mere O
etait O
par O
avance O
kalou O
- O
h O
leelat O
de O
son O
front O
, O
dailleurs O
bien O
coupe O
. O
Son O
visage O
] O
se O
, O
ou O
si O
la O
cour O
que O
faisait O
Amende S-PER
a O
la O
fille O
dans O
la O
per O
- O
ressemblait O
parfaitement O
a O
ceux O
des O
sautes O
d' O
Albert B-PER
Dire E-PER
] O
sonne O
de O
la O
mer O
n' O
avait O
pas O
outrepasse O
les O
bornes O
. O
Philomene S-MISC
, O
un O
peu O
Trop B-MISC
battue E-MISC
, O
moralement O
par O
- O
meme O
navette O
severe O
. O
Tout O
en O
elle O
, O
jusqu O
sa O
pose O
, O
rappe O
- O
] O
lant O
, O
h O
propos O
du O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
ne O
pouvait O
lait O
ccs O
vierges O
dont O
la O
beaut6 O
no O
parlant O
dans O
son O
lustre O
] O
pas O
le O
souffrir O
, O
pour O
employer O
un O
terme O
du O
langage O
ami- O
mystique O
qu' O
aux O
yeux O
d' O
un O
connaisseur O
attentif O
. O
Elle O
avait O
] O
Hier S-PER
. O
Aussi O
quand O
il O
lui O
adressait O
la O
parole O
en O
chant O
de O
de O
belles O
mains O
, O
mais O
rouges O
, O
et O
le O
plus O
joli O
pied O
, O
un O
pied O
] O
surprendre O
son O
coeur O
, O
le O
recevait O
-elle O
assez O
froidement O
. O
de O
micheline O
. O
IIabituellemcnt S-LOC
, O
elle O
portait O
des O
robes O
de O
] O
Celle S-LOC
pugnance O
, O
visible O
seulement O
aux O
yeux O
de O
sa O
mere O
, O
simple O
colonnade O
| | O
mais O
le O
dimanche O
et O
les O
jours O
de O
fete O
sa O
] O
etait O
un O
continuel O
sujet O
d' O
admonestation O
. O
mere O
lui O
permettait O
la O
soie O
. O
Scs O
modes O
, O
faites O
h O
Besangon S-LOC
, O
] O
- O
Philomene S-PER
, O
je O
ne O
vois O
pas O
pourquoi O
vous O
affectez O
tant O
la O
rendaient O
presque O
laide O
| | O
tandis O
que O
sa O
mere O
essayait O
] O
de O
froideur O
pour O
Amelee S-PER
, O
est O
-ce O
parce O
qu' O
il O
est O
ami O
de O
la O
demprunter O
do O
la O
rue O
, O
de O
la O
haute O
, O
de O
1' O
elegance O
aux O
] O
maison O
, O
et O
qu' O
il O
nous O
platt O
, O
tre O
pire O
et O
moi O
... O
modes O
de O
Paris S-LOC
, O
doh O
elle O
tirait O
los O
plus O
petites O
choses O
de O
sa O
] O
- O
Ehl B-PER
maman E-PER
, O
rebondit O
un O
jour O
la O
pauvre O
enfant O
, O
si O
toilette O
, O
par O
les O
sous O
du O
jeune O
monsieur O
de O
Sols S-LOC
. O
Philo- S-PER
] O
je O
l' O
accueillait O
bien O
, O
n' O
aurais O
-je O
pas O
plus O
de O
torts O
ment O
n' O
avait O
jamais O
porte O
de O
bas O
de O
soie O
, O
nile O
brodequins O
, O
] O
- O
Qu' O
est O
-ce O
que O
cela O
signifie O
? O
s' O
cria O
madame O
de O
Wat S-PER
- O
mais O
des O
bas O
de O
colon O
et O
des O
souliers O
do O
peau O
. O
Les O
jours O
] O
neville O
. O
Qu' O
entendez O
-vous O
par O
ces O
paroles O
votre O
mere O
est O
de O
la O
, O
elle O
etait O
venue O
d' O
une O
robe O
de O
mousseline O
, O
cole O
] O
injuste O
, O
peul O
-elle O
, O
et O
selon O
vous O
, O
le O
le O
serait O
dans O
tous O
les O
en O
cheveux O
, O
il O
avait O
des O
souliers O
en O
peau O
bronze O
. O
] O
cas1 O
Que O
jamais O
il O
ne O
sorte O
plus O
de O
pareille O
reponse O
de O
vo O
- O
Cette O
education O
et O
latitude O
modeste O
de O
Philomeno S-PER
ca- O
] O
tre O
bouche O
, O
votre O
mero O
l.. O
etc O
. O
chait O
wun O
calculer O
de O
fer O
. O
Les O
physiologistes O
el O
les O
pro-] O
Elle O
querelle O
dura O
trois O
heures O
trois O
quarts O
, O
et O
Philo S-PER
- O
fonds O
observateurs O
de O
la O
nature O
humaine O
vous O
diront O
, O
a O
] O
men O
en O
fit O
l' O
observation O
. O
La O
mere O
dent O
le O
de O
colere O
, O
ALBERT B-PER
SAVARUS E-PER
. O
285 O
et O
renvoya O
sa O
fille O
dans O
sa O
chambre O
, O
oi O
Philomeno S-PER
tudia O
] O
quitter O
ce O
pauvre O
homme O
en O
prouvant O
son O
innocence O
, O
et O
le O
sens O
de O
cette O
scene O
, O
sans O
y O
rien O
trouver O
, O
tant O
elle O
etait O
] O
montrant O
qu' O
il O
avait O
le O
l' O
instrument O
des O
vrais O
coupables O
. O
innocente1 O
Ainsi O
, O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
, O
que O
toute O
Non-seulement S-PER
son O
systme O
a O
triomphe O
, O
mais O
il O
a O
necessite O
La O
ville O
de O
Besancon S-LOC
croyait O
bien O
pres O
du O
but O
vers O
lequel O
il O
] O
l' O
arrestation O
de O
deux O
des O
tmoins O
qui O
, O
reconnus O
coupables O
, O
tendait O
, O
cravates O
deployees O
, O
coups O
de O
pots O
de O
vernis O
, O
et O
] O
ont O
ete O
condamne O
. O
Un O
d' O
eux O
, O
un O
negociant O
, O
a O
confie O
le O
lendemain O
de O
jolis O
gilets O
, O
de O
fers O
de O
chevaux O
et O
de O
corsets O
, O
car O
il O
pr- O
] O
monsieur O
Savaron S-PER
un O
procs O
dicales O
, O
qu' O
il O
a O
gagne O
. O
Dans O
lait O
un O
gilet O
de O
peau O
, O
le O
corset O
des O
lions O
| | O
Amedee O
en O
lait O
] O
la O
situation O
o O
nous O
tions O
par O
l' O
impossibilit O
oi O
se O
trou O
- O
plus O
loin O
que O
le O
premier O
venu O
, O
quoiqu' O
il O
a0t O
pour O
luile O
di- O
] O
vait O
monsieur O
Berger S-PER
de O
venir O
Besancon S-LOC
, O
monsieur O
do O
gne O
et O
noble O
abb O
de O
Grance S-LOC
. O
Philomene S-PER
ne O
savait O
pas O
] O
Garceneault S-PER
nons O
a O
donne O
le O
conseil O
de O
prendre O
ce O
mon O
- O
d' O
ailleurs O
encore O
, O
au O
moment O
o O
cette O
histoire O
commence O
, O
] O
sieur O
Albert B-PER
Savaron E-PER
en O
nous O
predisant O
le O
succes O
. O
De O
que O
que O
le O
jeune O
comte O
Amedee B-PER
de I-PER
Suleyman E-PER
lui O
ft O
destine O
. O
] O
je O
l' O
ai O
vu O
, O
que O
je O
l' O
ai O
entendu O
, O
j' O
ai O
eu O
foi O
en O
lui O
, O
et O
je O
n' O
ai O
- O
Madame S-PER
, O
dit O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
en O
s' O
adressant O
a O
A S-MISC
] O
pas O
eu O
tort O
. O
baronne O
en O
attendant O
que O
le O
plage O
un O
peu O
trop O
chaud O
se O
] O
- O
A O
-t-il O
donc O
quelque O
chose O
d' O
extraordinaire O
, O
demanda O
ft O
refroidi O
et O
en O
affectant O
de O
rendre O
son O
recit O
quasi O
roma- O
] O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
nesiue O
, O
un O
beau O
matin O
la O
malle-poste O
a O
jelen O
dans O
lH0tel O
] O
- O
Oui O
, O
rebondit O
le O
vicaire O
general O
. O
National O
un O
Parisien S-LOC
qui O
, O
apres O
avoir O
cherche O
des O
appart- O
] O
- O
Lh S-ORG
bien O
, O
expliquez O
-nous O
cela O
, O
ditmadame O
de O
Watts S-PER
- O
men O
, O
s' O
est O
decide O
pour O
le O
premier O
tage O
de O
la O
maison O
de O
] O
ville O
. O
mademoiselle B-PER
Galard E-PER
, O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron E-LOC
. O
Puis O
, O
1' O
etranger O
est O
] O
La O
premiere O
fois O
que O
je O
le O
vis O
, O
dit O
laube B-PER
de I-PER
Grance E-PER
, O
il O
alle O
droit O
h O
la O
mairie O
y O
deposer O
une O
declaralion O
de O
domi- O
] O
me O
recul O
dans O
la O
premier O
piece O
apres O
l' O
antichambre O
( O
l' O
an O
- O
cile O
reel O
et O
politique O
. O
Enfin O
il O
s' O
est O
fait O
inscrire O
au O
tableau O
] O
cien O
slon O
du O
bonhomme O
Galard S-PER
) O
, O
qu' O
il O
a O
fait O
peindre O
tout O
des O
avocats O
pres O
la O
cour O
en O
presentant O
des O
tirement O
rgle O
, O
et O
] O
en O
vieux O
chine O
, O
et O
que O
j' O
ai O
trouve O
entierement O
tapissee O
il O
a O
mis O
des O
cartes O
chez O
tous O
ses O
nouveaux O
confreres O
, O
chez O
] O
de O
livres O
de O
droit O
contenus O
dans O
des O
bibliolheques O
gale O
- O
Ies B-MISC
officiers I-MISC
ministeriels E-MISC
, O
chez O
les O
Conseillers S-ORG
de O
la O
-cour O
et O
] O
ment O
peintes O
en O
vieux O
bois O
. O
Celte O
peinture O
et O
les O
livres O
sont O
chez O
tous O
les O
membres O
du O
tribunal O
, O
une O
carte O
o O
se O
lisait: O
] O
lout O
le O
luxe O
, O
car O
le O
mobilier O
consiste O
en O
un O
bureau O
de O
vieux O
] O
bois O
sculple O
, O
six O
vieux O
fauteuils O
en O
tapisserie O
, O
aux O
femelles O
ALLER B-PER
SAVARON E-PER
. O
- O
Le O
nom O
de O
Savaron S-PER
est O
clebre O
, O
dit O
mademoiselle O
Phi- S-PER
] O
des O
rideaux O
couleur O
carmelite O
hordes O
de O
vert O
, O
et O
un O
tapis O
lomane O
. O
qui O
etait O
tres-forte O
en O
science O
heraldique O
. O
Les B-MISC
Sa- E-MISC
] O
vert O
sur O
le O
plancher O
. O
Le O
poele O
de O
l' O
antichambre O
chauffe O
baron O
de O
Savarus S-PER
sont O
une O
des O
plus O
vieilles O
, O
des O
plus O
no- O
[ O
aussi O
cette O
bibliotheque O
. O
En O
l' O
alendant O
l O
, O
je O
ne O
me O
figu- O
] O
ais O
point O
mon O
avocat O
sous O
des O
Traits B-MISC
jeunes E-MISC
. O
Ce O
singulier O
bles O
et O
des O
plus O
riches O
de O
Belgique S-LOC
. O
- O
Il O
est O
Francais S-MISC
et O
troubadour O
, O
reprit O
Amedee S-PER
de O
Son- S-PER
] O
cadre O
est O
vraiment O
en O
harmonie O
avec O
la O
figure O
, O
car O
mon O
- O
las O
. O
S' O
il O
veut O
prendre O
les O
armes O
des O
Savaron B-PER
de I-PER
Savarus E-PER
, O
il O
] O
sieur O
Savaron S-PER
est O
venu O
en O
rohe O
de O
chambre O
de O
merinos O
y O
mettra O
une O
barre O
. O
Il O
n' O
y O
a O
plus O
en O
Brabant S-LOC
qu' O
une O
de- O
] O
noir O
, O
serre O
par O
une O
ceinture O
en O
corde O
rouge O
, O
des O
anglo- O
] O
les O
rouges O
, O
un O
gilet O
de O
flanelle O
rouge O
, O
une O
calotte O
rouge O
. O
moselle O
Savarus S-PER
, O
une O
riche O
heritiere O
a O
marier O
. O
- O
La O
barre O
est O
signe O
de O
tardise O
| | O
mais O
le O
bastard O
d' O
un O
] O
= O
- O
La O
livre O
du O
diable O
s' O
cria O
madame B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
] O
- O
Oui O
, O
dit O
l' O
able O
| | O
mais O
une O
tele O
superbe O
: O
cheveux O
comte O
de O
Savarus S-PER
est O
noble O
, O
reprit O
Philomene S-PER
. O
] O
noirs O
, O
melanges O
deja O
de O
quelques O
cheveux O
blancs O
, O
des O
- O
Assez S-PER
, O
Philomenel S-PER
dit O
la O
baronne O
. O
- O
Vous O
avez O
voulu O
qu' O
elle O
est O
le O
blason O
, O
fit O
monsieur O
] O
cheveux O
comme O
en O
ont O
les O
saint B-PER
Pierre E-PER
et O
les O
saint B-PER
Paul I-PER
de I-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
elle O
le O
sait O
bien O
] O
nos O
tableaux O
, O
a O
boucles O
touftues O
el O
luisanltes O
, O
des O
cheveux O
] O
durs O
comme O
des O
crins O
, O
un O
cou O
blanc O
et O
rond O
comme O
celi O
- O
COntinuez S-PER
, O
Amedee S-PER
. O
- O
Vous O
comprenez O
que O
dans O
une O
ville O
o O
tout O
est O
cas O
- O
] O
d' O
une O
femme O
, O
un O
font O
magnifique O
separe O
pur O
ce O
sillon O
se O
, O
defini O
, O
connu O
, O
ase O
, O
chiffre O
, O
numero O
, O
comme O
h O
Le- O
] O
puissant O
que O
les O
grands O
projets O
, O
les O
grandes O
penses O
, O
les O
canon O
, O
Albert B-PER
Savaron E-PER
a O
ete O
recu O
par O
nos O
avocats O
sans O
au O
- O
] O
forces O
medittions O
inscrivent O
au O
fronldes O
grands O
hommes O
| | O
une O
difficult O
. O
Chacun O
s' O
est O
contente O
de O
dire O
: O
Voila O
un O
] O
un O
lent O
bolivar O
marre O
de O
taches O
ouges O
, O
un O
nez O
carre O
, O
pauvre O
diable O
qui O
ne O
sait O
pas O
son O
Besancon S-LOC
. O
Qui O
diable O
a O
pu O
] O
des O
yeux O
de O
feu O
, O
puis O
les O
joues O
creuses O
, O
marques O
de O
deux O
lui O
conseiller O
de O
venir O
ici2 O
qu' O
y O
pretendil O
faire O
Envoyer S-PER
] O
rides O
longues O
pleines O
de O
souffrances O
, O
une O
bouche O
a O
source O
sa O
carte O
chez O
les O
magistrats O
, O
au O
lieu O
d' O
y O
aller O
personne O
, O
] O
sarde O
, O
elton O
petitmenton O
mince O
et O
trop O
court O
| | O
la O
patte O
d' O
oie O
quelle O
faute O
Aussi O
, O
trois O
jours O
apres O
, O
plus O
de O
Savaron S-PER
. O
] O
aux O
lampes O
, O
les O
yeux O
caves O
, O
0lant O
sous O
des O
arcades O
sour O
- O
Il O
a O
pris O
pour O
domestique O
l' O
ancien O
valet O
de O
chambre O
de O
feu O
] O
claires O
comme O
deux O
globes O
ardent O
| | O
mais O
, O
malgr O
tous O
ces O
monsieur O
Galard S-PER
, O
Jerome S-PER
, O
qui O
sait O
faire O
un O
peu O
de O
cuisine O
. O
] O
indices O
de O
passions O
violences O
, O
un O
air O
calme O
, O
rofondement O
On O
a O
dautant O
mieux O
oublie O
Albert B-PER
Sauron E-PER
que O
personne O
] O
resigne O
, O
la O
voix O
d' O
une O
douceur O
penelranto O
, O
et O
qui O
m' O
a O
sur O
- O
] O
pris O
au O
Palais S-LOC
par O
sa O
facilite O
, O
la O
vraie O
voix O
de O
1orateur O
, O
e O
l' O
a O
ni O
vu O
ni O
rencontre O
. O
- O
Il O
ne O
va O
donc O
pas O
la O
messe O
l O
dit O
madame O
de O
Chalon- S-PER
] O
tantol O
pure O
et O
russe O
, O
tant O
insinuanle O
, O
el O
tonnant O
quand O
il O
le O
faut O
, O
puis O
se O
pliant O
au O
sarcasme O
, O
et O
devenant O
alors O
inci- O
court O
. O
- O
Il O
y O
va O
le O
dimanche O
, O
Saint-Jean S-PER
, O
mais O
a O
la O
premiere O
] O
sive O
. O
Monsieur O
Albert B-PER
Savaron E-PER
est O
de O
moyenne O
taille O
, O
ni O
messe O
, O
h O
huit O
heures O
. O
Il O
se O
leve O
toutes O
les O
nuits O
entre O
une O
] O
gras O
ni O
maigre O
. O
Enfin O
il O
a O
des O
mains O
de O
preval O
. O
La O
seconde O
heure O
et O
deux O
du O
malin O
, O
il O
travaille O
jusqu' O
h O
huit O
heures O
, O
il O
] O
fois O
que O
je O
suis O
alle O
chez O
lui O
, O
il O
m' O
a O
recul O
dans O
sa O
chambre O
, O
lejeune O
, O
et O
apres O
il O
travaille O
encore O
. O
Il O
se O
promener O
dans O
le O
qui O
est O
continue O
a O
cette O
bibliotheque O
, O
et O
a O
souri O
de O
mon O
jardin O
, O
il O
en O
fait O
cinquante O
fois O
, O
soixante O
fois O
le O
tour O
| | O
il O
] O
tonnement O
quand O
j' O
y O
ai O
vu O
une O
chanteur O
commode O
, O
un O
rentre O
, O
dine O
, O
et O
se O
couche O
entre O
six O
et O
sept O
heures O
. O
] O
mauvais O
tapis O
, O
un O
lit O
de O
college O
, O
et O
aux O
centres O
des O
ri O
- O
- O
Comment O
savez O
-vous O
tout O
cela O
l O
dit O
madame O
de O
Cha- S-PER
] O
deaux O
de O
calicot O
. O
ll O
sortait O
de O
son O
cabinet O
o O
personne O
ne O
] O
prendre O
, O
m' O
a O
dit O
Jerome S-PER
, O
qui O
n' O
y O
entre O
pas O
et O
qui O
se O
con O
- O
goncourt O
h O
monsieur O
de O
Soulas S-PER
. O
- O
D' O
abord O
, O
madame O
, O
je O
demeure O
rue B-LOC
Neuve E-LOC
au O
coin O
de O
] O
tenue O
de O
frapper O
la O
porte O
. O
Monsieur B-PER
Savaron E-PER
a O
ferme O
lui O
- O
la O
rue B-LOC
du I-LOC
Perron E-LOC
, O
j' O
ai O
vue O
sur O
la O
maison O
on O
loge O
ce O
mysle- O
] O
meme O
celta O
porte O
a O
cle O
devant O
moi O
. O
La O
lroisieme O
fois O
, O
il O
de O
- O
rieux O
personnage O
| | O
puis O
il O
y O
a O
naturellement O
des O
prononc- O
] O
jeunail O
dans O
sa O
bibliothque O
de O
la O
maniere O
la O
plus O
fragile O
| | O
les O
entre O
mon O
tigre O
et O
Jerome S-PER
. O
mais O
cette O
fois O
, O
comme O
il O
avait O
passe O
la O
nuit O
a O
examiner O
- O
Vous O
cause O
donc O
avec O
Balkans S-LOC
] O
os O
pieces O
, O
que O
j' O
relais O
avec O
notre O
avoue O
, O
que O
nous O
devions O
- O
= O
- O
Que O
voulez O
-vous O
que O
je O
fasse O
dans O
mes O
promenades O
? O
] O
rester O
longtemps O
ensemble O
, O
et O
que O
le O
cher O
monsieur O
Gi S-PER
- O
- O
Eh S-MISC
bien O
comment O
avez O
-vous O
pris O
un O
dernier O
pour O
] O
raret O
est O
verbeux O
, O
j' O
ai O
pu O
me O
permettre O
d' O
etudier O
cel O
avocat O
dit O
la O
baronne O
en O
rendant O
ainsi O
la O
parole O
au O
vi- O
] O
etranger O
. O
Cerles S-PER
, O
ce O
n' O
est O
pas O
un O
homme O
ordinaire O
. O
Il O
y O
a O
caire O
general O
. O
] O
plus O
d' O
un O
secret O
derriere O
ce O
masque O
a O
la O
fois O
lerrible O
et O
- O
Le O
premier O
president O
a O
joue O
le O
tour O
a O
cet O
avocat O
de O
le O
] O
dou O
, O
patient O
et O
impatient O
, O
plein O
et O
creuse O
. O
Jo S-PER
l' O
ai O
trouve O
nommer O
d' O
office O
pour O
defendre O
aux O
assises O
un O
paysan O
ha O
peu O
] O
vote O
legerement O
, O
comme O
tous O
les O
hommes O
qui O
ont O
quel O
- O
pres O
immobile O
, O
accuse O
de O
aux O
. O
Monsieur B-MISC
Savaron E-MISC
a O
fail O
ac- O
] O
que O
chose O
de O
lourd O
a O
porter O
.A0 O
nE O
BAL2IAC S-MISC
. O
- O
Pourquoi O
cet O
homme O
si O
louent O
a O
-t-il O
quitte O
Paris S-LOC
? O
] O
veur O
qui O
fit O
rire O
. O
Mais O
monsieur B-PER
do I-PER
Grancey E-PER
s' O
en O
occupait O
Dans O
quel O
dessein O
est O
-il O
venu O
a O
Besancon S-LOC
On O
nokia O
donc O
] O
lant O
que O
de O
m' O
y O
suis O
inleressee O
. O
C' O
est O
bien O
innocent O
pos O
dit O
combin O
les O
etrangers O
y O
avaient O
peu O
de O
chances O
de O
] O
On O
se O
leva O
de O
table O
, O
et O
la O
compagnie O
revint O
au O
salon O
. O
reusste O
? O
On O
se O
servira O
de O
lui O
, O
mais O
les O
Bisontins S-MISC
no O
l O
] O
Pendant O
toute O
la O
soire O
, O
Philomene S-PER
ecouta O
pour O
savoir O
si O
laisseront O
pas O
se O
servir O
d' O
eux O
. O
Pourquoi O
, O
s' O
il O
est O
venu O
, O
a O
-t-] O
on O
parlerait O
encore O
d' O
Alherl B-PER
Savaron E-PER
| | O
mais O
hormis O
les O
fili O
- O
il O
fait O
si O
peu O
de O
Irais S-MISC
qu' O
il O
a O
fallu O
la O
fantaisie O
du O
premier O
] O
citations O
quechaque O
arrivant O
adressant O
l' O
aube O
sur O
regain O
du O
president O
pour O
le O
mettre O
en O
vidence O
? O
dil O
la O
belle O
madame O
] O
proches O
, O
et O
si O
personne O
ne O
mela O
Loge S-PER
de O
l' O
avocat O
, O
l O
n' O
en O
fut O
plus O
question O
. O
Mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
attendit O
la O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
- O
- O
Aes S-MISC
avoir O
bien O
elodie O
cette O
belle O
tel O
, O
reprit O
l' O
able O
] O
nuit O
ivre O
impatience O
. O
Elle O
s' O
etait O
promis O
de O
se O
lier O
entre O
da B-PER
Grancey E-PER
qui O
regarda O
finement O
son O
instructrice O
en O
] O
deux O
et O
trois O
heures O
du O
matin O
pour O
voir O
les O
peintres O
du O
ca O
- O
donnant O
h O
penser O
qu' O
il O
faisait O
quelque O
chose O
, O
et O
surtout O
] O
bine O
d' O
Albert S-PER
. O
Quand O
cette O
heure O
fut O
venue O
, O
elle O
prouva O
apres O
l' O
avoir O
entendu O
repliquant O
ce O
matin O
h O
l' O
un O
des O
aigles O
] O
proche O
du O
plaisir O
h O
contempler O
la O
lueur O
que O
projetaient O
du O
barreau O
de O
Paris S-LOC
, O
je O
pense O
que O
cet O
homme O
, O
qui O
doit O
] O
avers O
les O
arbres O
, O
presque O
pouilles O
de O
feuilles O
, O
les O
bou O
- O
avoir O
trente-cinq O
ans O
, O
produira O
plus O
tard O
une O
grande O
sen- O
] O
gles O
de O
l' O
avocat O
. O
A O
laide O
de O
cette O
excellente O
vue O
que O
pos O
- O
sede O
une O
jeune O
fille O
et O
que O
la O
curiosit O
semble O
etendre O
, O
elle O
sation O
... O
- O
Pourquoi O
nous O
en O
occuper O
? O
Votre O
procbs O
est O
gnagne O
, O
] O
vit O
Albert S-PER
crivant O
, O
elle O
crut O
distinguer O
la O
couleur O
de O
l' O
a O
- O
vous O
lavez O
paye O
, O
dil O
madame O
de O
Watteville S-LOC
en O
observanltsa O
] O
seulement O
, O
uilui O
parut O
elle O
rouge O
. O
l O
La O
chemine O
levait O
fille O
qui O
depuis O
que O
le O
vicaire O
general O
parlait O
tuit O
comme O
] O
au-dessus O
du O
toit O
une O
epaisse O
colonne O
de O
fumer O
. O
] O
-- O
Quand O
tout O
le O
monde O
dort O
, O
il O
veille O
... O
comme O
Dieul S-PER
suspendue O
a O
ses O
livres O
. O
La O
conversion O
prit O
un O
autre O
cours O
, O
et O
il O
ne O
fut O
plus O
] O
se O
dit-elle O
. O
] O
L' O
education O
des O
filles O
comporte O
des O
problemes O
si O
gra O
- O
question O
d' O
Albert B-PER
Savaron E-PER
. O
Le O
portrait O
suisse O
par O
le O
plus O
capable O
des O
vicaires O
-ge- O
] O
Les O
, O
car O
lavenir O
d' O
une O
nation O
est O
dans O
la O
mbere O
, O
que O
de O
- O
eaux O
du O
dio O
ese O
cut O
d' O
autant O
plus O
l' O
attrait O
d' O
un O
roman O
] O
puis O
longtemps O
l' O
universit O
de O
France S-LOC
s' O
est O
. O
donne O
la O
tAche O
pour O
Philomene S-PER
quil O
s' O
y O
trouvait O
un O
roman O
. O
Pour O
la O
] O
de O
n' O
y O
point O
songer O
. O
Voici O
l' O
un O
d O
ces O
problemes O
. O
premiere O
fois O
de O
sa O
vie O
, O
elle O
rencontrait O
cet O
extraordi- O
] O
Doit O
-on O
clairer O
les O
jeunes O
filles O
, O
doit O
-on O
comprimer O
leur O
aire O
, O
ce O
Merveilleux S-MISC
qu O
caressent O
toutes O
les O
jeunes O
ima O
- O
esprit O
il O
va O
sans O
dire O
que O
le O
systeme O
religieux O
est O
com- O
invasions O
, O
el O
au-devant O
duquel O
se O
jette O
la O
curiosit O
, O
si O
vive O
] O
presseur O
| | O
si O
vous O
les O
eclairez O
, O
vous O
en O
faites O
des O
demons O
l' O
age O
de O
Pilonnage S-MISC
. O
Quel O
elle O
ideal O
que O
cet O
Albert S-PER
, O
] O
avant O
laye O
| | O
si O
vous O
les O
empechez O
de O
penser O
, O
vous O
arrivez O
ombre O
, O
soufiat O
. O
bloquent O
, O
travailleur O
, O
compare O
puma- O
] O
a O
la O
suite O
explosion O
si O
bien O
peinte O
dans O
le O
personnage O
demoiselle O
de O
Watteville S-PER
h O
ce O
gros O
comme O
joulflu O
, O
crivant O
de O
d' O
Agnes S-PER
par O
Milliers S-PER
, O
et O
vous O
mettez O
cet O
esprit O
comprime O
, O
sante O
, O
diteur O
de O
fleurettes O
, O
parlant O
d' O
elegance O
en O
face O
de O
] O
si O
seul O
, O
-si O
perspicace O
, O
rapide O
et O
cnsequent O
comme O
le O
au O
- O
la O
splendeur O
des O
anciens O
comtes O
de O
Rupt B-LOC
Amedeo E-LOC
ne O
lui O
vage O
, O
la O
merci O
d' O
un O
evenement O
, O
crise O
fatale O
amener O
chez O
valait O
que O
des O
querelles O
et O
des O
remontrances O
, O
elle O
ne O
le O
] O
mademoiselle O
de O
Coalville S-PER
par O
l' O
imprudence O
esquisse O
que O
laissait O
dailleurs O
que O
trop O
, O
et O
cet O
Albert B-PER
Savaron E-PER
of O
- O
se O
permit O
a O
table O
un O
des O
des O
plus O
prudent O
abbes O
du O
pru O
- O
frailt O
bien O
des O
enigmes O
dechiftfrer O
. O
dent O
chapitre O
de O
Besancon S-LOC
. O
- O
- O
Albert B-PER
Savaron I-PER
de I-PER
Savarus E-PER
, O
repetait O
-elle O
en O
elle O
-] O
Le O
lendemain O
matin O
, O
Philomene B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
en O
s' O
ha O
- O
mme O
. O
brillant O
, O
regarda O
necessairemnent O
Albert B-PER
Savaron E-PER
se O
prome O
- O
Puis O
le O
voir O
, O
apercevoir O
... O
Ce O
fut O
le O
desir O
d' O
une O
fille O
] O
menant O
dans O
le O
jardin O
contigu O
h O
celui O
de O
1' O
htel O
de O
Rupt S-LOC
. O
jusque O
-l O
sans O
desir O
. O
Elle O
repassait O
dans O
son O
coeur O
, O
dans O
] O
- O
- O
Que O
serais O
-je O
devenue O
, O
pensa O
-t-elle O
, O
s' O
il O
avait O
demeure O
son O
imagination O
, O
dans O
sa O
te O
, O
les O
moindres O
phrases O
dites O
] O
ailleurs O
Je O
puis O
le O
voir O
. O
A O
quoi O
pense O
-t-il1 O
par O
l' O
abb O
de O
Grance S-LOC
, O
car O
tous O
les O
mots O
avaient O
porte O
] O
Apres S-PER
avoir O
vu O
, O
mais O
a O
distance O
, O
cet O
homme O
extraordi O
- O
coup O
. O
naire O
, O
le O
seul O
dont O
la O
physionomie O
tranchait O
vigoureuse O
- O
bleus O
nont O
, O
se O
isa O
-le O
e O
retardant O
le O
front O
de O
] O
ment O
sr O
masse O
de O
figures O
bisoninos O
iene O
. O
cheque O
homme O
assis O
a O
la O
table O
, O
de O
n' O
en O
ois O
pas O
un O
seul O
de O
] O
l' O
alors O
, O
Philomene S-PER
saura O
rapidement O
a O
lidee O
de O
rentrer O
e O
- O
celui O
de O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
est O
trop O
bombe O
, O
] O
ans O
son O
interieur O
, O
de O
savoir O
les O
raisons O
de O
tant O
de O
my O
celui O
de O
monsieur O
de O
Grance S-PER
est O
beau O
, O
mais O
il O
a O
soixante O
- O
] O
teres O
, O
d' O
entendre O
celte O
voix O
eloquente O
, O
de O
recevoir O
un O
e O
- O
dix O
ans O
et O
n' O
a O
plus O
de O
cheveux O
: O
on O
ne O
suit O
plus O
on O
finit O
le O
] O
gard O
de O
ces O
beaux O
yeux O
. O
Elle O
voulut O
tout O
cela O
, O
mais O
com- O
front O
. O
] O
ment O
1' O
obtenir O
7 O
] O
Pendant O
toute O
la O
journee O
, O
elle O
tira O
laiguille O
sur O
sa O
bro O
- O
- O
( O
Qu' O
avez O
-vous O
, O
Philomene S-PER
? O
vous O
ne O
mangez O
pas O
... O
- O
Je O
n' O
ai O
pas O
faim O
, O
maman O
, O
et O
-elle O
. O
- O
Des O
mains O
de O
] O
serie O
avec O
cette O
attention O
obtuse O
de O
la O
jeune O
fille O
qui O
parait O
, O
relat O
... O
reprit O
-elle O
en O
elle-meme O
, O
je O
ne O
me O
souviens O
plus O
] O
9omme O
Agnes S-PER
, O
e O
penser O
a O
rien O
, O
et O
qui O
retlechit O
si O
rien O
de O
celles O
de O
notre O
bel O
chevreuse O
, O
qui O
m' O
a O
cependant O
con- O
] O
sur O
toutes O
choses O
que O
ses O
r-es O
sont O
inlaillibles O
. O
De O
celte O
Firme S-ORG
. O
] O
profonde O
medilation O
, O
il O
resulta O
chez O
Philomene S-PER
une O
envie O
Enfin O
, O
au O
milieu O
des O
allers O
et O
venues O
qu' O
elle O
faisait O
dans O
] O
99 O
se O
confesser O
. O
Le O
lendemain O
matin O
, O
apres O
la O
messe O
, O
elle O
le O
labyrinthe O
de O
sa O
reverse O
, O
elle O
se O
rappela O
, O
brillant O
] O
e O
elite O
conference O
a O
Saint-Jean S-PER
avec O
lable O
Giroud S-PER
, O
vers O
les O
armes O
des O
deux O
jardins O
conuigus O
, O
une O
, O
tenue O
f. O
] O
alla O
si O
bien O
que O
la O
concession O
fut O
indiqu O
pour O
la O
: O
r:c:: O
i:::: O
c:: O
: O
:.:: O
] O
Or S-LOC
pouvoir O
se O
trouver O
dans O
l' O
eglise O
une O
seule O
fois O
mire O
, O
se O
dit-elle O
. O
je O
le O
pourrai O
voir O
je O
le O
verrai O
. O
] O
1heure O
o O
l' O
avocat O
venait O
entendre O
la O
messe O
. O
Enfin O
il O
lui O
a:::t:d::::: O
I.::: O
c O
: O
: O
: O
: O
: O
:::: O
: O
:: O
: O
E-: O
c: O
c: O
: O
: O
zz O
: O
: O
: O
general O
pendant O
un O
moment O
de O
silence O
. O
] O
saignements O
sur O
l' O
art O
du O
tourneur O
, O
pour O
arriver O
a O
conseiller O
: O
:: O
e1 O
:::: O
: O
avEc O
le O
vicaire O
general O
. O
] O
Apres S-PER
avoir O
lance O
son O
pere O
dans O
les O
colonnes O
torses O
, O
une O
z. O
rg.e:1G` O
, O
:22 O
:: O
E1 S-LOC
..: O
:: O
: O
:E S-LOC
1G O
:: O
: O
: O
C': O
' O
, O
gEp O
, O
| de| O
, O
2e O
- O
] O
niiiiniain O
.'.i O
aires O
y O
regarderonlt O
deux O
fois O
, O
rebondit O
1' O
abb O
. O
bonnes O
torses O
seraient O
employees O
et O
brilleraient O
aux O
yeu O
e O
narais O
wanais O
cru O
que O
Philomene S-PER
p0t O
penser O
] O
de O
toutola O
soeiete O
. O
P.et O
tout O
un O
diner O
a O
un O
prcbs O
, O
repris O
madame O
de O
But- S-PER
] O
Au O
milieu O
de O
la O
joie O
que O
cette O
entreprise O
causa O
a O
ee O
neville O
. O
] O
pauvre O
homme O
inoccup O
, O
Philomene S-PER
lui O
dit O
en O
l' O
embras O
- O
- O
Ni O
moi O
non O
plus O
, O
dit O
Philomene S-PER
avec O
un O
petit O
air O
re O
- O
l O
sant O
:ALBERT O
SALARI S-PER
. O
:8 O
- O
Surtout O
ne O
dis O
pas O
a O
ma O
mere O
de O
qui O
te O
vient O
celte O
] O
sion O
de O
Nnpoleon S-PER
qui O
peut O
servir O
a O
lamour O
, O
elle O
mena O
] O
chaudement O
l' O
affaire O
du O
blavet O
. O
idee O
, O
elle O
me O
gronderait O
. O
- O
Sois B-MISC
tranquille E-MISC
, O
rebondit O
monsieur B-PER
do I-PER
Walteville E-PER
qui O
] O
- O
MAman S-PER
, O
dit O
-elle O
une O
fois O
qu' O
il O
y O
eut O
deux O
colonnes O
de O
agissait O
tout O
autant O
que O
sa O
fille O
sous O
l' O
oppression O
de O
la O
] O
tournees O
, O
mon O
pere O
s' O
est O
mis O
en O
tete O
une O
singuliere O
idee O
| | O
l O
tourne O
des O
colonnes O
pour O
un O
belvedere O
qu' O
il O
a O
le O
projet O
de O
terrible O
fille O
des O
de O
Rupt S-LOC
. O
Ainsi O
Philomene S-LOC
avait O
la O
certitude O
de O
voir O
promptement O
] O
faire O
elever O
en O
se O
servant O
de O
ce O
cas O
de O
pierres O
qui O
se O
trouve O
tir O
un O
charmant O
observatoire O
doit O
la O
vue O
plongerait O
sur O
] O
au O
milieu O
du O
jardin O
| | O
approuvez O
-vous O
cela O
Moi S-MISC
il O
me O
le O
cabinet O
de O
l' O
avocat O
. O
Et O
il O
y O
a O
des O
hommes O
pour O
lesquels O
] O
semble O
que O
... O
les O
jeunes O
filles O
font O
de O
pareils O
chefs-d' O
oeuvre O
de O
diploma O
- O
] O
- O
J' O
approuve O
tout O
ce O
que O
fait O
votre O
pere O
, O
repliqua O
se O
- O
lie O
, O
qui O
, O
la O
plupart O
du O
temps O
, O
comme O
Albert B-PER
Savaron E-PER
, O
n' O
cn O
] O
chement O
madame B-PER
do I-PER
Watteville E-PER
, O
et O
c' O
est O
le O
devoir O
des O
] O
femmes O
de O
se O
soumettre O
leurs O
maris O
, O
quand O
meme O
elles O
Savent B-MISC
rien E-MISC
. O
Ce O
dimanche O
, O
si O
peu O
patiemment O
attendu O
, O
vint O
, O
et O
la O
loi- O
] O
n' O
en O
approuveraient O
pont O
les O
idees O
... O
Pourquoi O
m' O
oppose O
- O
lente O
de O
Philomene S-PER
fut O
faire O
avec O
un O
soin O
qui O
fit O
sourire O
MIa S-PER
- O
rais O
-je O
une O
chose O
indifferente O
en O
elle-meute O
, O
du O
moment O
rette O
, O
la O
femme O
de O
chambre O
de O
madame O
el O
de O
mademoiselle O
] O
o O
elle O
amuse O
monsieur O
de O
BiEnville1 B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
] O
- O
Mais O
c' O
est O
le O
de O
la O
nous O
verrons O
chez O
monsieur O
de O
- O
Voie S-PER
la O
premiere O
fois O
que O
je O
vois O
mademoiselle O
si O
] O
Soulas S-PER
, O
et O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
nous O
y O
verra O
quand O
nous O
y O
serons O
. O
-. O
Peut O
-elle O
parlerait O
-on O
... O
veilleuse O
dit O
Mariette S-PER
. O
- O
Vous O
me O
faites O
penser O
, O
dit O
Philomene S-PER
en O
lancent O
a O
] O
- O
Avez O
-vous O
, O
Philomene S-PER
, O
la O
prvention O
de O
conduire O
vos O
Mariette S-PER
un O
regard O
qui O
mit O
des O
coquelicots O
sur O
les O
jours O
de O
] O
parents O
, O
et O
d' O
en O
savoir O
plus O
d' O
eux O
sur O
la O
vie O
et O
sur O
les O
con O
- O
la O
femme O
de O
chambre O
, O
qu' O
il O
y O
a O
des O
jours O
o O
vous O
1eles O
venances O
7 O
[ O
- O
Je O
me O
tais O
, O
maman O
. O
En O
quittant O
le O
perron O
, O
en O
traversant O
la O
cour O
, O
en O
franchis O
- O
grotte O
fera O
une O
salie O
si O
1on O
aura O
frais O
, O
et O
si O
lon O
ira O
sant O
la O
porte O
, O
en O
allant O
dans O
la O
rue O
, O
le O
tueur O
de O
Philomlne S-PER
] O
prendre O
le O
cafe O
. O
battit O
comme O
lorsque O
nous O
ressentons O
un O
grand O
evene O
-] O
- O
Votre O
pre O
a O
eu O
le O
d' O
excellentes O
idees O
, O
rebondit O
ma O
- O
ment O
. O
Elle O
ne O
savait O
pas O
jusqu' O
alors O
ce O
que O
c' O
tait O
que O
] O
dame O
de O
Watteville S-LOC
, O
qui O
voulut O
aller O
vir O
ls O
colonnes O
. O
d' O
aller O
par O
les O
rues O
: O
elle O
avait O
cru O
que O
sa O
mere O
lirait O
ses O
[ O
Elle O
dona O
son O
approbation O
au O
projet O
du O
baron B-PER
de I-PER
Wat E-PER
- O
projets O
sur O
son O
front O
, O
et O
qu' O
elle O
lui O
descendait O
d' O
aller O
h O
con- O
] O
seville O
en O
indiquant O
pour O
l' O
rection O
du O
mouvement O
une O
Messe S-MISC
, O
elle O
se O
sentit O
un O
sang O
nouveau O
dans O
les O
pieds O
, O
elle O
les O
places O
autour O
du O
jard O
d' O
o O
l'on O
n' O
tait O
pas O
vu O
de O
chez O
leva O
comme O
si O
elle O
marchait O
sur O
du O
seul O
Naturellement O
, O
] O
monsieur O
de O
Silas S-PER
, O
mais O
d' O
o O
l'on O
voyait O
admirable O
- O
elle O
avait O
pris O
rendez O
-vous O
avec O
son O
confesseur O
huit O
] O
ment O
chez O
monsieur O
Albert B-PER
Saveron E-PER
. O
Uu S-LOC
entrepreneur O
heures O
un O
quart O
, O
en O
disant O
huit O
heures O
a O
sa O
mere O
. O
afin O
] O
fut O
monde O
qui O
se O
charge O
de O
faire O
une O
grille O
au O
sommet O
d' O
attendre O
un O
quart-d'heure O
environ O
auprPs O
dAlbort S-PER
. O
Elle O
] O
de O
laquelle O
on O
parviendrait O
par O
un O
petit O
chemin O
de O
trois O
arriva O
dans O
l' O
eglise O
avant O
la O
messe O
, O
et O
, O
apres O
avoir O
lit O
une O
] O
pieds O
de O
large O
, O
dans O
les O
rocailles O
duel O
viendraient O
des O
pr O
- O
c0urte O
priere O
, O
elle O
alla O
voir O
si O
l' O
abb O
Groud S-PER
email O
. O
a O
son O
] O
venches O
, O
des O
iris O
, O
des O
viornes O
, O
des O
pierres O
, O
des O
clore O
- O
confessionnal O
, O
uniquement O
pour O
pouvoir O
flner O
dans O
1' O
e- O
] O
feuilles O
, O
de O
la O
vigne O
vierge O
. O
La O
baronne O
inventa O
de O
faro O
glise O
. O
Aussi O
se O
trouve O
-t-elle O
place O
de O
maniere O
regarder O
] O
laisser O
l' O
interieur O
de O
la O
grotte O
en O
bois O
rustique O
, O
alors O
a O
la O
Albert S-PER
au O
moment O
o O
il O
entra O
dans O
la O
catheirale O
. O
] O
mode O
pour O
les O
jardiniers O
, O
de O
montre O
au O
fond O
une O
glace O
, O
Il O
faudrait O
qu' O
un O
home O
ft O
atrocement O
laid O
pour O
n' O
eiro O
] O
un O
divan O
a O
couvercle O
, O
et O
une O
table O
cn O
marqueterie O
de O
bois O
pas O
trouve O
beau O
dans O
les O
dispositions O
o O
la O
curiosit O
mettait O
grume O
. O
Monsieur B-PER
de I-PER
Soulas E-PER
proposa O
de O
faire O
le O
sol O
en O
as- O
mademoiselle O
de O
Watteville S-PER
. O
Or O
, O
Albert B-PER
Savaron E-PER
, O
dej O
trs O
] O
halte O
. O
Philomene S-PER
imagina O
de O
suspendre O
a O
la O
vote O
un O
lustre O
remarquable O
, O
fit O
d' O
autant O
plus O
d' O
impression O
sur O
Pilogue S-PER
] O
en O
bois O
rustique6 O
. O
que O
sa O
mauiere O
d' O
elle O
, O
sa O
darche O
, O
son O
attitude O
, O
tout O
, O
] O
- O
Les O
Watteville S-PER
font O
faire O
quelque O
chose O
de O
charmant O
jusqu' O
a O
son O
volement O
, O
avait O
ce O
je O
ne O
sais O
quoi O
qui O
ne O
s' O
en O
- O
] O
dans O
leur O
jardin O
, O
disait O
-on O
dans O
Besangon S-PER
. O
plique O
que O
par O
le O
mol O
mystee O
I S-ORG
Il O
entra O
. O
L' O
eglise O
, O
jusque O
- O
] O
- O
1l O
sont O
riches O
, O
ils O
peuvent O
bien O
mettre O
mille O
cus O
la O
ombre O
. O
paul O
a O
Philorene S-LOC
comme O
scolaire O
. O
La O
jeune O
] O
pour O
une O
fantaisie O
. O
fille O
fut O
charme O
par O
cette O
dmarche O
lente O
et O
presque O
so- O
] O
- O
Mille B-MISC
cus1 E-MISC
... O
dit O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
. O
annuelle O
des O
gens O
qui O
portent O
un O
monte O
sur O
leurs O
pales O
, O
] O
- O
Oui O
, O
mille O
euros O
s' O
crivait O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
. O
et O
dont O
le O
regard O
profond O
, O
dont O
le O
geste O
, O
s' O
accordent O
a O
et O
- O
] O
On O
fait O
venir O
un O
homme O
de O
Paris S-LOC
pour O
rustique O
1inle O
- O
primer O
une O
pense O
ou O
vastatrice O
ou O
dominatrice O
. O
Philo- S-MISC
] O
rieur O
, O
mais O
ce O
sera O
bien O
joli O
. O
monsieur B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
fait O
mine O
comprit O
alors O
les O
paroles O
du O
vicaire O
general O
dans O
] O
lui-meme O
le O
lustre O
, O
il O
se O
met O
h O
sculpter O
le O
bois O
.. O
toule O
leur O
elendue O
. O
Oui O
, O
ces O
yeux O
d' O
un O
jaune O
brun O
diaires O
] O
- O
On O
dit O
que O
Berquet S-PER
va O
creuser O
une O
cave O
, O
dit O
un O
abb O
. O
de O
filets O
d' O
or O
voilaient O
une O
ardeur O
qui O
se O
trahissait O
par O
des O
] O
- O
Non O
, O
reprit O
le O
jeune O
monsieur O
de O
Soulas S-LOC
, O
il O
fonde O
lo O
jets O
soudains O
. O
Philomene S-LOC
, O
avec O
une O
imprudence O
que O
remar- O
] O
kiosque O
sur O
un O
massif O
en O
beton O
pour O
qu' O
il O
n' O
y O
ait O
pas O
d' O
hu O
- O
qua O
Mariette S-PER
, O
se O
mit O
sur O
le O
passage O
de O
l' O
avocat O
de O
mniere O
a O
] O
middle O
. O
echanger O
un O
regard O
avec O
lui O
| | O
et O
ce O
regard O
cherche O
lui O
] O
- O
Vous O
savez O
les O
moindres O
choses O
qui O
se O
font O
dans O
la O
changea O
le O
sang O
, O
car O
son O
sang O
fremil O
et O
bouillon O
comme O
] O
maison O
, O
dit O
aigrement O
madame O
de O
Chavoncourt S-PER
en O
re O
- O
si O
sa O
chaleur O
et O
double O
. O
Des O
qu' O
Albert S-PER
se O
fut O
assis O
, O
made- O
] O
gardant O
une O
de O
ses O
grandes O
filles O
bonne O
a O
marier O
depuis O
moselle O
de O
Watteville S-LOC
eut O
bient0t O
choisi O
sa O
place O
de O
ma- O
] O
un O
an O
. O
nier O
le O
parfaitement O
voir O
pendant O
tout O
le O
temps O
que O
lui O
] O
Mademoiselle B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
, O
qui O
prouvait O
un O
petit O
mou O
- O
laisserait O
l' O
abb O
Giroud S-PER
. O
Quand O
Mariette S-PER
dit O
: O
- O
Voila O
mon- O
] O
vement O
d' O
orgueil O
en O
pensant O
au O
succes O
de O
son O
belvedere O
, O
sieur O
Groud S-PER
, O
il O
parut O
a O
Philomene S-PER
que O
ce O
temps O
n' O
avait O
] O
se O
reconnu O
une O
minente O
superiore O
sur O
tout O
ce O
qui O
l' O
en O
- O
pas O
dure O
plus O
de O
quelques O
minutes O
. O
Lorsqu' O
elle O
sortit O
du O
] O
tournait O
. O
Personne O
ne O
devenait O
qu' O
une O
petite O
fille O
juge O
sans O
confessionnel O
, O
la O
messe O
lait O
dite O
, O
Albert S-PER
avait O
quitte O
la O
] O
esprit O
, O
niasse O
, O
avait O
tout O
bonnement O
voulu O
voir O
de O
plus O
catheurale O
. O
] O
pres O
le O
cabinet O
de O
l' O
avocat O
Savaron S-PER
. O
- O
Le O
vicaire O
general O
a O
raison O
, O
pensait O
-elle O
, O
il O
souffre1 O
] O
L' O
crasante O
plaidoirie O
d' O
Albert B-PER
Savaron E-PER
pour O
le O
chapitre O
Pourquoi O
cet O
aigle O
, O
car O
il O
a O
des O
yeux O
d' O
aigle O
, O
est O
-il O
venu O
] O
de O
la O
cathedrale O
fut O
d' O
autant O
plus O
promptement O
oublier O
que O
s' O
abattre O
sur O
Besaneon S-LOC
1 O
Ohl S-PER
je O
veux O
tout O
savoir O
| | O
et O
com O
- O
] O
l' O
envie O
des O
avocats O
se O
reveille O
. O
D' O
ailleurs O
, O
fidele O
sa O
re O
- O
ment7 O
] O
traite O
, O
Savaron S-PER
ne O
se O
montra O
nulle O
part O
. O
Sans O
preneurs O
et O
ne O
Sous O
le O
feu O
de O
ce O
nouveau O
desir O
, O
Philomno S-PER
tira O
les O
] O
voyanlpersonne O
, O
il O
augmenta O
les O
chances O
d' O
oubli O
qui O
, O
dans O
point O
de O
sa O
tapisserie O
avec O
une O
admirable O
exactitude O
, O
et O
] O
une O
ville O
comme O
Besanon S-LOC
, O
abondent O
pour O
un O
tranger O
. O
toiles O
melitations O
sous O
un O
petit O
air O
candide O
qui O
jouait O
la O
] O
Neanmoins O
, O
il O
plaida O
trois O
fois O
au O
tribunal O
de O
commerce O
, O
niaiserie O
h O
tromper O
madame B-PER
de I-PER
Watteville E-PER
. O
Depuis O
e O
dian- O
] O
. O
dans O
rois O
affaires O
pineuses O
qui O
durent O
aller O
a O
la O
cour O
. O
Il O
the O
oi O
mademoiselle O
de O
Watteville S-LOC
avait O
recu O
ce O
regard O
, O
] O
eut O
ainsi O
pour O
clients O
quatre O
des O
plus O
gros O
gociants O
de O
ou O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
ce O
baleine O
defeu O
, O
magnifique O
pres O
- O
l O
la O
ville O
, O
quireconnurent O
en O
lui O
tant O
de O
sens O
et O
de O
ce O
que O
la288 O
E B-PER
DE I-PER
BALZAC E-PER
. O
province O
appelle O
une O
bonne O
judiciaire O
, O
qu' O
ils O
lui O
confluent O
donnees O
ordinaires O
. O
Sans O
rien O
premier O
du O
plus O
ou O
du O
moins O
leur O
contentieux O
. O
Le O
jour O
o O
La O
maison O
Wattoville S-PER
insu- O
] O
de O
meritle O
de O
cette O
composition O
due O
un O
Parisien S-LOC
qui O
a O
- O
gura O
son O
belvedere O
, O
Savaron S-PER
levait O
aussi O
son O
menu- O
] O
portait O
en O
province O
la O
maniere O
, O
l' O
eclat O
, O
si O
vous O
voulez O
, O
de O
ment O
. O
Grce O
aux O
relations O
sourdes O
qu' O
il O
s' O
tait O
acquises O
] O
la O
nouvelle O
ecole O
libertaire O
, O
elle O
ne O
pouvait O
point O
ne O
pas O
dans O
le O
haut O
commerce O
de O
Besancon S-LOC
, O
il O
y O
fondait O
une O
Revue S-MISC
] O
etre O
un O
chef-d'oeuvre O
pour O
une O
jeune O
personne O
livrant O
sa O
de O
quinzaine O
, O
appelle O
la O
vue O
de O
' O
Est S-MISC
, O
au O
moyen O
de O
qua O
- O
] O
vierge O
intelligence O
, O
son O
coeur O
pur O
a O
un O
premier O
ouvrage O
de O
rante O
actions O
de O
chacune O
cinq O
cents O
francs O
, O
places O
entre O
ce O
genre O
. O
D' O
ailleurs O
, O
sur O
ce O
qu' O
elle O
en O
avait O
entendu O
dire O
, O
les O
mains O
de O
ses O
dix O
premiers O
clients O
, O
auxquels O
il O
fit O
sentir O
Philomene S-PER
s' O
etait O
fait O
, O
par O
intuition O
, O
une O
idee O
qui O
rehauss O
- O
la O
necessite O
d' O
aider O
aux O
destinees O
de O
Besancon S-LOC
, O
la O
ville O
on O
] O
sait O
singulierement O
la O
valeur O
cette O
Nouvelle S-LOC
. O
Elle O
espe O
- O
- O
devait O
se O
fixer O
le O
transit O
entre O
Mulhouse S-LOC
et O
Lyon S-LOC
, O
le O
point O
] O
rait O
y O
trouver O
les O
sentiments O
et O
peut O
-tre O
quelque O
chose O
de O
] O
la O
vie O
d' O
Albert S-PER
. O
Des O
les O
premieres O
pages O
, O
cette O
opinion O
prit O
capital O
entre O
le O
Rhin S-LOC
et O
le O
Rone S-LOC
. O
Pour O
rivaliser O
avec O
Strasbourg S-LOC
, O
Besancon S-LOC
ne O
devait O
-il O
pas O
] O
chez O
elle O
une O
si O
grande O
consistance O
, O
qu' O
apres O
avoir O
acheve O
0tre O
aussi O
bien O
un O
centre O
de O
lumieres O
qu' O
un O
point O
com- O
] O
ce O
fragment O
, O
elle O
est O
la O
certitude O
de O
ne O
pas O
se O
tromper O
. O
mercato O
On O
ne O
pouvait O
traiter O
que O
dans O
une O
Revue S-MISC
les O
] O
Voici O
donc O
celte O
confidence O
o O
, O
selon O
les O
critiques O
du O
sa- O
hautes O
questions O
relatives O
aux O
internes O
de O
l' O
Est S-LOC
. O
Quelle O
] O
lon O
Chavoncourt S-PER
, O
Albertauraitgimile S-PER
quelques-uns O
des O
cri- O
gloire O
de O
ravir O
a O
Strasbourg S-LOC
et O
a O
Dition S-PER
leur O
influence O
liste O
- O
[ O
sains O
modernes O
qui O
, O
faute O
d' O
invention O
, O
racontent O
leurs O
raire O
, O
d' O
clairer O
lEs O
de O
la B-LOC
France E-LOC
, O
et O
de O
lutter O
avec O
la O
cen- O
] O
propres O
joies O
, O
leurs O
propres O
douleurs O
, O
ou O
les O
evenements O
tralisation O
parisienne O
. O
Ces O
considerations O
trouvees O
par O
Al- S-PER
] O
myslerieux O
de O
leur O
existence O
. O
ert O
furent O
redites O
par O
les O
dix O
gociants O
qui O
s O
les O
attir- O
] O
furent O
. O
L' O
avocat O
Savaron S-PER
ne O
commit O
pas O
la O
faute O
de O
se O
mettre O
en O
] O
nom O
, O
il O
laissa O
la O
direction O
financiers O
a O
son O
premier O
client O
, O
] O
L' B-ORG
AMBITIEUX I-ORG
PAR I-ORG
AMOUR E-ORG
. O
En O
1823 O
, O
deux O
jeunes O
gens O
qui O
s' O
taient O
donne O
pour O
monsieur O
Boucher S-PER
, O
allie O
par O
sa O
femme O
l' O
un O
des O
plus O
forts O
] O
editeurs O
de O
grands O
ouvrages O
ecclesiastiques O
| | O
mais O
il O
se O
re O
- O
] O
me O
de O
voyage O
de O
parcourir O
la O
Suisse S-LOC
, O
partirent O
de O
Lu S-PER
- O
serva O
la O
redaction O
avec O
une O
part O
comme O
fondateur O
dans O
les O
] O
cerne O
par O
une O
belle O
matinee O
du O
mois O
juillet O
, O
sur O
un O
ba- O
benefices O
. O
Le O
commerce O
fit O
un O
appel O
D0le S-LOC
, O
a O
Dijon S-LOC
, O
Salins S-LOC
, O
] O
teau O
que O
conduisaient O
trois O
rameurs O
, O
et O
allaient O
a O
Influen S-LOC
h O
Neufchlel S-LOC
, O
dans O
le O
Jura S-LOC
, O
Bourg S-LOC
, O
Nantua S-LOC
, O
Lons-le-Seul- S-LOC
] O
en O
se O
promettant O
de O
s' O
arreter O
sur O
le O
lac B-LOC
des I-LOC
Quatre-Cantons E-LOC
nier O
. O
On O
y O
reclama O
le O
concours O
des O
lumires O
et O
des O
efforts O
] O
tous O
les O
lieux O
externes O
. O
Les O
paysages O
qui O
de O
Lucerne S-LOC
de O
tous O
les O
hommes O
studieux O
des O
trois O
provinces O
du O
Bugey S-LOC
, O
] O
Influen S-LOC
environnent O
les O
eaux O
, O
presentent O
toutes O
les O
combi O
- O
de O
la O
Presse S-LOC
et O
de O
la O
Comte S-PER
. O
Grce O
aux O
relations O
de O
com- O
] O
raisons O
que O
l' O
imagination O
la O
plus O
exigeante O
peut O
demander O
france O
et O
de O
confratermte O
, O
cent O
cinquante O
abonnement O
fu- O
] O
aux O
montagnes O
et O
aux O
riviberes O
, O
aux O
lacs O
et O
aux O
rochers O
, O
rent O
pris O
, O
eu O
gard O
au O
bon O
marche O
: O
la O
Revue S-LOC
cotait O
huit O
] O
aux O
ruisseaux O
et O
h O
la O
verdure O
, O
aux O
arbres O
et O
aux O
torres O
. O
francs O
par O
trimestre O
. O
Pour O
viter O
de O
froisser O
les O
amours O
-] O
C' O
est O
tant0l O
d' O
austeres O
solitudes O
et O
de O
gracieux O
promotion O
- O
pres O
de O
province O
par O
les O
refus O
darticles O
, O
lavocat O
eut O
le O
] O
res O
, O
des O
vallees O
coqueltes O
et O
franches O
, O
des O
forets O
places O
bon O
esprit O
de O
faire O
desirer O
la O
direction O
libertaire O
de O
celte O
] O
comme O
un O
panache O
sur O
le O
granit O
taille O
droit O
, O
des O
biens O
so- O
Revue S-PER
au O
fils O
anne O
de O
monsieur O
Boucher S-PER
, O
jeune O
homme O
de O
] O
ditaires O
et O
franches O
qui O
s' O
ouvrent O
, O
des O
vallees O
dont O
les O
tre O
- O
vingt-deux O
ans O
, O
les-avide O
de O
gloire O
, O
a O
qui O
les O
piges O
et O
les O
] O
sors O
apparaissent O
, O
embellies O
par O
le O
lointain O
des O
reves O
. O
chagrins O
de O
la O
manutention O
litteraire O
etaient O
entierement O
] O
En O
passant O
devant O
le O
charmant O
bourg O
de O
Gersau S-LOC
, O
l' O
un O
Cus S-LOC
. O
Albert S-PER
conserva O
seerelment O
la O
haute O
tain O
, O
et O
se O
] O
des O
deux O
amis O
regarda O
longtemps O
une O
maison O
en O
bois O
qui O
ft O
dAlfred B-PER
Boucher E-PER
un O
side O
. O
Alfred S-PER
fut O
la O
seule O
personne O
] O
paraissait O
construite O
depuis O
peu O
de O
temps O
, O
entoure O
dun O
deesancon O
avec O
laquelle O
se O
familiarise O
le O
roi O
du O
barreau O
] O
paris O
, O
assise O
sur O
un O
promontoire O
et O
prise O
baigne O
par O
les O
Alfred S-PER
venait O
enfermer O
le O
matin O
dans O
le O
maria O
ayree O
Albert S-PER
eaux O
. O
Quand O
le O
bateau O
passa O
devint O
, O
une O
eto O
do O
femme O
sur O
les O
matieres O
de O
la O
livraison O
. O
Il O
est O
inutile O
de O
dire O
que O
le O
] O
selena O
du O
fond O
de O
la O
chambre O
qui O
se O
trouvait O
au O
dernier O
numero O
dessai O
contient O
une O
MIditation S-MISC
d' O
Alfred S-PER
qui O
eut O
] O
reste O
de O
cette O
maison O
, O
pour O
jouir O
de O
1effet O
un O
bateau O
sur O
eeebation O
de O
savaron O
. O
Dns S-MISC
sa O
cessation O
aveeAled O
, O
] O
e O
la O
. O
Un O
des O
jeunes O
gens O
direct O
1 O
coup O
ii O
ile O
tend O
Albert S-PER
laissait O
chapper O
de O
grandes O
idees O
, O
des O
sujets O
d' O
ar- O
] O
indifferemment O
par O
linconnue O
. O
tacles O
dont O
profitait O
le O
jeune O
Boucher S-PER
. O
Aussi O
le O
fils O
du O
ne O
- O
] O
- O
Restons O
-nous O
ici O
, O
dit O
-il O
a O
son O
ami O
, O
nous O
voulions O
faire O
serait O
-il O
exploiter O
ce O
and O
homme O
Albert S-MISC
est O
] O
de O
Lucerne S-LOC
notre O
quelque-general O
poir O
viser O
ia O
suis O
, O
gee O
e O
sei O
. O
us O
pen O
ele O
eur O
Alex S-PER
] O
tune O
urouverasras O
mauvais O
, O
Leopold S-PER
, O
queiechnongeiwis O
, O
Les O
gociants O
, O
penchants O
du O
ces O
de O
la O
Revue S-MISC
, O
n' O
eurent O
] O
et O
que O
je O
reste O
ici O
a O
garder O
les O
manceaux O
. O
Tu S-LOC
feras O
tout O
de O
a O
esse O
ue O
rois O
difices O
de O
leurs O
actions O
. O
Encore O
deux O
] O
que O
voudrais O
, O
mo O
mon O
voyage O
est O
nni O
. O
miniSt O
, O
ie O
ens O
longuement O
, O
la O
Revue S-ORG
allait O
donner O
cinq O
pour O
cent O
] O
de O
bord O
, O
et O
descendez O
-nous O
h O
ce O
village O
, O
nous O
allons O
y O
de O
- O
e O
vienne O
a O
ses O
actionnaires O
, O
a O
relation O
n' O
tant O
pas O
jeuner O
. O
Jirai O
chercher O
a O
Lucerne S-LOC
tos O
nos O
bagages O
, O
et O
tu O
payer O
. O
Cette S-LOC
redaclion O
lait O
impayable O
. O
sauras O
, O
avant O
de O
partir O
d' O
ici O
, O
dans O
quelle O
maison O
je O
me O
l- O
Au O
troisieme O
numero O
, O
la O
Revue S-MISC
avait O
obtenu O
l' O
echange O
] O
serai O
, O
pour O
m' O
y O
retrouver O
a O
son O
retour O
. O
eee O
ge O
blu O
los O
ez O
] O
- O
i B-MISC
o I-MISC
Pleine E-MISC
, O
ade O
Lennon S-PER
, O
n O
a O
pas O
asse O
iCe O
4se O
nuamo O
connait O
une O
Mouvele S-PER
, O
sexe O
] O
de O
aimerence O
pour O
duo O
e O
iempeene O
ose O
a O
n O
cnpce O
. O
ee O
u O
eux O
tat O
aleelo O
a O
t- O
] O
cas O
eux O
ieinasgdns O
uieniiai O
isini O
viiie O
ge O
|. et99| O
s O
se O
dit O
e O
] O
aron O
di O
nof O
nis O
ionis O
ni O
ig O
, O
isiuiaa O
, O
ggeeeeee.leeheoe O
] O
sein O
uaiiasins O
in O
nin O
oie O
, O
a O
Gi O
i O
si O
tgv O
, O
g O
, O
pge O
ei O
, O
ae O
oneeo O
] O
isola O
, O
iniioniiiiecniiiosriae O
Nouvelle O
close O
dans O
la O
Comme S-LOC
. O
de O
la O
Suisse S-LOC
. O
Par O
un O
effet O
de O
la O
volonle O
paternelle O
, O
Leopold B-PER
ee I-PER
oen E-PER
. O
il O
et O
une O
oro O
De B-MISC
- E-MISC
] O
i O
de O
nronsiiiin O
nait O
iii O
s O
aii O
egg O
siste O
boe O
et O
a O
ger O
cee O
ot O
, O
] O
oroiuio O
, O
aa O
over O
, O
initi O
e O
nso O
ni O
- O
es O
maman O
ne O
me O
la O
laisserait O
pas O
lire O
, O
mais O
tua O
me O
la O
pr6 O
- O
] O
intelligence O
garantissaienti O
sa O
docile O
. O
Leopold S-PER
se O
voyait O
no O
- O
texas O
. O
] O
taire O
Paris S-LOC
sa O
vie O
tait O
devant O
lui O
comme O
un O
de O
ces O
g O
embo O
scs O
] O
fin O
derni O
