1e O
Gallica S-MISC
Wilmina O
, O
ou O
L' B-MISC
enfant I-MISC
des I-MISC
Apennins E-MISC
. O
Tome O
5 O
/ O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Wilmina O
, O
ou O
L' B-MISC
enfant I-MISC
des I-MISC
Apennins E-MISC
. O
Tome O
5 O
/ O
. O
Par O
Mile B-PER
L. I-PER
G. I-PER
de I-PER
C***. E-PER
1820 O
. O
2 O
: O
. O
ge O
- O
.. O
“ O
es O
. O
Œ B-MISC
Eu I-MISC
CCF E-MISC
, O
Le B-MISC
Fos I-MISC
me E-MISC
ce O
- O
" O
* O
Ë O
" O
1 O
Fa B-MISC
” I-MISC
OS E-MISC
* O
7 O
? O
an O
, O
, O
* O
7 O
” O
D O
- O
” O
M O
1 O
r O
Fe O
dome O
" O
4 O
No O
+ O
à O
L S-LOC
a O
a O
! O
+ O
à O
. O
2 O
EN S-LOC
, O
- O
. O
. O
‘ O
. O
14 O
. O
CN S-LOC
+ O
Te. O
. O
“ O
7 O
, O
° O
. O
, O
n O
* O
“ O
. O
, O
ST S-LOC
* O
° O
- O
. O
UE B-LOC
ee E-LOC
, O
. O
: O
À O
_ O
. O
_ O
* O
. O
, O
es O
, O
su O
- O
: O
4 O
x O
_ O
‘ O
* O
- O
- O
BE B-LOC
L' I-LOC
IMPRIMERIE I-LOC
D’ I-LOC
4BEL I-LOC
LANOE E-LOC
. O
i O
ss O
= O
4 O
+ O
Î. O
" O
. O
3 O
: O
< O
* O
" O
EE S-MISC
. O
. O
& O
“ O
‘ O
° O
+ O
. O
- O
En O
* O
e O
Es O
… O
- O
D O
: O
. O
_ O
4 O
…_ O
° O
r. O
, O
: O
. O
{ O
: O
: O
% O
rt O
’ O
29 O
S' O
. O
- O
4 O
M O
" O
| | O
5 O
|||| O
k O
" O
‘ O
“ O
" O
« O
® O
° O
PT O
ol O
ter O
it O
© O
|||| O
PU B-LOC
Os E-LOC
. O
. O
, O
. O
Le O
— O
» O
- O
. O
“ O
‘ O
. O
Le O
. O
, O
7 O
. O
. O
oct O
7 O
CE O
è O
: O
, O
° O
“ O
NES S-MISC
n O
|||| O
“ O
.. O
| | O
" O
solar O
. O
ot O
et O
* O
ee O
. O
= O
.. O
4 O
CARE B-MISC
TRS I-MISC
DE E-MISC
WILMINA S-LOC
L' O
ENFANT B-ORG
DES I-ORG
APENNINS E-ORG
. O
par O
Mote B-PER
L.-G... I-PER
ne I-PER
C* E-PER
Aut B-MISC
jfamam I-MISC
sequere E-MISC
. O
, O
.. O
, O
.. O
... O
.. O
Ho. B-MISC
L I-MISC
4 E-MISC
De O
personnages O
vrais O
, O
faites O
nous O
la O
peiture O
, O
{ O
. O
. O
Ou O
que O
vos O
fictions O
nous O
oftrent O
la O
nature O
. O
: O
Lrrepvre-La-Rocux S-LOC
. O
at O
. O
à O
x B-LOC
L E-LOC
se O
3 O
Te O
à O
+ O
|||| O
Cia S-LOC
9 O
TOMÉ B-PER
CINQUIÈME E-PER
# O
4 O
À O
PARIS S-LOC
, O
oo O
- O
Cnez B-PER
LOCARD E-PER
et O
DAVI S-PER
, O
Libraires S-ORG
, O
Quai B-LOC
des I-LOC
Augustins E-LOC
, O
n.° O
3 O
. O
. O
: O
1820 O
. O
: O
à O
: O
? O
À O
: O
f O
ji O
: O
3 O
ré O
|||| O
FAN B-LOC
j I-LOC
LR E-LOC
è O
/ O
Ki S-MISC
+ O
veu O
D O
a O
_ O
Tree B-MISC
TTL E-MISC
cars O
Er B-MISC
tie E-MISC
. O
—— O
De O
rt O
” O
ee O
_ O
WILMINA S-PER
OÙ O
L' O
ENFANT B-ORG
DES I-ORG
APENNINS E-ORG
. O
Revesors S-PER
maintenant O
à O
la O
baronne O
, O
afin O
d’ O
instruire O
le O
lecteur O
. O
des O
motifs O
qui O
la O
fai- O
saïent O
agir O
. O
On O
se O
souvient O
que O
cette O
intri- O
gante O
, O
pendant O
son O
séjour O
à O
Naples S-LOC
, O
s' O
était O
attiré O
l' O
attention O
de O
plusieurs O
seigneurs O
: O
le O
marquis B-PER
d’ I-PER
Avarello E-PER
avait O
été O
du O
nombre O
. O
Toujours O
disposé O
à O
courir O
de O
pareilles O
aven- O
tures O
, O
et O
poussé O
par O
la O
violence O
de O
ses O
pas O
- O
sions O
, O
il O
s' O
était O
d’ O
abord O
fait O
remarquer O
plus O
que O
ses O
rivaux O
dans O
la O
poursuite O
d' O
Elisca S-PER
| | O
mais O
promptement O
fatigué O
de O
sa O
conquête O
, O
ail O
la O
quitta O
bientôt O
, O
avec O
autant O
d’ O
indiffé- O
rence O
et O
de O
dégoût O
qu' O
il O
avait O
montré O
d' O
ar_ O
deur O
. O
Depuis O
, O
1l O
àvait O
méme O
tout-à-fait O
oublié O
cette O
liaison O
. O
T O
, O
Y O
. O
I O
- O
es O
, O
— O
. O
‘ O
. O
* O
° O
Lane B-MISC
Lt I-MISC
Re I-MISC
ee I-MISC
ee E-MISC
in O
2 O
MHEMITAT S-LOC
Rien O
ne O
saurait O
exprimer O
sa O
surprise O
, O
lorsque O
la O
voix O
publique O
lui O
apprit O
l’ O
évé O
- O
nement O
Singuher S-PER
qui O
venait O
de O
faire O
re O
- O
cohtfaitre O
pour O
k O
se O
se O
4 O
rffortadée O
Ml B-MISC
vina E-MISC
, O
cette O
jeune O
et O
intéressante O
personne O
qu' O
il O
avait O
déjà O
si O
cruellement O
persécutée O
. O
Cette O
découverte O
, O
sans O
rien O
diminuer O
de O
sa O
jalousie O
contre O
Gonzalve S-PER
, O
ajouta O
encore O
à O
la O
férocité O
de O
son O
caractère O
et O
à O
la O
haine O
implacable O
qu' O
ilavait O
vouée O
au O
malheureux O
Alphonse S-PER
. O
‘. O
TE S-ORG
Il O
ne O
se O
rappelait O
pas O
‘sans O
fureur O
la O
nO: O
. O
ble O
résistance O
de O
Malvina S-PER
: O
celle O
de O
sa O
fille O
, O
plus O
présente O
encore O
à O
sa O
mémoire O
, O
\ O
mettait O
le O
conible O
. O
Ce O
n’ O
était O
plus O
de O
Ja B-MISC
passion E-MISC
qu' O
il O
éprouvait O
pour O
l' O
armable O
Wil S-MISC
- O
mina O
, O
C' O
était O
l’ O
horriblesoif O
de O
la O
vengeance O
. O
1 O
] O
résolu O
, O
pour O
l’ O
assouvir O
, O
de O
commettre O
un O
crime O
de O
plus O
, O
et O
de O
détruire O
, O
d' O
un O
seul O
coup O
, O
la O
félicité O
de O
tous O
ceux O
quil O
haïssait O
, O
en O
mmolant O
‘ O
cette O
innocente O
victime O
. O
WILMINA S-MISC
. O
3 O
Toujours O
servi O
par O
ses O
infèmes O
agens O
, O
il O
revint O
à O
Florence S-LOC
, O
dont O
il O
s' O
était O
momen O
- O
tanément O
éloigné O
| | O
il O
prit O
un O
déguisement O
, O
à O
l’ O
aide O
duquel O
1l O
s’ O
' O
approcha O
librement O
du O
palais O
de O
la O
marquise O
d’ O
Azolÿ S-PER
, O
dans O
l’ O
es O
- O
poir O
de O
découvrir O
: O
quelque O
moyen O
d’ O
exé O
- O
cuter O
ses O
projets O
, O
:si O
. O
Wilmina S-MISC
en O
sortait O
. O
Il O
pénétra O
même O
plusieurs O
fois O
‘$ousle O
por O
- O
tique O
, O
sans O
être O
remarqué O
de O
personne O
: O
il O
vit O
Albert S-PER
s' O
entretenir O
avec O
Juliette S-PER
, O
ce O
qui O
ne O
fit O
:qu' O
accroiître O
son O
animosité O
con O
- O
tre O
Gonzalve S-PER
, O
qu' O
il O
supposa O
toujours O
en O
relation O
avec O
Wilmina S-PER
. O
|||| O
Un O
jour O
qu' O
il O
s’ O
y O
tenait O
caché O
derrière O
les O
colonnes O
, O
1l O
apercut O
une O
femme O
dont O
les O
traits O
le O
frappéèrent O
: O
elle O
sortait O
du O
pa: O
lais O
| | O
11 O
la O
suivit O
:pour O
l’ O
examiner O
à O
sonaise O
, O
_etreconnut O
bientôt O
cette O
même O
courtisane O
_ O
qu' O
il O
avait O
entretenue O
à O
Naples S-LOC
. O
femme O
allait O
tous O
les O
jours O
. O
chez O
la O
mar O
-: O
Las O
Le O
© O
= O
|||| O
nr O
ré: O
# O
£ O
e O
' O
& O
f O
i O
ra O
1 O
, O
1 O
à O
+ O
2 O
| | O
È B-MISC
‘ I-MISC
Dr E-MISC
“ O
iv O
, O
& O
-1 O
* O
ri O
ES O
CEE S-ORG
LR B-ORG
Eat E-ORG
. O
+ O
# O
-:. O
* O
. O
* O
‘ O
Las O
x O
LÀ O
|||| O
_ O
WiLMina S-MISC
. O
quise O
d' O
Azoly S-PER
, O
qui O
l' O
honorait O
de O
sa O
pro O
- O
tection O
. O
Raoul S-PER
, O
qui O
savait O
tout O
ce O
qu O
était O
cette O
créature O
, O
ne O
crut O
paf O
pouvoir O
s' O
associer O
de O
meilleure O
auxiliaire O
| | O
‘et O
tout O
en O
s’ O
extasiant O
sur O
sà O
bonné O
fortune O
> O
qui O
‘lui O
avait O
mé O
- O
nagé O
une O
si O
heureuse O
rencontre O
, O
1l O
ne O
pensa O
plus O
qu' O
a O
Aa O
mettre O
dans O
ses O
Intérêts S-MISC
| | O
ce O
qu O
l O
ne O
jagez O
pas O
trés-diffcile O
. O
En O
consé O
- O
quence O
il O
li O
dépécha O
Lazaro S-PER
, O
qui O
n' O
eut O
pas O
phitôt O
nommé O
son O
maître O
, O
que O
la O
belle O
s' O
empressa O
de O
se O
faire O
conduire O
dans O
le O
lieu O
où O
1 O
] O
était O
caché O
. O
. O
Comme O
elle O
avait O
connaissance O
de O
tout O
ce O
qui O
s' O
était O
. O
passé O
entre O
Avarello S-PER
et O
Wil S-PER
- O
mina O
, O
elle O
devina O
aisément O
ce O
qu’ O
on O
allait O
réclamer O
d' O
elle O
: O
: O
elle O
en-conçut O
les O
plus O
flatteuses O
espérances O
, O
et O
regarda O
cette O
oc O
- O
casion O
, O
comme O
le O
meilleur O
moyen O
de O
se O
remettre O
en O
bonne O
chance O
. O
Dès O
que O
le O
marquis O
la O
vit O
entrer O
, O
1 O
] O
alla O
au-devant O
d' O
elle O
, O
lui O
donna O
des O
marques O
3 O
" O
nue O
them O
hé O
murs O
uns O
2e O
|||| O
adresse O
elle O
avait O
. O
capidia O
confiance O
|||| O
t O
Pate B-LOC
d’ I-LOC
Azoly: E-LOC
. O
CE S-LOC
rer O
lindépen O
J_ B-PER
WILMINA E-PER
. O
L O
5 O
| | O
L O
d' O
intérêt O
, O
a O
questionna O
sur O
les O
circonsé O
|||| O
tances O
qui O
l' O
avaient O
conduite O
à O
Florence S-LOC
, O
| | O
et O
l' O
invita O
, O
en O
qualité O
d' O
ancien O
ami O
, O
lui O
faire O
part O
de O
tout O
ce O
qui O
avait O
apport O
à O
sa O
situation O
. O
1 O
" O
Allemande S-LOC
amigura O
bien O
de O
| | O
bule O
| | O
elle O
ne O
se O
fi O
pas O
prier O
pour O
lui O
ap- O
prendre O
sans O
déguisément O
la O
détresse O
dans O
/ O
Ce O
préam- O
laquelle O
Luco B-PER
etelle E-PER
| | O
s O
étaient O
trouvés O
à O
N B-LOC
a E-LOC
- O
ples O
, O
où O
le O
premier O
était O
encore O
prison O
nier O
, O
et O
finit O
par O
lui O
réconter O
avec O
fection O
de O
la O
marqui O
cr O
Alors O
Raoul S-PER
lui O
fit O
ses O
prcpoions O
. O
1 O
n O
s' O
agissait O
de O
le O
servir O
dans O
/ O
tous O
ses O
projets O
. O
sur O
Wilmina S-LOC
, O
pour O
le O
succès O
desquels O
ils O
s’ O
adjoindraient O
Luco S-PER
, O
qu' O
il O
allait O
sur O
-le- O
champ O
faire O
délivrer O
d O
l’ O
entier O
accomphisse O
ent O
de O
ses O
désirs O
, O
il O
promettait O
dé O
leu O
donner O
une O
somme O
considérable O
, O
Capäble S-PER
de O
les O
faire O
brillér O
. O
|||| O
|||| O
sur O
un O
nouveau O
théâtre O
, O
ou O
dé O
leur O
assu- O
nce O
d’ O
une O
vie O
privée O
. O
uelle O
Sa O
prison O
| | O
et O
après O
L' O
e O
e O
+ O
sut O
se O
. O
7 O
NRC S-ORG
+ O
aus O
rt O
RTS S-ORG
# O
& O
. O
6 O
WIiLMINA S-MISC
. O
: O
Le O
marché O
fut O
bientôt O
accepté O
et O
con O
- O
lu O
, O
à O
la O
satisfaction O
! O
réciproque O
des O
par O
iis O
. O
Élisca S-PER
en O
était O
d' O
autant O
plus O
ravie O
, O
qu O
‘elle O
avait O
aussi O
son O
amour-propre O
à O
venger O
des O
mépris O
du O
jeune O
marquis B-PER
de I-PER
Pinello E-PER
| | O
cir O
- O
constances O
dont O
Raoul S-PER
ne O
se O
douitait O
pas O
, O
et-dont O
elle O
n’ O
eut O
garde O
de O
l' O
instruire O
. O
: O
Onée O
souvient O
que O
Gonzalve S-PER
, O
blessé O
à O
mort O
par O
:les O
Lazaronis S-PER
d’ O
Avarello S-PER
| | O
alla O
prendre O
les O
bains O
de O
Pise S-LOC
, O
avant O
dé O
revenir O
ali-châtea O
u O
des O
Sotvenirs S-LOC
. O
C' O
était O
à O
limémé O
épôque O
: O
que O
l' O
Allémarñde S-MISC
#y O
était O
rendue O
, O
dans} O
espoir O
d' O
y O
trouver O
quélqu O
” O
ädorateur O
: O
Éc B-PER
bem I-PER
Gonzalve E-PER
’ O
fixa O
bièntôt O
son O
atten O
- O
uori'i O
l' O
espèce O
de O
Jangueur S-PER
répandue O
en« O
core O
sur O
10ute O
-sà O
persorine O
, O
la O
: O
pâleur O
qui O
faisait O
ressortir O
dvec O
plus O
de O
forcé O
lé O
éxpres O
: O
sion O
:de O
: O
$es O
grands O
yeux O
noirs O
, O
le O
rén: O
aient O
plus O
:séduisänt O
, O
peut-être O
| | O
que O
lors= O
qu' O
il O
était O
dans O
tout O
l' O
éclat O
de O
la O
‘santé O
| | O
ellé O
“ O
forma O
. O
sur-le-champ O
le O
projet O
de O
s’ O
en O
fairé O
aimer O
. O
La O
jeunesse O
-du O
cavalier O
ne O
luï O
Faissa S-PER
— O
< O
. O
st O
WW B-MISC
ILMIN E-MISC
À O
. O
7 O
aucun O
dote O
sur O
le O
succés O
: O
-elle O
hé O
cri O
pas O
même O
être O
: O
obligée O
d' O
en O
venir O
aux O
grands O
moyens O
de O
séduction O
, O
dont O
‘elle O
avait O
depuis O
long O
-témps O
su O
toujours O
se O
SErvir S-MISC
. O
A. O
propos O
. O
Mais O
ses O
avances O
furéiit O
en O
pure O
perte O
| | O
| | O
" O
en O
: O
ain O
usa O
- O
L-elle S-PER
de O
toutes O
_ O
les O
:ressources O
de: O
Ja’ B-MISC
#éoquetterie E-MISC
| | O
ses O
ruses O
et O
ses O
efforts O
meurent O
. O
d' O
autre O
résultat O
que O
|||| O
de O
la O
faire O
mépriseri O
par O
: O
celui O
que O
' O
élle O
vou O
- O
lait O
charmer O
. O
L O
âmé O
àrdente O
et O
éandide O
du O
jéuné O
marquiséprouvait O
le O
besoin O
d' O
aimer O
| | O
niaië O
, O
pénétrée O
des O
: O
principesidé O
délicatesse O
qhi O
disbngnent O
tout-hômime O
! O
bieninë O
| | O
élle O
rendäit O
une O
sorte O
: O
de O
: O
qulteà O
a O
padeurs O
4 O
la O
ertwyét O
ne O
pouvaii'é O
iêtré O
touchée O
par O
un O
‘ O
objet O
dépourvu O
' O
de O
l’ O
une O
et O
de O
l’ O
autre O
. O
ce O
Outrée S-PER
dédépit O
ÿ' O
la O
baronne O
quitta O
Pise S-LOC
re O
4 O
, O
. O
Lo B-MISC
sais I-MISC
as I-MISC
À E-MISC
. O
avec O
:lerégret O
de O
ne:pouvoir O
puuit O
le O
jeune O
témértire O
qui O
ôsaitbravér O
audaciéusément O
|||| O
ses O
:attiaits O
. O
Ce O
futibién O
” O
: O
‘pis O
lorsqu’ O
elle O
à O
ape O
prit O
qu' O
elle O
avait O
unie O
rivale O
| | O
ét O
quelle: O
ri O
- O
vale O
” O
éñcore O
: O
!" O
Uñe' O
jeun O
e O
personne O
char- O
sd O
© O
* O
” O
+ O
À O
, O
« O
4 O
AT O
" O
ni O
ts O
+ O
, O
pots O
- O
or O
[ O
lots O
sa O
ss O
. O
, O
+ O
els O
S O
té O
as O
ete O
ve O
me O
Tr O
Et O
‘à O
“ O
s* O
. O
' O
‘ O
… O
‘ O
" O
e O
- O
A B-LOC
NA I-LOC
RE I-LOC
Fan I-LOC
ar E-LOC
1670 O
24 O
NU B-MISC
‘ I-MISC
Fe I-MISC
7 I-MISC
ul I-MISC
ie E-MISC
LE O
rt O
. O
DRE S-ORG
LA O
fé O
8 O
WiLMINA S-MISC
. O
mante O
, O
douée O
de O
tout O
ce O
que O
la O
natureei O
la O
fortune O
ont O
de O
plus O
séduisant O
. O
de O
Wilmina S-LOC
et O
. O
de O
Gonzalve S-PER
| | O
elie O
espérait O
que O
quelque O
évé O
- O
nement O
. O
funeste O
les O
: O
séparerait O
ipour O
tou O
- O
jours O
| | O
ét O
si O
elle O
:eût O
pu-devine O
- O
où O
rétait O
le O
signor O
Raoul: S-PER
. O
elle O
:eût O
’été O
L:première S-PER
à O
lui O
offrir O
ses O
.servicés O
. O
Qu’ O
on O
juge O
avec O
quel O
empressement O
elle O
:vola O
verslui O
, O
et O
:com O
- O
bien O
elle O
fut O
transportée O
-er O
voyant O
: O
qu' O
elle O
allait O
tout O
à O
la O
fois O
satisfaire O
son O
désir O
de O
vengeance O
et O
de-éupiditél O
: O
4: O
: O
:. O
Awaréllo S-PER
ne O
perdit O
. O
point O
de O
tems O
. O
Dés O
qu’ O
il O
fut O
d' O
accord O
avec O
l’ O
Allemande S-LOC
, O
il O
ex O
- O
pédia O
un O
exprès O
à O
Naples S-LOC
, O
qui O
- O
paya O
les O
dettes O
de O
Luco S-PER
, O
et O
le O
ramena O
à O
Florence S-LOC
, O
justement O
la O
veille O
du O
jour O
quel O
la O
marquise O
avait O
fixé O
pour O
se O
rendre O
à O
fa B-LOC
Villa-Rosa E-LOC
. O
. O
|||| O
Ce O
voyage O
donria O
les O
plus O
grandes O
es O
- O
pérances O
à O
Raoul S-PER
| | O
1l O
en O
apprit O
la O
nouvelle O
_ O
|||| O
WILMINA S-MISC
_ O
|||| O
|||| O
9 O
‘avec O
des-tansports O
de O
:joie: O
Morbleu S-PER
! O
ce O
ne O
. O
peut O
être O
un O
. O
coup O
du O
ciel: O
en O
ma: O
faveur O
, O
s. O
ecr O
] O
a O
-t-1} O
( O
en O
: O
prenant O
: O
Ja: O
‘main O
disco O
) O
, O
, O
. O
je O
suis O
trop O
mal O
famé O
dans O
ce O
pays O
‘ O
Ja S-MISC
’ O
, O
pétr O
Qu' O
on O
? O
y O
mêle O
de O
mes O
“ O
äffaires O
| | O
mais O
c’ O
est O
plutôtiquelque O
: O
sepotrs O
qui O
ie O
vient O
de O
. O
Lucifer S-PER
, O
avec O
lequel O
| | O
Jai S-PER
dé O
bônnes O
rai O
- O
Sons S-MISC
de O
eroire O
que O
: O
je O
: O
suis O
très O
- O
bien O
. O
’ O
“ O
Un B-MISC
long I-MISC
éelai E-MISC
, O
de O
rire O
:suivit O
. O
cette O
joke O
saillie O
, O
Ye S-ORG
= O
RTS S-ORG
it O
= O
cr O
FRE S-ORG
rent: O
‘ O
Le O
marquis O
était O
en O
si O
‘ O
Bélle B-MISC
humeur E-MISC
, O
qu O
1 O
les O
, O
retint:üne O
partie O
c O
de O
’ O
dé O
. O
nuit O
ss O
là O
passèrent O
. O
#bôires' O
età O
régler O
de O
güelle O
mai O
ce O
nière O
1ls O
: O
se O
tiendräient O
en O
ne O
Fe S-ORG
de O
la O
Villa-Rosa: B-MISC
‘: I-MISC
jrerie I-MISC
Sinf E-MISC
aie O
, O
Raqulne S-PER
. O
voülait O
: O
roplayée O
que O
: O
ceux O
-- O
dont O
: O
À O
était O
: O
parfaitementibür O
: O
: O
le: O
top: O
grand O
notnbré O
! O
de O
. O
complices O
: O
Iquiétaie S-LOC
, O
ii O
e O
quand O
il: O
s' O
agissait O
de: O
doëmnsetire O
ün O
rime O
. O
majeur O
. O
Île: O
- O
doutsit O
|||| O
paf O
: O
qué O
Wilnina S-PER
: O
ñe O
prit O
plaisir O
à O
. O
faire O
: O
.quékques O
- O
proméhaies O
solitaires O
:dans O
: O
les O
envirottsdu: O
chiite O
+ O
+2 O
" O
_ O
à O
à O
liquélle O
: O
Lüco’ B-LOC
ét I-LOC
Y' I-LOC
Allemande I-LOC
Spplénde E-LOC
|||| O
lu O
st O
” O
ne O
vs O
us O
UE O
vo O
us O
‘ O
, O
atbhote O
Tr O
oué O
nt O
" O
mars O
Jo B-MISC
“ I-MISC
WILM I-MISC
INA E-MISC
il O
voulaitise O
'tenir O
aux O
aguëts O
, O
dé O
facon O
: O
ane O
pas O
läisser O
échappet O
LE O
premièré O
dcéasion O
favotäable O
: O
a: O
l' O
exébation:tde O
sd O
infâriés O
PFO O
Jeu O
nn O
sept O
Dot B-MISC
fo I-MISC
tt I-MISC
SRE E-MISC
: O
" O
Cependant O
: O
la O
jeûne O
comtétse O
" O
dontiles O
malheurs O
avaent-müs::là::ra1s0m O
ter O
“ O
qi O
leur O
, O
devait O
aussi O
uhe: O
prrdence:- O
aur-déssus O
de O
son O
âge O
. O
: O
périsséé O
mêmoiquelquefois O
jusqu: O
a.Ja O
timiditéyse O
refusa O
cbristnaÿent O
à O
toute O
.prymenade O
?. O
oke O
: O
hdrs O
! O
le O
Teri S-MISC
ceinte O
din O
ghâéau O
elle O
ne O
prenait O
éélplrisir O
quaccompagnée O
. O
-de O
la O
marquise O
261 O
Loée S-PER
|||| O
ipprs O
ien O
sscpités O
| | O
|  | O
Au O
- O
délinidon O
enr O
) O
|||| O
elle O
. O
nlasut O
demeurer O
: O
seple O
: O
Hanszles S-LOC
à O
jare O
dins O
: O
| | O
ils O
étaient O
si O
vastes O
. O
qu' O
ilnië O
Tuit S-PER
pè- O
rAlssEUt O
, O
Pas S-LOC
jmpassible O
. O
de O
, O
s O
vichahef O
: O
| | O
et O
Ï O
gxpériencg O
:lui O
avai O
. O
appris O
derqudi O
Raoul S-PER
étaipeapable O
-il O
HI O
ob O
sthioit O
. O
ii O
‘sèthe O
rerfiduime O
phtendiits O
ya O
ct O
ae O
prévayanvé O
de O
la-part:dérsaviet O
{has O
tee O
£onduite O
- O
déconcertu: O
aoûs O
Sesphiñis S-PER
. O
Nés O
moins O
| | O
horomme O
der O
flattait O
: O
bars O
éédbe O
, O
mnt O
heu O
um O
mu O
nn O
ts O
= O
WILMINA S-MISC
. O
Ii S-MISC
dans O
les O
fréquentés O
entrevnes O
qu O
" O
elle O
avait O
aveë O
lui O
au-dehors O
, O
qu O
elle O
parviendrait O
: O
à O
lüi O
livrer O
la O
: O
jeune O
'personne O
, O
en O
trouvant O
quelque O
prétexte O
pour O
lui O
faire O
fränéhir O
la O
grille O
, O
ne O
fût O
-ce O
que O
de O
vingt O
Pas S-MISC
| | O
‘car O
, O
d” O
entrer O
dans O
Tenclos S-MISC
en O
pléin O
jout' O
, O
1 O
ne O
fallait O
pas O
ÿ O
songer O
| | O
il O
s' O
y O
troûvait O
toujours O
des O
Ouvriérs S-LOC
| | O
des O
jardinièrs O
c O
où O
dès O
gens O
dé O
Ja B-MISC
maison E-MISC
, O
qui O
fassent O
accdrus O
aù O
rioï® O
dre:bruit O
: O
so O
ie O
Te O
D' O
un O
autre O
côté O
| | O
la O
suite O
de O
Ja B-MISC
méijui I-MISC
sé E-MISC
était O
. O
nombreuse O
: O
1 O
] O
: O
rétait O
” O
1mpbaaié O
" O
du O
|||| O
tenter O
‘ O
un O
: O
coup:d’ O
éclat O
. O
: O
sites O
pa O
sr O
ile O
|||| O
- O
Au O
railieu O
:de O
toutes O
:ces O
s O
diffcuhés O
rats O
|||| O
cendues O
, O
14belle O
bumeur O
d O
Avarello B-PER
Lo E-PER
SE S-LOC
presque O
labordoble O
, O
Mais O
ce O
fabien O
‘pis O
| | O
|||| O
mn O
. O
‘ O
a O
k O
lorsqu O
d: O
sut O
'que O
le O
départ: O
deila O
marquise O
. O
ï B-LOC
AE E-LOC
La O
et O
de O
sa O
nièce O
était O
fixé O
au O
surlendemain O
. O
: O
H' O
s' O
écria O
:comme-un O
furreux O
-qu' O
iln O
" O
y O
. O
avait O
pas O
un O
Instant B-MISC
à I-MISC
perdre E-MISC
| | O
qu' O
il O
fallait O
agir O
à O
tout O
prix O
. O
T1 S-ORG
fut O
même O
jusqu' O
a O
accuser O
l’ O
AI- S-MISC
12 O
WILMINA S-MISC
. O
lemande O
et O
Luco S-PER
de O
trahison O
, O
et O
les O
me O
- O
naça O
de O
les O
immoler O
: O
a O
son O
ressentiment O
. O
Mais O
un O
tel O
soupcon O
leur O
faisait O
trop O
d' O
honneur O
. O
Elisca S-PER
parvint O
a O
le O
convaincre O
de O
son O
injustice O
et O
à O
l O
appaiser O
| | O
après O
quoi O
il O
fut O
décidé O
qu’ O
on O
profiterait O
des O
vingt O
- O
quatre O
heures O
qui O
restaient O
( O
car O
si O
la O
mar O
- O
quise O
eût O
avancé O
son O
départ O
d’ O
un O
jour O
, O
les O
conjurés O
fussent O
retournés O
à O
Florence S-LOC
sans O
avoir O
rien O
exécuté O
| | O
mâis O
il O
était O
écrit O
qu' O
il O
en O
serait O
autrement O
) O
. O
La O
baronne O
donna O
la O
clé O
de O
la O
“ O
grille O
| | O
qu’ O
on O
" O
lui O
avait O
: O
confiée O
, O
afin O
que O
le O
marquis O
püût O
s O
introduire O
la O
nuit O
dans O
l' O
enclos O
, O
s' O
approcher O
des O
bâtimens O
ét O
y O
attendre O
sa O
victime O
, O
qu' O
Elisca S-PER
pres O
- O
sée O
. O
de O
-prendre O
un O
parti O
( O
‘et O
non O
moins O
avide O
de O
vengeance O
que O
Raoul S-PER
lui-même O
) O
, O
promit O
de O
lui O
amener O
par O
adresse O
ou O
par O
force O
. O
_ O
Avarello O
eût O
bien O
voulu O
|||| O
pouvoir O
Jui S-PER
servir O
de O
second O
| | O
mais O
comme O
il O
arrive O
souvent O
que O
les O
plus O
grands O
effets O
nais O
- O
Hlnhlés B-MISC
us I-MISC
© I-MISC
na I-MISC
mn I-MISC
ae E-MISC
À O
3 O
< O
WiLMINAs S-MISC
13 O
sent O
des O
plus O
petites O
causes O
, O
une O
cir O
- O
constance O
de O
peu O
de O
poids O
en O
apparence O
ne O
lui O
permettait O
pas O
de O
s' O
exposer O
à O
en O
- O
trer O
la O
nuit O
dans O
le O
corps O
. O
de O
logis O
, O
à O
moins O
de O
courir O
les O
risques O
d’ O
être O
décou O
- O
vert O
par O
un O
petit O
roquet O
appartenant O
au O
maître-d’hôtel O
, O
devant O
la O
chambre O
duquel O
1 O
] O
fallait O
nécessairement O
passer O
| | O
cet O
animal O
, O
doué O
d’ O
uneintelligence O
admirable O
, O
ne O
man O
- O
geait O
que O
de O
la O
main O
de O
son O
maître O
qu' O
il O
ne O
quittait O
jamais O
| | O
cela O
ne O
permit O
pas O
de O
s’ O
en O
débarrasser O
par O
le O
poison O
ou O
de O
toute O
autre O
facon O
. O
|||| O
Pourremédier O
, O
autant O
que O
possible O
, O
à O
cet O
inconvénient O
, O
il O
fut O
convenu O
que O
quand O
tout O
le O
monde O
serait O
couché O
, O
Elisca S-PER
irait O
entr’ O
ouvrir O
une O
fenêtre O
du O
vestibule O
, O
afin O
ques O
) O
la O
résistance O
devenait O
insurmontable O
, O
l' O
Allemande S-LOC
en O
jetant O
quelque O
, O
chose O
avec O
force O
contre O
la O
croisée O
de O
l' O
appartement O
de O
Wilmina S-PER
, O
en O
avertit O
Raoul S-PER
, O
qui O
alors O
hasarderait O
le O
tout O
pour O
le O
tout O
. O
pics O
1 O
Â O
|||| O
WiLMINA S-LOC
. O
| | O
Lorsque O
J S-PER
uliette O
avait O
. O
rencontré O
le O
soir O
le O
valet O
d’ O
Avarello S-PER
, O
il O
venait O
justement O
, O
à O
, O
: O
l’ O
aide O
de O
la O
clé O
du O
parc O
, O
d O
examiner O
la O
si O
- O
tuation O
, O
des O
Jieux S-LOC
, O
afin O
de O
bien O
connaître O
|||| O
la O
partie O
des O
bâtimens O
dont O
ils O
devaient O
s' O
approcher O
| | O
| | O
11 O
ne O
fut O
pas O
moins O
_efrayé O
en O
voyant O
Juliette S-PER
devant O
Jui S-PER
, O
que O
cette O
pauvre O
fille O
ne O
le O
fut O
elle-même O
: O
a O
son O
as O
- O
pect O
| | O
1l O
crut O
que O
tout O
était O
perdu O
| | O
| | O
il O
n' O
eut O
pas O
le O
temps O
de O
sortir O
‘ O
de O
l’ O
enclos O
. O
5 O
, O
avant O
que O
l' O
écuyer O
( O
qui O
avait O
cédégux O
prières O
€ O
de O
la O
chambrière O
épouvantée O
) O
ine O
parût O
au O
bout O
de O
l' O
avenue O
où O
il O
était O
| | O
il O
eut O
la O
pré O
-. O
sence O
d' O
esprit O
de O
se O
glisser O
entre O
les O
trois O
statues O
représentant O
les O
Grâces S-PER
, O
et O
formant O
un O
seul O
groupe O
| | O
| | O
11 O
s’ O
y O
blotit O
sans O
oser O
res O
- O
pirer O
, O
sad O
que O
l' O
écuyer O
cherchait O
de O
tous O
’ O
côtés O
! O
il O
passa O
même O
auprès O
de O
lui O
en O
Las S-LOC
murmurant O
tout O
Î B-LOC
bas E-LOC
: O
« O
Allons O
, O
c' O
est O
en- O
core O
une O
imagination O
de O
cette O
petite O
mon O
- O
tagnarde O
, O
j’ O
ert O
étais O
sûr O
| | O
elle O
a O
“ O
toujonrs O
quelques O
visIOn$ O
dans O
Ja B-MISC
tête E-MISC
, O
c' O
est O
son O
A O
he O
tm: O
À O
. O
fe O
|||| O
WILMINA S-LOC
. O
15 O
ombre O
, O
ou O
bien O
la O
' O
statue O
d’ O
Actéon S-PER
qu’ O
elle O
aura O
prise O
pour O
.uri S-PER
homme O
. O
» O
Il O
s' O
éloigna O
|||| O
après O
.ce O
monologue O
| | O
‘ O
et O
.Lazaro S-PER
très O
- O
_joyeux O
. O
de O
la O
tournure O
:que O
prenait O
: O
‘son O
|||| O
apparation O
, O
dès O
qu’ O
il O
vit O
écuyer O
à O
une O
si O
grande O
distance O
, O
quitta O
promptement O
: O
5a O
cachette O
, O
et O
sortit O
de O
l’ O
enclos O
sans O
atten O
- O
drede O
nouvelles O
perquisitions O
| :| O
Maisilguetta S-PER
au O
dehors O
. O
, O
et O
n’ O
entendit O
plus O
aucun O
bruit O
dans O
les O
jardins O
| | O
il O
-en O
conclut O
que O
Juliette S-PER
passerait O
pour O
visionnaire O
, O
et O
.que O
la O
chose O
- O
en O
resterait O
Ja S-PER
. O
7 O
Cependant O
cette O
Elisca S-MISC
, O
cette O
infâme O
créature O
, O
recueillie O
avec O
tant O
de O
bonté O
par O
. O
la O
vertu O
compatissante O
| | O
se O
sentit O
ur O
courage O
surnaturel O
pour O
l’ O
âction O
abomi O
- O
nable O
:: O
qu’ O
elle O
s' O
était O
chargée O
d’ O
exécuter O
. O
Comme O
elle O
craignait O
le O
voisinage O
de O
Ju S-PER
- O
hette O
elle O
état: O
parvenue O
au O
milieu O
du O
dé O
- O
sordredes O
préparatifs O
du O
départ O
, O
à O
trou O
- O
ver O
un O
moment O
propice O
pour O
jeter O
une O
poudre O
soporifique O
: O
dans O
le O
verre O
de O
cette O
16 O
W'ELMINA S-MISC
. O
fidèle O
domestique O
| 'et| O
: O
dans O
le O
:cours O
dela O
journée O
, O
étant O
entrée O
dans O
l O
appartement O
de O
. O
Wilmina S-PER
, O
que O
la-petite O
femme O
-de- O
chambre O
avait O
: O
quitté O
: O
pour O
. O
quelques O
mi- O
hutes O
, O
ee O
saisit O
cetté O
occasion O
| | O
‘et O
pär O
un O
surcroît O
de O
précaution O
| | O
coupa O
lé O
cordon O
de O
la O
sonnetté O
, O
de O
manière O
qu' O
il O
ne O
tint O
plus O
qu' O
a O
un O
fil O
: O
Elle O
alla O
au O
parc' O
une O
der O
- O
nière O
fois O
vers O
de O
soir O
et O
le O
rendez-vous O
fut O
décidément O
dontié O
pour O
deux O
heures O
. O
Cependant O
elle O
: O
ne O
. O
s’ O
était O
pâs O
: O
attendue O
a O
trouver O
tant O
de O
fermeté O
dans O
‘lacom S-MISC
- O
tesse O
| | O
elle O
l' O
avait O
jugée O
fort O
timide O
| | O
aussi O
n’ O
en O
fut O
-elle O
que O
plus O
stupéfaite O
‘a O
‘la O
vue O
de O
l' O
action O
’ O
courageuse O
et O
spontanée O
qui O
venait O
de O
soustraire O
Wilmina S-PER
à O
: O
son O
pou O
- O
voir O
. O
Elle O
se-remit O
bientôt O
, O
“ O
et O
: O
quoique O
privée O
de O
lumière O
, O
elle O
parcourut O
deux O
ou O
trois O
. O
fois O
l' O
appartement O
dans O
l' O
espoir O
de O
la O
retrouver O
, O
et O
bien O
déterminée O
à O
la O
por- O
gnarder O
. O
' O
|||| O
Mais O
toutes O
ges O
. O
recherches O
furent O
ÿai- O
: O
| | O
‘ O
bb O
ibn B-PER
Dactumii E-PER
. O
rule O
ce O
+ O
|||| O
F- O
[ O
L O
ne O
#7 O
AW B-ORG
ILMINA E-ORG
. O
17 O
n O
se O
sa O
fargur O
al O
lait O
presque O
au O
délire O
, O
lorsque O
, O
pour O
mettre O
Le O
comble O
au O
désor O
- O
dre O
de O
son O
esprit O
, O
elle O
crut O
entendre O
quel- O
qu O
un O
qui O
s’ O
avançait O
dans O
la O
galerie O
| | O
la O
remière O
idée O
qui O
s' O
offrit O
à O
elle O
, O
fut O
que O
Wilmina S-PER
& O
s' O
étaitéchappée O
par O
quelque O
à O
issue O
secrète O
, O
pour O
chercher O
du O
secours O
. O
La O
ter- O
/ O
reur O
se O
. O
joignant O
alors O
aux O
autres O
passions O
qui O
l’ O
agitaient O
, O
elle O
ne O
songea O
plus O
qu O
” O
" O
a O
fuir O
avec O
ses O
complices O
. O
: O
° O
Elle O
trouvé O
la O
porte O
, O
l’ O
ouvre O
aussi O
dou O
" O
_ O
cement O
que O
lui O
permet O
son O
trouble O
, O
et O
s’ O
é O
- O
lance O
rapidement O
dans O
la O
galerie O
, O
Mais O
elle O
, O
entend O
qu' O
on O
la O
suit O
| -sa| O
frayeur O
-s' O
accroit O
| | O
elle O
marche O
au O
hasard O
, O
. O
rencontre O
une O
porte O
sous O
sa O
main: O
, O
et O
va O
Pouvrir S-PER
sans O
sa O
voir O
ce O
qu' O
elle O
fait O
, O
quand O
elléseisent O
tout-. O
à-coup O
reténue O
‘fortement O
par O
le O
bras O
| | O
leffroi O
Pempêche S-PER
de O
crier O
| | O
mais O
elle O
fait O
des O
-efforts O
incroyables O
pour O
se O
débarras O
- O
ser: O
de O
celui O
qw O
s' O
oppose O
à O
sa O
fuite O
. O
Ieï S-PER
une O
lutte O
. O
muette O
s' O
engage O
entre O
T. B-PER
V. E-PER
|||| O
a: O
* O
RPG S-MISC
, O
ee O
st O
te O
? O
" O
Mr O
& O
" O
LR S-ORG
18 O
. O
WILMINA S-MISC
. O
eux O
| | O
plus O
elle O
s’ O
agite O
. O
, O
plus O
: O
on O
s’ O
obstine O
à O
. O
Ja S-PER
rétenir O
et O
à O
l' O
entrainer O
| | O
cette O
situation O
désespérée O
achève O
de‘lui O
ôter O
la O
ràison O
| | O
un O
bruit O
. O
confus O
qui O
: O
se O
fait O
: O
entendre O
en O
ce O
momeñt O
dans O
le O
château O
, O
la O
pousse O
au O
der O
- O
mer O
degré O
de O
l' O
exaspération O
| | O
etne O
pouvant O
se O
dégager O
, O
dela O
main O
qui O
lui O
reste O
libre O
, O
ele O
plonge O
son O
poignard O
dans O
le O
sein O
de O
l' O
inconnu O
, O
qui O
tombe O
‘en O
.jetant O
ut O
cri O
si O
horrible O
| | O
qu' O
il O
retentit O
dans O
‘tôutes O
lés O
parliesrde O
l' O
édifice O
. O
‘ O
one O
: O
La O
- O
baronne O
épouvantéeé O
‘cherche O
dé O
rouveau O
à O
se O
sauver O
-dans O
la O
chambre O
dont O
ele O
4 O
entr' O
ouvert O
la O
porte O
| | O
maïs O
le O
blessé O
daretient O
' O
par O
sa O
robe O
, O
1l O
semble O
achärné O
sur O
Sa B-MISC
proie E-MISC
| | O
furieuse O
, O
elle O
se O
dispose O
à O
lui O
porter O
: O
‘an O
. O
sécond O
. O
coup O
| | O
quand O
la O
lueur O
desflambeaux O
, O
et O
les O
pas O
de O
plusieurs O
pure O
sonnes O
S S-PER
‘avancant O
préti O
pitamment O
, O
, O
arré O
- O
tent: O
son O
bras O
. O
|||| O
L’ O
orieuse O
créature O
parait O
. O
un O
moment O
pétriliée O
, O
en O
sévoyant O
:entourée O
des O
:domes O
- O
! O
Jr B-ORG
ees I-ORG
pa E-ORG
TR S-ORG
© O
TT B-ORG
HT I-ORG
TT E-ORG
WILMINA S-MISC
. O
19 O
Er O
|||| O
tiqudé: O
‘ O
de O
Ta B-PER
mäison E-PER
: O
? O
qu O
& O
éÿr O
tour O
, O
res O
- O
: O
téht O
gfité O
#d' O
hbrrédr O
! O
‘ O
Quel O
! O
Qiécraélé S-LOC
: O
er O
effet O
: O
s' O
offre O
a O
leurs O
regards O
? O
‘ O
Une O
fenime O
|||| O
échevéléé O
, O
l’ O
éfl O
égaré O
, O
le O
teitit O
livide’ O
, O
le O
. O
Éfas S-LOC
’ O
&rmé O
din O
pénärd O
säriglant O
‘ O
qu O
' O
élle O
tiéntEncorë O
ré B-MISC
' I-MISC
Jevélsur E-MISC
un O
home O
qu O
elle O
vidit: O
d’ O
ën O
frapfier O
JEt S-MISC
. O
aus O
git O
it O
baigné O
dans O
Fr S-MISC
: O
ré O
| | O
son'sans O
| :t:| O
Ds B-MISC
fa I-MISC
crade I-MISC
A I-MISC
UT E-MISC
: O
0Dans O
l' O
état O
. O
où O
' O
elle O
est O
: O
| | O
ÿ O
ils O
ont O
péine O
à O
à O
reconnateeilf O
Baronbe S-LOC
, O
| | O
éC' O
Shs S-MISC
lien O
com O
- O
prendre O
: O
à O
! O
éette O
scène O
ils O
$e O
disposent O
: O
à O
relever O
Je B-MISC
lessé E-MISC
| | O
ét O
: O
à O
Arrêter B-MISC
ccite I-MISC
furie E-MISC
dont O
l' O
aspectlééefraye O
: O
Mas O
soitant O
alors O
- O
dè O
l’ O
espècé O
- O
de O
torpeur O
dans O
laquellè O
elle O
, O
. O
Se O
# O
sé O
sr O
Ÿ O
, O
. O
, O
, O
tr O
ts O
Fe O
… O
. O
. O
” O
était O
plongées O
ses O
‘ O
veux O
brillent O
d’ O
ün O
éclat O
imfernal O
, O
ses O
: O
joues O
. O
sé O
colorent‘ O
d' O
uñ' O
rouge O
miolets O
ele O
tournoi O
ses O
segardis O
sur O
sà O
Vic= O
wiié O
:téiDLE O
” O
clom O
bée O
reéourvré O
! O
au$silôt O
ses O
traits O
, O
SON S-MISC
œil: O
devient O
terne O
. O
. O
Ciel S-LOC
l: O
s'é O
- O
crie:t-elle O
, O
est O
-1} O
possible O
? O
« O
qu’ O
ai-je O
: O
airs O
Aivarello S-PER
l' O
icest'tor O
que O
j' O
ai O
assassiné O
l!! O
( O
A O
Pa B-MISC
nn I-MISC
rune I-MISC
M E-MISC
ete O
RC S-LOC
D O
ET O
Ve B-ORG
RE E-ORG
20 B-LOC
WiILMINA E-LOC
. O
ce O
nomiles O
valets O
poussent O
un O
cri O
d’ O
effroi O
) O
. O
Et O
Vous S-MISC
, O
continua O
la O
bacchante O
| | O
, O
en O
écu O
- O
mant O
de O
rage O
, O
. O
VOus O
tous O
, O
ne O
tentez O
pas O
de O
me O
toucher O
... O
n’ O
espérez O
.pas O
que O
je O
. O
me O
livre O
entre O
vos O
mains O
| | O
non O
, O
non O
! O
vous O
al O
: O
Jez S-PER
connaitre O
Ebsca S-PER
! O
l.les O
crimes O
. O
ne O
l’ O
ef- O
frayent O
point O
... O
ellé O
est O
capable O
de O
tout O
! O
— O
Elle O
se O
précipite O
en O
même O
tèmpsdans O
l' O
appartement O
entr'ouvert O
, O
. O
et O
. O
avant O
qu' O
on O
alt O
pu O
Y' S-MISC
atteindre O
, O
elle O
se O
frappe O
trois O
. O
fois O
de O
:son O
poignard O
! O
Son O
sang O
coulé O
à O
grands O
flots O
| | O
elle O
tombe O
et O
se O
roule O
. O
sur O
le O
parquet O
j O
dans O
les O
angoisses O
de O
l’ O
agonie O
...… O
Tout-à-coup O
elle O
s' O
arrête O
| | O
ses O
yeux O
déja O
fermés O
s' O
ouvrent O
. O
une O
dermière O
fois O
| | O
l’ O
ex O
- O
pression O
de O
la O
fureur O
anime O
de O
nouvéau O
ses O
traits O
pâles O
et O
défigurés O
| | O
elle O
pousserun O
sourd O
gémissement O
, O
ét O
d' O
une O
voix O
quin' O
a O
plus O
rien O
d' O
humain O
: O
Je B-MISC
meurs I-MISC
! E-MISC
dit O
-elle O
, O
ô O
désespoir O
! O
et O
sans O
avoir O
percé O
le O
cœur O
de O
Wilmina S-PER
!!! O
À O
ces O
mots O
, O
ses O
yeux O
se O
re O
- O
ferment O
, O
sa O
bouche O
se O
. O
contrafte O
, O
ses O
dents O
Cm O
ÉD O
Ann B-PER
t I-PER
Am E-PER
tarde O
ER B-ORG
SN E-ORG
Res B-MISC
mm E-MISC
WILMEN S-LOC
A. O
21 O
sé O
serrent O
| :se | O
bnisent O
| | O
et O
coupeñt O
sa O
lan O
- O
_gué O
. O
perfidé O
| r5ses| O
muscles O
Selretirent B-MISC
êt I-MISC
Ja I-MISC
noüvélle I-MISC
Mégère E-MISC
expir O
e O
au O
milieu O
d' O
hor- O
æibles O
convulsions O
: O
: O
it O
|||| O
F2 O
Mort O
terrible O
: O
‘faite: O
pour O
époëvänter O
. O
les O
coupables O
| | O
mais O
‘ O
qui O
‘éontristé O
‘encore O
Àe O
cœur O
de O
être O
sensible O
et O
vertueux O
. O
Cependant O
: O
la O
marquise O
éveillée O
par O
le O
bruit O
étrangé O
qui O
parvient O
jusqu’ O
*a O
son O
ap- O
partement O
, O
arrive O
en O
‘cet O
instant O
, O
et O
reste O
terrifiée O
à O
la O
vie O
de O
cette O
scène O
sanglante O
! O
Ge S-PER
qu' O
elle O
voit O
Jüi S-PER
parait O
un O
songe O
affreux O
| | O
-nyais O
. O
la O
pitié O
Hi S-MISC
rend O
. O
bientôt O
: O
a O
elle-même O
| | O
. O
‘et O
sans O
pouvoir O
deviner O
la O
cause O
d’ O
événe O
- O
mens O
si O
tragiques O
, O
ele O
ordonne O
dé O
secou O
- O
rir O
le O
blessé O
, O
en O
attendant O
le O
docteur O
qu O
on O
est O
allé O
chercher O
. O
ui S-MISC
Un O
dé O
ses O
gens O
qui O
connaît O
un O
peu O
Ja B-MISC
chirurgie E-MISC
, O
‘étanche O
son: O
sang O
, O
et O
lui O
pré- O
_ O
pare O
un O
-- O
appareil O
.-Fulvia S-MISC
toujours O
bonne O
et'sérisible O
, O
préside O
elle-même O
à O
l' O
instal O
- O
lation‘ O
du O
malheureux O
étranger O
, O
dans O
un O
tenir O
_ O
D O
MI1EMIEN S-LOC
À O
. O
appartement O
. O
« O
commode O
| | O
HE S-LOC
iquandrtout O
-à O
- O
coup O
-:elle O
- O
éntend: O
‘prononcer O
, O
lé:norf O
d’ O
A S-LOC
- O
varélo O
| | O
elle O
se O
: O
hâté O
de O
faire O
‘dés O
uestions O
, O
et O
acquiert O
la O
certitude O
quere' O
estlurqu' O
elle O
a O
deyani O
les O
yeux O
| | O
lé O
phisfbreste O
soujicon O
s' O
empare O
: O
aussitôt O
, O
de O
» O
son O
esprit O
: O
Où O
cest O
ma O
nièce O
| i| O
est O
-il O
possible O
quétant O
de O
:bruit O
ne O
l’ O
ajt.point O
. O
éveillée O
?.s' O
éqria O
-t-ellecen O
vo- O
Jant S-PER
. O
ees-appartement O
à O
dep B-LOC
Wine E-LOC
" O
où O
tout O
son O
monde O
Ja S-LOC
, O
sut O
... O
a O
ES S-LOC
.E O
Île-frémit S-LOC
x O
en: O
irotvams O
1 O
pertä-our O
verte O
| | O
elle O
entre O
| | O
| :| O
le: O
paréoire O
: O
dès O
yenË O
, O
s O
’ O
élance O
Vers S-LOC
. O
Je O
litetn's O
y: O
toy: O
r O
pteson O
- O
ne O
! O
Ciel! S-LOC
6 O
ciel O
! O
ditselle O
' O
d' O
üne O
VOIX O
éteinte O
en O
.se O
laïssant O
toémbeï O
dans-uri:fauteni} O
5 O
les O
monstres O
l' O
ontâssassinéell} O
Le O
plus O
pro: O
fond’ O
désespoir O
saisit O
l' O
infortunée O
Fulvia S-PER
. O
O S-PER
1oi( O
continuat-elle O
. O
) O
touce-etaimäble O
enfant O
, O
qui O
faisais O
Ja-cousolation S-PER
-et O
tout: O
de O
bonheür O
de O
ma O
vie O
!,6 O
ma O
| | O
Wilmina S-LOC
, O
nres O
- O
” O
AUE S-LOC
ravie O
. O
pour O
. O
jamais O
? O
= O
+ O
Un: O
déluge’ O
de O
pleurs O
: O
vint O
Ja S-PER
. O
soulager O
. O
set O
. O
l' O
excés: O
de O
= O
_ O
7 O
r O
- O
: O
ee O
= O
1 O
Ts O
mm O
+ O
A B-LOC
AN I-LOC
2 I-LOC
Of I-LOC
OO I-LOC
AT I-LOC
A E-LOC
+ O
, O
. O
r… O
, O
14 O
‘ O
5 O
° O
. O
‘ O
mr O
= O
WILMINA S-MISC
. O
._ O
23 O
_ O
sa: O
douleur O
ranimasotidam O
$oh O
" O
coürage O
: O
À O
quot O
pensé O
-j8 O
2 O
ditsellé O
aéé O
forcé O
eh O
se O
levant O
| '| O
cé'né O
sont O
port O
des O
Jafrnes S-LOC
rhais O
des O
secdurs O
: O
qui O
ui: O
sont O
nécessaires O
| | O
Il O
est O
| fieut| O
- O
étre: O
encore O
: O
temps O
| | O
1l O
faut O
‘ O
la O
chercher O
partout O
| | O
prenez O
des O
torches O
| | O
courons O
de O
Lons S-LOC
côtés O
... O
I: O
me O
, O
faut O
ma O
Wilmina S-PER
ou O
la O
mort O
..: O
: O
+ O
- O
: O
: O
Mais O
Juliette S-PER
, O
ajouta O
-elle O
iÇen: S-PER
allant O
vers O
la O
chambre O
de O
la-jeune: O
fille O
) O
, O
‘aura O
- O
t-elle O
. O
aussi O
disparu O
? O
— O
Eù O
même O
temps O
Ja B-PER
marquise E-PER
ouvre O
brusquement O
la O
porté O
, O
et’ O
reste O
frappée O
d’ O
étonnement O
en O
voyant O
cette O
jeune O
créature O
plongée O
dans O
un O
pro- O
fond O
‘ O
sommeil O
. O
Quoi! S-PER
: O
cetté O
fille O
‘ O
n’ O
aurait O
rienentendu O
| | O
. O
dit O
Fulvia S-PER
en O
Fäppélant S-PER
ét O
Ja S-PER
remuant O
| | O
mais O
ce O
fut O
en O
vai O
, O
4 O
ulietté O
ne O
s' O
éveilla O
pas O
... O
© O
‘+ O
: O
… O
Elle O
est O
. O
morte O
, O
s' O
écria O
la O
femme O
:de O
+ O
chèmbre O
de O
la O
marquise O
: O
.— O
- O
Non: S-PER
, O
non O
, O
répoñidit O
un O
autre O
, O
: O
on O
entend O
sa O
respira O
- O
tion O
. O
— O
- O
Elle O
“ O
est O
, O
reprit O
Fulvia S-PER
, O
dans O
u O
, O
qe O
ae O
me O
mer O
uns O
ere O
à O
24 O
WILMINA S-MISC
. O
assoupissement O
léthargique O
, O
dont O
la O
cause O
n’ O
est O
pas O
naturelle O
, O
et O
qui O
tient O
à O
l’ O
infernal O
complot O
qui O
m’ O
enlève O
ma O
nièce O
. O
Rien O
ne O
pouvant O
tirer: O
la O
:chambrière O
de O
cæ-repos O
forcé O
| | O
on O
:fut' O
obligé O
dé O
l' O
y O
lais O
- O
sers O
Be B-PER
COUR E-PER
: O
. O
Cependarit S-PER
la O
marquise O
’ O
| | O
a O
‘ O
la O
tête O
de O
tous O
ses O
gens O
, O
parcourt O
son O
château O
et O
ses O
vastes O
jardins O
| | O
sans O
découvrir O
aüucün' O
ves O
- O
tige O
de O
ce O
qu’ O
elle O
cherche O
, O
lorsqu’ O
en O
ar= O
rivant O
près O
de O
la O
grille O
, O
un O
valet O
crie O
qu’ O
elle O
|||| O
est O
ouverte O
. O
Aumême O
instant O
Fulvia S-PER
voit O
briller O
quelquechose O
à O
' O
ses O
pieds O
| | O
elle O
le O
ra- O
masse O
et O
recunnaît O
que O
c’ O
est O
le O
double O
mé O
- O
daiïllon O
renfermant O
les O
portraits O
desauteurs O
de O
Wilmina S-PER
, O
. O
que O
l’ O
aimable O
fille O
portait O
toujours O
dépuis O
qu' O
ilétait O
entreses O
mans O
, O
On O
l’ O
a O
enlevée O
! O
s’ O
écria O
douloureusement O
la O
rmarquise O
, O
C' O
est O
par O
cette O
grille O
qu' O
elle O
est O
partie O
: O
! O
Toutes O
nos O
recherches O
1cf O
sont O
désormais O
inutiles O
| | O
c' O
est O
ailleurs O
qu' O
il O
faut O
la O
trouver O
| | O
allons O
, O
retournons O
prompte O
- O
" O
FE B-ORG
Drum I-ORG
IT E-ORG
WIZLMINA S-MISC
. O
25 O
, O
ment O
sur O
nos O
pas O
, O
et O
si O
VOUS S-PER
êtes O
des O
ser O
- O
viteurs O
fidèles O
, O
vous O
allez O
me O
le O
prouver O
en O
cette O
occasion O
| | O
que O
dix O
d' O
entre O
vous O
, O
bien O
montés O
et O
bien O
armés O
, O
se O
dirigent O
sur O
différentes O
routes O
, O
pour O
attemdre O
les O
ra- O
visseurs O
| | O
Je O
promets O
une O
brillante O
récom- O
pense O
à O
ceux O
qui O
me O
raméneront O
Ja B-MISC
com E-MISC
- O
tessé O
d’ O
Albino S-PER
! O
Allez S-MISC
, O
volez O
, O
ne O
perdez O
pas O
un O
instant O
| | O
songez O
que O
la O
vie O
de O
votre O
maîtresse O
dépend O
entièrement O
du: O
succès O
. O
En O
même-temps O
, O
elle O
charge O
son O
écuyerde O
choisir O
. O
les O
dix O
domestiques O
, O
de O
presser O
leur O
départ O
et O
de O
se O
mettrea O
leur O
tête O
| | O
ce O
qui O
est O
exécuté O
sur-le-champ O
. O
Dans O
l' O
agitation O
et O
la O
douleur O
délirante O
que O
lui O
cause O
l' O
enlèvement O
de O
sa O
nièce O
, O
Fulvia S-PER
ne O
saurait O
rester O
un O
moment O
dans O
le O
même O
lieu O
| | O
elle O
: O
continueid’ O
errer O
dans O
: O
les O
. O
nombreux O
‘appartemens O
de O
$a O
supérbé O
demeure O
, O
sans O
trouver O
le O
:moindre O
soula O
- O
gement O
à O
ses O
maux O
. O
En O
passant O
vis-à-ÿ$ O
de O
celui O
où O
l' O
affreuse O
baronne O
s’ O
est O
donné O
la O
T. O
Y. O
2 O
26 O
WILMINA S-MISC
. O
mort O
, O
elle O
tressaille O
d' O
horreur O
| | O
ellene O
peut O
soutenir O
la O
vue O
:du O
sing O
répandu O
dans O
la O
galerie O
, O
éclairée O
en-cet O
instänt O
par O
lés O
pre O
- O
miers O
rayons O
du O
. O
soleil O
| | O
elle O
interroge O
de O
nouveau O
. O
les O
gens O
qui O
sont O
autour O
d' O
elle O
| | O
ce O
qu' O
ils O
ont O
vu O
, O
et O
les O
paroles O
échiappées O
a O
Elisca S-PER
la O
convainquent O
que O
c' O
est O
cêtte O
misérable O
qu' O
elle O
a O
. O
comblée O
de O
ses O
bien O
- O
faits O
, O
qui O
atrâmé O
l’ O
odieux O
complot O
. O
Mais O
ce. O
qu’ O
ellene-peut O
comprendre O
, O
ce O
qui O
Jui S-PER
paraît O
. O
tout-à-fait O
: O
inexphcable O
, O
c' O
est O
l' O
as O
sassinat O
d' O
Avarello S-PER
‘ O
et O
::le O
suichle O
de O
: O
cette’ O
femme O
. O
4 O
dont O
. O
les O
domestiques O
ont O
été O
les O
témoins O
. O
Ah B-MISC
! E-MISC
sécrie O
-t- O
elle O
, O
c' O
est O
sans O
doute O
un O
acte O
éclatant O
de O
LE B-MISC
Justice I-MISC
du I-MISC
ciel} E-MISC
. O
+ O
fox O
loi O
cond O
quelque O
lueur O
d O
espérancé O
ue O
le O
: O
sort O
. O
de O
Wilmins S-PER
.. O
Elle O
‘ose: O
‘espérer O
parfois O
. O
- O
son O
prochain O
. O
retour O
. O
Une O
ré- O
flexion O
. O
vient O
encore O
fortifier O
cet O
espoir O
| | O
Raoul S-PER
etait O
. O
Cette S-LOC
consolante O
pensée O
vint O
fort O
à O
propos O
diminuer O
la O
violence O
de O
ses O
douleurs O
, O
en O
lui O
faisant O
admirer O
avec O
quelle O
sagesse O
. O
Ja B-PER
Providence E-PER
avait O
conduit O
ce O
monstre O
ä O
sa O
perte O
. O
Une O
idée O
en O
amène O
une O
autre O
. O
Sans O
doute O
, O
ce O
misérable O
sait O
ce O
qu' O
est O
devenue O
sa O
nièce O
| | O
sil O
peut O
parler O
, O
dans O
l’ O
état O
af- O
freux O
où O
il O
se O
trouve O
réduit O
, O
peut-être O
consentra O
-t-3l O
adonner O
les O
moyens O
de O
la O
découvrir O
| | O
peut-être O
les O
remords O
entre- O
ront O
-ils O
dans O
son O
âme O
, O
à O
la O
vue O
de O
l’ O
éter= O
nité O
! O
oc O
|||| O
Ge B-MISC
nouvel I-MISC
espoir E-MISC
n' O
est O
pas O
plutôt O
con O
- O
cu O
, O
qu’ O
elle O
fait O
venir O
le O
domestique O
qui O
a O
pris O
. O
lui O
demanda O
-t-elle O
| | O
:croyez O
-vousqu' O
il O
pourrait O
me O
répondre O
? O
- O
— O
Sa O
faiblesse O
est O
telle O
, O
_signora O
, O
répartit O
le O
. O
valet O
, O
qu' O
il O
lui O
serait O
RE S-LOC
+ O
7 O
: O
+ O
Ent S-MISC
—. O
er O
+ O
À O
' O
- O
ne O
ST S-MISC
À O
. O
CS S-LOC
sn O
! O
|||| O
De O
WILMIN S-LOC
À O
: O
/ O
impossible O
de O
s' O
exprimier} O
4 O
parait O
même O
ignorer O
" O
‘entièrement O
: O
vü' O
Al: O
est O
” O
Mais O
: O
le O
‘ O
docteur O
vierit O
d O
arrivér O
" O
, O
si O
votre O
“ O
excéllencé O
veut O
le O
ir O
, O
il O
pourra O
imiéüx O
que O
moi O
lui O
rendre O
compte: O
de O
Pétit B-PER
dui E-PER
nialade: O
: O
" O
Qui O
, O
vraiment O
, O
reprit O
la O
: O
marquise O
, O
j' O
je O
Vêux S-PER
lui O
parler O
sur-le-champ O
.. O
Be O
domestique O
coü O
- O
rut O
prévenir O
le O
chirurgien O
| | O
qui O
entra O
peu O
d' O
instans O
après O
" O
“ O
dans O
s O
l' O
appartement O
de O
Fubvia B-PER
Pen I-PER
e I-PER
pti E-PER
Cet O
homme O
est O
: O
blessé: O
à O
mdr O
sigrora O
, O
dur O
dit O
-il O
: O
en O
faisant O
üné O
pro O
hide O
: O
iucliria O
: O
tion O
| | O
et O
$ O
il O
voit O
: O
encore’le O
! O
coucher:durs O
180 O
Jeil S-PER
, O
je O
puis O
: O
affirmer O
qu' O
il O
n' O
existera O
plus O
au O
lever O
de O
l' O
aurore O
: O
mais O
si O
, O
conime O
: O
' O
l6 O
prétend O
le O
valet O
” O
de O
‘votre O
. O
excellence O
, O
il O
est O
: O
‘eésentiel O
qu' O
il O
puisse O
répondre O
: O
à O
certäinés O
‘qüestions O
, O
je O
vais O
:lui O
adminis O
- O
trér O
des O
cordiaux O
| | O
à O
l' O
aide O
desquels O
je O
donne O
ma O
parole O
que O
la O
:'connäissance O
lui O
reviendra O
dans O
peu O
d' O
heures O
| | O
" O
“ O
et O
quil O
il O
recouvréra O
asséz O
de O
force O
pour O
parlén:: O
" O
: O
PRE S-MISC
et O
_ O
r O
WILMINA S-MISC
. O
20 O
Sous O
peu O
d' O
heures O
! O
répéta O
la O
marquise O
| | O
cela O
est O
bien O
long O
| | O
faites O
, O
docteur O
, O
tout O
ce O
que O
peut O
votre O
art O
pour O
hâter O
ce O
moment O
. O
Le O
fils O
d' O
Esculape S-PER
s' O
inclina O
de O
nouveau O
et O
sor O
- O
ut O
. O
Ce O
n’ O
était O
pas O
le O
médecin O
ordivaire O
de O
la O
maison O
| | O
commela O
chose O
pressait O
, O
on O
était O
allé O
chercher O
le O
docteur O
du O
canton O
| | O
1l O
n’ O
était O
ni O
célèbre O
, O
ni O
fort O
instruit O
| | O
mais O
il O
avait O
des O
connaissances O
plus O
que O
son O
exté O
- O
rieur O
et O
sés O
manières O
simples O
n' O
en O
annon O
- O
calent O
. O
‘ O
Enle S-PER
renvoyant O
près O
du O
blessé O
, O
la O
mar O
quise O
le O
: O
lui O
recommanda O
, O
malgré O
l' O
hor O
- O
reur O
qu' O
il O
. O
lui O
inspirait O
. O
Cependant O
elle O
fat O
vivement O
aflligée O
de O
_ O
ne O
pouvoir O
en O
tirer O
sur-le-champ O
les O
lu-. O
. O
mières O
qu' O
elle O
en O
espérait O
. O
= O
Un O
a O
a O
St B-LOC
-1 I-LOC
€ I-LOC
PIERRE I-LOC
Fe E-LOC
de O
[ O
ts O
#37 O
en O
M O
* O
: O
r O
Ne O
TE O
1 O
+ O
7 O
+ O
ne O
+ O
T7 S-MISC
| | O
Ts S-MISC
: O
se O
+ O
OR B-MISC
Rs I-MISC
Lan E-MISC
= O
_ O
res O
F S-LOC
2 O
a O
+ O
Le O
£ O
‘ O
. O
|||| O
« O
ns O
- O
nu O
CR S-LOC
|||| O
“ O
. O
. O
rs O
: O
1,4 O
= O
M'A B-MISC
ES E-MISC
- O
nn O
“ O
39 O
- O
” O
MILMINA S-LOC
Déja O
depuis O
long-tems O
| | O
le O
soleil O
répan O
- O
dait O
ses O
rayons O
bienfaisans O
. O
‘sur O
aoûüte O
la O
nature O
, O
et-nul O
n’ O
était O
encore O
revenu O
pour O
. O
apporter O
quelque O
consolation O
à O
J' B-MISC
infortu E-MISC
- O
née O
Fulvia S-PER
, O
‘ O
dont O
les O
larmes O
ét O
le O
sombre O
silencé O
exprimaient O
seuls O
les O
angoisses O
et O
la O
|||| O
douleur O
. O
— O
. O
Tout O
- O
à-coup O
| | O
le O
bruit O
de O
deux O
chevaux O
. O
éntrant O
rapidement O
. O
dans O
Ja B-MISC
cour E-MISC
: O
| | O
la O
tire O
: O
de O
sestristes O
pensées O
. O
Ciel B-MISC
! E-MISC
serait O
-ce O
quel O
- O
que O
heureuse O
nouvelle O
? O
dit O
-elle O
en O
s’ O
élan O
- O
çant O
vers O
la O
porte O
du O
grand O
. O
xesibule O
: O
À O
. O
peine O
la O
t-elle O
fränchie O
qu O
elle O
voit O
. O
de— O
vant O
ee O
un O
beau O
jeune O
home O
, O
‘doût O
les O
. O
egards O
et-toute O
la O
conteriance O
peignent O
l' O
ivresse O
du O
bonheur O
. O
: O
: O
Elle O
. O
ne O
: O
doute O
pas O
qu O
" O
À O
ie O
vienne O
. O
lui O
: O
parler O
de O
sa O
. O
nièce O
et O
sans O
s' O
informer O
de O
pa! O
2 O
- O
son O
nom O
, O
sans O
attendre O
: O
son O
compliment O
, O
elle O
le O
prend O
par O
la O
main O
, O
“ O
entraîne O
. O
dans O
le O
salon O
en O
s' O
écriant O
: O
Ab S-PER
l' O
signor O
, O
je O
le O
vois O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
Je I-MISC
repos E-MISC
, O
la O
. O
félicité O
, O
j. O
la O
vie O
" O
e O
| | O
Li B-PER
tr E-PER
, O
# O
Ni O
èe O
7 O
LR S-ORG
: O
© O
FAURE B-PER
Min E-PER
. O
A O
1 O
’ O
\ O
’ O
PE B-MISC
EE I-MISC
UT E-MISC
né O
© O
. O
« O
XVILMINA S-MISC
. O
87 O
que O
vous O
venez O
Ine B-MISC
renüre I-MISC
! E-MISC
|||| O
hâtez O
-vous O
, O
parlez O
, O
oh O
parlez O
Hélas B-MISC
! E-MISC
répond O
Gon S-MISC
- O
zalve O
( O
car O
c' O
étaitlni O
) O
en O
se O
jetant O
à O
ses O
pieds O
, O
é’ O
est O
à O
mot O
, O
signora O
, O
à O
vous O
deman O
- O
der O
tous O
ces O
dons O
| | O
car O
vous O
seule O
désor O
- O
mais O
tenez O
le O
sort O
de O
Gonzalve S-PER
entre O
vos O
mains O
! O
mon O
père O
consent O
enfin O
à O
mon O
bonheur O
! O
il O
ouvre O
les O
bras O
paternels O
à O
sa O
charmante O
pupille O
| | O
en O
un O
mot O
, O
il O
me O
per O
- O
met O
de O
mettre O
ma O
personne O
, O
mon O
cœur O
et O
ma O
fortune O
, O
aux O
pieds O
de O
l’ O
adorable O
fille O
dn O
comte B-PER
d’ I-PER
Albino E-PER
! O
et O
c’ O
est O
de O
vous O
, O
signora O
, O
de O
vous O
seule O
, O
je O
le O
repète O
, O
que O
j' O
attends O
la O
confirmätion O
de O
ma O
félicneé O
. O
- O
I' O
est O
impossible O
d' O
exprimer O
ce O
qui O
se O
passait O
dans O
le O
cœur O
de O
la O
triste O
marquise O
pendant O
le O
discours O
du O
jeune O
homme O
. O
Mille B-MISC
traits I-MISC
cruels E-MISC
le O
.perçaient O
a-la-fois O
. O
Non O
seulement O
l O
espoir O
d' O
apprendre O
quel: O
que O
chose O
de O
sa O
Wilmina S-MISC
, O
venait O
de O
s’ O
é O
- O
vanouir O
| | O
mais O
elle O
devenait O
encore O
dou O
- O
blement O
malheureuse O
, O
en O
reconnaissant O
: O
‘ O
: O
+ O
4 O
ar O
1 O
: O
CR S-LOC
de O
sé O
.. O
. O
… O
a O
ta O
. O
" O
2 O
" O
Ut B-ORG
# I-ORG
rt I-ORG
Fons E-ORG
. O
Dont O
, O
Le B-LOC
Rte E-LOC
" O
- O
est O
ou O
ee O
| | O
à O
: O
1 O
- O
- O
. O
. O
32 O
|||| O
WILMINA S-LOC
. O
que O
ce O
jour O
eût O
été O
un O
jour O
d’ O
ivresse O
pour O
sa O
chère O
fille O
, O
sides O
monstres O
n O
ävaient O
pas O
conjuré O
sa O
perte O
! O
À O
ces O
douloureuses O
|||| O
pen O
- O
sées O
, O
se O
jJoignait O
la O
cruelle O
nécessité O
de O
porter O
à O
l' O
infortuné O
Gonzalye S-PER
un O
coup O
d' O
autant O
plus O
affreux O
, O
qu' O
il O
était O
inattendu O
. O
Tant O
de O
funestes O
réflexions O
: O
la O
rétisrent O
interdite O
et O
muctte O
. O
Surpris O
d' O
un O
si O
morne O
silence O
, O
le O
| | O
jeune O
marquis O
la O
considérait O
avec O
une O
inquiète O
agitation O
: O
Eh O
quoi O
|||| O
reprit O
-il O
enfin O
, O
vous O
Vous O
vous O
taisez O
, O
signora O
|||| O
vous O
ne O
daignez O
pas O
me O
répondre O
| | O
ah O
! O
par O
pitié O
, O
décidez O
demon O
sort O
! O
Mais O
songez O
… O
oh O
songez O
bien O
que O
, O
si O
vous O
m’ O
ôtez O
mon O
amie O
! O
... O
si O
je O
la O
perds O
! O
... O
c' O
en O
est O
fait O
... O
ce O
fatal O
arrêt O
mettra O
un O
terme O
à O
mes O
maux O
|||| O
‘Oh B-MISC
! E-MISC
trop O
malheureux O
Gonzalve S-PER
! O
s' O
é O
- O
cria O
enfin O
la O
marquise O
, O
en O
fondant O
enlarmes O
, O
ce O
n’ O
est O
pas O
moi O
qui O
m O
’ O
oppose O
a O
l' O
accom O
- O
plissement O
de O
vos O
désirs O
! O
— O
Et O
qui O
donc O
? O
demanda:t O
-il O
avec O
impétuosité O
! O
—La O
main O
ë O
WILMINA S-MISC
. O
|||| O
33 O
de O
fer O
du O
Destin B-MISC
! E-MISC
reprit O
Fulvia S-PER
, O
Hélas B-MISC
! E-MISC
com O
- O
‘bien O
il O
m' O
en O
coûté O
pour O
détruire O
: O
la O
flat O
- O
teuse O
espérance O
qui O
vous O
entvrait O
l' O
pour O
|||| O
percer O
votre O
cœur O
du O
trait O
fatal O
qui O
déchire O
_le O
mien O
! O
mais O
il O
le O
faut O
: O
apprenez O
donc O
que O
c’ O
est O
l' O
événement O
le O
plus O
: O
funeste O
, O
le O
- O
plus O
terrible O
qui O
me O
ravit O
ma O
nièce O
infor- O
‘tunée O
. O
Cette S-LOC
nuit O
, O
celle O
nuit O
même O
, O
des O
_scélérats O
l' O
ont O
enlevée O
, O
et O
je O
ne O
sais O
encore O
ce O
qu’ O
elle O
est O
devenue O
! O
... O
À O
ces O
mots O
, O
Gonzalve S-PER
semble O
frappé O
de O
Ja B-MISC
foudre E-MISC
| | O
il O
pâlit O
, O
ses O
membres O
frémis- O
sent O
| | O
ses O
yeux O
, O
.fixés O
sur O
.la O
marquise O
, O
ne O
versent O
pas O
une O
larme O
, O
mas O
ils O
peignént O
l' O
affreux O
désordre O
qui O
vient O
de O
s' O
emparer O
de O
son O
esprit O
. O
Toutes O
ses O
facultés O
restent O
un O
moment O
suspendues O
par O
l' O
excès O
de O
|||| O
ses O
Maux S-MISC
. O
Fulvia S-PER
le O
regarde O
aussi O
avec O
crainte O
et O
compassion O
| | O
elledevine O
toutes O
les O
tortures O
de O
cette O
âme O
brûlante O
| | O
son O
état O
l’ O
effraye O
| | O
F S-LOC
è O
|||| O
elle O
n’ O
ose O
l' O
en O
faire O
changer O
| | O
elle O
prévoit O
ss O
dr O
, O
“ O
ps O
ne O
an O
“ O
a O
pres O
+ O
re O
' O
mn O
tn O
- O
34 O
WIiLMINA S-MISC
. O
l' O
explosion O
qui O
va O
suivre O
, O
et O
le O
désespoir O
qu' O
elle O
lit O
dans O
ses O
traits O
, O
ajoute O
encore O
à O
ses O
propres O
tourrnens O
. O
L O
Tout-à-coup O
Gonzalve S-PER
se O
lève O
, O
il O
Jette S-PER
vers O
le O
ciel O
un O
regard O
plein O
dereproches O
et O
de O
douleur O
: O
Tout O
est O
fini O
, O
dit O
-il O
avec O
éga O
- O
rement O
! O
Gronzalve S-PER
ne O
peut O
vivre O
sans O
toi O
, O
Ô B-MISC
ma I-MISC
bien I-MISC
aimée I-MISC
! E-MISC
Adieu S-MISC
, O
adieu-donc O
pour O
jamais O
! O
Je O
te O
perds O
, O
et O
je O
meurs O
!!— O
Aussi O
prompt O
que O
léclair O
, O
il O
tire O
son O
épée O
| | O
la O
pointe O
est O
déja O
sur O
son O
cœur O
! O
. O
.. O
Ful S-MISC
- O
via O
pousse O
un O
cri O
, O
se O
précipite O
, O
détourne O
le O
fer O
homicide O
, O
et O
le O
danger O
triplant O
ses O
forces O
, O
elle O
parvient O
à O
l’ O
arracher O
des O
mains O
de O
l' O
amant O
de O
Wilmina S-PER
. O
_ O
Que O
faites O
- O
vous O
? O
s’ O
écrie O
l' O
infortuné O
jeune O
homme O
| | O
ma O
mort O
sera O
plus O
lente O
, O
et O
non O
moins O
sûre O
|||| O
! O
— O
Non B-MISC
! E-MISC
reprend O
la O
marquise O
( O
à O
qui O
cette O
scène O
a O
rendu O
toute O
son O
énergie O
) O
, O
non O
, O
jeune O
insensé O
, O
ce O
n’ O
est O
pas O
l' O
instant O
de O
mourir O
. O
Eb B-MISC
quoi I-MISC
! E-MISC
c' O
est O
là O
la O
marque O
de O
tendresse O
que O
vous O
voulez O
WILMINA S-MISC
. O
35 O
_ O
donner O
à O
celle O
que O
vous O
aimez O
, O
à O
l' O
enfant O
chérie O
de O
mon O
cœur O
? O
Qui O
donc O
ira O
la O
se O
- O
courir O
? O
Qui O
lenlévera O
à O
ses O
infâmes O
ravis O
- O
seurs O
? O
Qui O
la O
protégera O
enfin O
, O
si O
ce O
n’ O
est O
- O
Je O
sensible O
et O
valeureux O
Gonzalve S-PER
? O
Tenez S-MISC
, O
_signor O
, O
je O
vous O
rends O
votre O
épée O
avec O
la O
confiance O
qu’ O
elle O
vous O
servira O
pour O
un O
plus O
noble O
usage O
| | O
qu’ O
elle O
devienne O
dans O
vus O
_ O
mains O
la O
défense O
de O
l' O
innocence O
, O
et O
le O
châ O
- O
ument O
du O
crime O
|||| O
Allez O
venger O
ma O
nièce O
, O
et O
votre O
épouse O
! O
Oui O
, O
je O
vous O
jure O
, O
puisque O
le O
duc O
ne O
met O
plus O
d’ O
obstacle O
à O
vos O
vœux O
, O
que O
ma O
Wilmina S-MISC
ne O
sera O
remise O
en O
mes O
|||| O
mains O
, O
que O
pour O
être O
confiée O
aux O
vôtres O
! O
Ciel B-MISC
! E-MISC
un O
tel O
prix O
rendrait O
invnable O
l' O
homme O
le O
moins O
courageux O
, O
s’ O
écrie O
le O
. O
jeune O
marquis O
, O
en O
recevant O
son O
épée O
! O
Ah B-MISC
! E-MISC
_pardonnez O
, O
respectable O
Fulvia S-PER
, O
au O
déses O
- O
poir O
, O
au O
délire O
de O
l' O
amour O
! O
— O
Votre S-MISC
sa O
- O
gesse O
me O
rappelle O
à O
mes O
devoirs O
et O
à O
moi O
- O
même O
. O
Dites O
-moi O
seulement O
quel O
chemin O
Je O
dois O
prendre O
, O
si O
vous O
avez O
quelque O
In S-MISC
- O
TEA O
RUE S-LOC
4 O
mt O
pe O
ms O
A O
ne O
. O
om O
mm O
re O
36 O
XY1LMIN S-MISC
À O
. O
dice O
, O
l' O
amour O
me O
conduira O
| | O
mon O
ardeur O
fera O
le O
. O
reste O
| | O
je O
sauverai O
Wilmina S-PER
ou O
je O
périrar O
avec O
elle O
. O
|||| O
Il O
vole O
vers O
la O
cour O
, O
en O
prononcant O
ces O
mots O
| | O
la O
marquise O
le O
suit O
en O
lui O
indiquant O
l' O
endroit O
par O
où O
les O
ravisseurs O
sont O
sortis O
. O
Gonzalve S-PER
n’ O
en O
demande O
pas O
davantage O
| | O
il O
trouve O
ÂAlberti S-PER
près O
des O
chevaux O
, O
qui O
ne O
sont O
pas O
débridés O
| | O
1l O
s’ O
élance O
sur O
le O
sien O
| | O
le O
valet O
en O
fait O
autant O
. O
Adieu B-MISC
! E-MISC
crie O
le O
jeune O
. O
marquis O
, O
en O
piquant O
sa O
monture O
| | O
adieu O
, O
signora O
, O
VOUS S-MISC
me O
reyerrez O
bientôt O
, O
ou O
jamais O
! O
|||| O
0 O
À O
peine O
Fulvia S-PER
peut O
-elle O
saisir O
ces O
der- O
nières O
paroles O
‘ O
, O
que O
limpatient O
Gonzalve S-PER
est O
déja O
loin O
. O
‘ O
: O
. O
Elle O
le O
suit O
des O
yeux O
, O
en O
formant O
les O
vœux O
les O
plus O
ardens O
pour O
:le O
succès O
de O
son O
entreprise O
. O
Elle O
reçoit O
quelques O
con- O
solations O
de O
la O
pensée O
que O
cet O
amant O
dé O
- O
sespéré O
ne O
négligera:rien O
, O
pour O
retrouver O
l' O
objet O
de O
son O
amour O
| | O
elle O
regarde O
ce O
se O
- O
-WILMINA S-LOC
. O
37 O
‘cours O
comme O
une O
faveur O
du O
ciel O
, O
et O
en O
tire O
un O
heureux O
présage O
| | O
mais O
bientôt O
ré- O
_ O
fléchissant O
que O
, O
d’ O
un O
côté O
, O
c' O
estun O
hasard O
si O
: O
le O
marquis O
prendle O
mémechiëmin O
que O
ceux O
qu' O
il O
poursuit O
, O
et O
qué O
, O
d’ O
un O
autre O
côté O
, O
ceux O
- O
_ O
ci O
ont O
d’ O
ailleurs O
eaucoup O
d' O
avance O
sûr O
lui O
, O
elle O
retombe O
dans O
lé O
découragement O
. O
C' O
est O
ainst O
que O
les O
heures O
s’ O
écoulent O
lentement O
pour O
la O
marquise O
qui O
, O
dans O
les O
anxiétés O
d’ O
une O
douloureuse O
attente O
, O
passe O
suecessi O
- O
vement O
de O
’ O
la O
crainte O
à O
l' O
espérance O
, O
et O
sde O
lespéranee O
d' O
la O
crainte O
. O
‘Gé O
derniér O
| | O
sentiment O
s' O
accroît O
encore O
par O
le‘ O
ictour O
‘ O
de O
quelques-uns O
des O
domes O
- O
tiques O
envoyés O
’ O
sur O
les O
traces O
de O
sa O
nièce O
: O
ils O
n’ O
ont O
rien O
découvert O
! O
et O
' O
son O
cœur O
est O
en O
prôie O
aux O
plus O
affreux O
tourmens O
, O
lors= O
qé’ O
on O
- O
ent O
lui O
annoncer O
qu' O
un O
religieu O
demändé O
lui O
parler O
. O
- O
: O
cs O
cËle O
: O
Un O
religieux O
? O
Ah O
! O
qu O
‘ O
il' O
entre O
, O
dit O
Ful S-PER
- O
|via | O
dans O
l’ O
état O
où O
je O
suis O
, O
sa O
présence O
ne O
. O
peut O
que O
m' O
être O
ütile O
: O
jen O
recevraï:peut O
- O
_£tre O
des O
consolations O
et O
des O
avis O
. O
38 O
_WILMINA S-LOC
. O
Bientôt O
le O
moine O
paraît O
: O
il O
: O
s' O
avance O
à O
pas O
lents O
| | O
sa O
démarche O
est O
incertaine O
. O
La O
marquise O
lui O
fait O
signe O
de O
venir O
. O
s' O
asseoir O
dans O
un O
fauteuil O
placé O
près O
d’ O
elle O
| | O
le O
père O
obéit O
. O
Mais O
, O
malgré O
Yénorme S-PER
capuchon O
qui O
lui O
cache O
presqu’ O
entièrement O
Je.visage S-MISC
, O
on O
voit O
qu' O
il O
est O
agité O
: O
1l O
s’ O
assied O
. O
en O
silence O
, O
et O
semble O
ne O
savoir O
par O
où O
commencér O
la O
conversation O
. O
|||| O
Ce O
préambule O
épouvante O
la O
marquise O
| | O
dans O
la O
situation O
où O
elle O
se O
trouve O
, O
un O
.seul O
objet O
l' O
occupe O
, O
et O
elle O
n' O
imagine O
. O
pasqu' O
on O
puisse O
l’ O
entreteni O
d' O
autre O
chgse O
| | O
elle.ne O
doute O
pas O
que O
l’ O
hésitation O
et.l O
ermbarrasdu O
religieux O
ne O
proviennent O
de O
la O
difliculté O
qu’ O
il O
a O
de O
se O
résoudre O
à O
lui O
apprendre O
un O
grand O
malheur O
. O
Cette O
idée O
la O
tue O
| | O
elle O
ne O
peut O
plus O
supporter O
l' O
incertitude O
qui O
lac O
cable O
. O
Elle O
fait O
un O
effort O
pour O
modérer O
l' O
excès O
de O
son O
trouble O
, O
et O
, O
d' O
une O
. O
voix O
tremblante O
: O
O O
mon O
père O
, O
lui O
dit O
-elle O
, O
vous O
avez O
sûrement O
quelque O
chose O
id' O
im O
- O
4 O
us O
4 O
" O
HR B-LOC
sn I-LOC
émail E-LOC
a O
WILMINA S-MISC
. O
_ O
39 O
- O
ortant O
à O
me O
communiquer O
: O
parlez O
, O
je O
vous O
supplie O
! O
expliquez O
- O
vous O
sans O
dif O
- O
érer O
! O
|||| O
{ O
Oui O
, O
en O
effet O
, O
répond O
le O
moine O
d’ O
un O
ton O
très-bas O
, O
out O
, O
signora O
, O
cela O
est O
très O
- O
1m O
portant O
... O
j' O
ai O
... O
N' O
eûtes O
-vous O
pas O
un O
rère O
autrefois O
? O
oo B-MISC
O E-MISC
douloureux O
souvenir O
! O
reprit O
Fulvia S-PER
: O
élas O
!-11 O
est O
bien O
vrai O
, O
mon O
père O
| | O
j’ O
ai O
joui O
adis O
de O
ce O
bonheur O
, O
qu’ O
il O
a O
plu O
au O
ciel O
de O
_e O
ravir O
. O
— O
Etes S-MISC
-vous O
bien O
assurée O
qu’ O
il O
it O
termimé O
sa O
carrière O
? O
— O
Añûtant S-PER
qu' O
on O
oit O
l' O
être O
après O
une O
absence O
aumoins O
de O
ix-huit O
ans O
: O
je O
n' O
en O
eus O
d’ O
ailleurs O
jamais O
a O
preuve O
, O
mais O
toutme O
le O
fait O
craindre O
, O
et O
e O
n' O
ai O
pas O
encore O
cessé O
de O
pleurer O
:sa O
mort O
! O
ais O
, O
mon O
pére O
, O
sa O
destinée O
vous O
serait O
- O
Île B-LOC
connue E-LOC
? O
|||| O
|||| O
Sans O
répondre O
à O
cette O
question O
, O
le O
moine O
ontinua O
avec O
une O
émoton O
visible O
: O
Il O
eut O
ne O
fille O
qui O
, O
dit O
-on O
, O
signora O
, O
goûte O
main O
-. O
enant O
près O
de O
vous O
toutes O
les O
douceurs O
de O
use O
, O
st O
+ O
. O
: O
° O
. O
: O
FE B-MISC
ORAN E-MISC
. O
5 O
me O
— O
. O
- O
% O
7 O
nes O
, O
ss O
, O
2 O
ee O
PR O
" O
A O
. O
Se O
er O
1 O
Fr. O
a O
4 O
.* O
° O
4 O
ss O
€ O
EU O
ET B-ORG
EE I-ORG
Ft E-ORG
A O
COS B-MISC
D I-MISC
IT E-MISC
- O
NS B-LOC
CET I-LOC
TT E-LOC
_ O
+ O
|||| O
n O
“ O
a O
aus O
40 O
_MILMINA O
. O
lamitié O
et O
les O
. O
charmes O
d' O
une O
:vie O
douce O
et O
fortunée O
? O
dieu O
ini O
Un O
profond O
8 O
soupir O
r O
fut O
r O
unique O
réponse O
de O
la O
marquise O
. O
De O
grâce O
, O
continua O
Île S-LOC
re- O
hgieux O
, O
nèe O
m O
at-on O
. O
- O
pas O
trompé O
| | O
est O
-elle O
en O
: O
effet O
près O
de O
vous O
? O
— O
J’ O
ignore O
, O
dit O
enfin O
Fulvia S-PER
, O
de O
quelle O
nature O
est O
Vinté= B-MISC
Fêt E-MISC
que O
vous O
ÿ O
prenez O
| | O
mais O
je O
suis O
certaine O
que O
vous O
auréz O
pitié O
de O
‘ O
l' O
excès O
de O
mon O
infortune O
, O
‘enñi O
4pprenañt O
que O
“ O
cette O
enfant O
si O
chère O
, O
: O
celté O
fille O
: O
d' O
un O
frère O
tendrerhént O
aimé O
| | O
que O
Jé S-PER
venais O
# O
peind O
de O
découvrir O
, O
et O
dont O
' O
la O
: O
pe O
faisait O
: O
tôufe O
a O
con O
- O
solatiôn O
|. | O
: O
: O
— O
Eù O
bien O
! O
l' O
intérrompié O
le O
IBoine S-MISC
avec O
une O
anxiété O
inexprimable O
? O
— O
Eh'bien O
* O
thôn O
' O
père O
, O
je O
Par B-MISC
perdue I-MISC
! E-MISC
. O
D O
Ciel S-LOC
ehétëst O
‘motte O
! O
‘dit-1} O
en O
se O
laissant O
aller O
sur O
le-dos O
de O
son O
siége O
. O
— O
Nôr S-LOC
, O
ré- O
partit O
la O
mirquise O
mais O
‘on O
l' O
a O
‘enlévéé O
de O
ec O
ni O
: O
ee O
lieu O
: O
Ja S-MISC
pauvre O
enfant O
ést O
malnténant O
éñire O
les O
mains O
dés O
complices O
de O
son O
pér- O
. O
li O
{si} O
6 710 O
3 O
sécteur O
du O
éd O
varéllo O
" O
! O
WILMINA S-LOC
, O
41 O
D' B-PER
Avarello E-PER
! O
! O
s’ O
écrie O
Îe B-MISC
religieux E-MISC
dans O
le O
plus O
grand O
trouble O
, O
et O
se O
: O
levant O
avec O
im- O
pétuosité O
: O
O O
malhouret£ O
! O
v6ila'le O
dernier O
coup O
que O
’ O
V' O
avait O
réservé O
la O
colère O
céleste O
, O
et O
les O
derniers O
:cffets O
de O
ia O
malédiction O
d’ O
un O
pére O
:!! O
Raoul S-PER
! O
barbare O
Raoul S-PER
!....He O
quoi O
! O
tes O
mains O
toutes O
fumantes O
du O
sang O
de O
mon O
épouse O
. O
.. O
. O
s' O
étendent O
encore O
sur O
ma O
fille O
infortunée O
! O
.. O
Ciel B-MISC
! E-MISC
qu O
eniends O
-e O
, O
s’ O
écria O
la O
marquise O
? O
cestraits O
! O
cette O
voix O
[ O
ee O
…. O
( O
Lecapuchon S-PER
du O
moine O
s' O
était O
renversé O
. O
0 O
. O
Non O
, O
non O
, O
c' O
est O
la O
réalité O
, O
s’ O
écrie O
Al S-PER
- O
bino O
hors O
de O
lui-même O
, O
et O
recevant O
Ful S-MISC
- O
via O
dans O
ses O
bras O
: O
Oui O
, O
c’ O
est O
ton O
frère O
qui O
s' O
offre O
a O
tes O
regards O
! O
ton O
frère O
désespéré O
et O
succombant O
sous O
le O
poids O
des O
adversi O
- O
tés O
! O
.. O
: O
O B-MISC
Fulvia I-MISC
! E-MISC
toi O
seule O
dans O
la O
nature O
entiére O
ne O
lui O
as O
pas O
feriné O
ton O
cœur O
.... O
_ O
tu O
receyras O
son O
dernier O
soupir O
!... O
Hélas B-MISC
! E-MISC
T. O
V. O
2 O
* O
Je O
das O
su O
mer O
ee O
+ O
? O
tee O
« O
=£ O
ra O
taste O
pt O
me O
© O
42 O
WILMINA S-MISC
. O
11 O
volait O
vers O
ces O
lieux O
, O
plein O
de O
la O
douce O
espérance O
d' O
y O
trouver O
une O
sœur O
toujours O
chérie O
, O
une O
fille O
idolâtrée O
! O
Cette O
sœur O
tendre O
, O
incomparable O
est O
la O
sur O
mon O
cœur O
| | O
mais O
, O
ma O
fille O
!... O
ma O
fille O
est O
devenue O
la O
proie O
d’ O
un O
monstrel O
!... O
© O
malheureux O
Alphonse S-PER
!... O
Mais O
, O
où O
est O
-il O
cet O
assassin O
féroce O
, O
ce O
tigre O
altéré O
de O
mon O
sang O
?..il O
faut O
que O
je O
le O
cherche O
, O
que O
- O
je O
le O
trouve O
, O
que O
je O
rpends O
) O
jusqu’ O
a O
la O
dernière O
goutte O
du O
sien O
!. O
. O
Qu O
ai O
-je O
dit O
: O
? O
misérable O
que O
je O
suis O
! O
à O
quoi O
pensé O
-je O
? O
Puis O
-je O
oublier O
amsi O
les O
sermens O
que O
jai O
prononcés O
aux O
pieds O
de O
l’ O
éternel O
? O
O B-MISC
non I-MISC
! E-MISC
non O
... O
cet O
ha O
- O
bit O
me O
les O
rappelle O
tous O
! O
Fulvia S-PER
, O
ma O
sœur O
, O
écoutez O
: O
J' O
ai O
promis O
d' O
oublier O
toutes O
les O
injures O
, O
tous O
les O
forfaits O
de O
mes O
ennemis O
| | O
j' O
ai O
juré O
de O
leur O
pardonner O
, O
de O
recevoir O
avec O
résignation O
, O
et O
même O
avec O
reconnais O
- O
sance O
, O
les O
maux O
dont O
1l O
plairait O
encore O
au O
ciel O
de O
m’ O
accabler O
. O
C’ O
est O
à O
ce O
prix O
, O
seule O
- O
ment O
à O
ce O
prix O
, O
que O
la O
malédiction O
cessera O
de O
peser O
sur O
ma O
tête O
! O
Re B-MISC
sant I-MISC
#2 E-MISC
dariie O
nt O
WILMINA S-MISC
. O
43 O
O B-MISC
Fulvia I-MISC
! E-MISC
si O
j' O
oublis O
jamais O
ces O
pro- O
messes O
sacrées O
, O
hâtez O
-vous O
de O
les O
rappeler O
a O
mon O
esprit O
| | O
dissipéz O
les O
funcstes O
égare O
- O
mens O
de O
ma O
. O
raison O
: O
dans O
l’ O
état O
où O
je O
suis O
je O
ne O
puis O
plus O
rien O
pour O
moi O
! O
Le O
calme O
venait O
. O
enfin O
de O
rentrer O
dans O
mon O
âme O
| | O
je O
venais O
presser O
mon O
enfant O
, O
celui O
de O
Mal S-MISC
- O
vina O
, O
sur O
mon O
sein O
... O
O B-MISC
désespoir I-MISC
! E-MISC
6 O
sup O
- O
plice O
! O
la O
Providence S-MISC
me O
l’ O
enlève O
!.. O
Dieu O
! O
prends O
pitié O
du O
coupable O
Alphonse S-PER
! O
_ O
Le O
comte O
, O
épuisé O
, O
retombe O
sur O
son O
siége O
, O
.et O
la O
marquise O
, O
revenue O
à O
peine O
du O
trouble O
inexprimable O
que O
Jui S-PER
avait O
causé O
une O
vue O
s1 O
chére O
et O
si O
inattendue O
, O
cher O
- O
chait O
à O
calmer O
le O
désespoir O
du O
malheureux O
Albino S-PER
. O
O S-PER
mon O
ami!é O
vous O
que O
j' O
ai O
tantpleuré O
! O
lui O
dit O
-elle O
avec O
cet O
accent O
qui O
va O
à O
l' O
âme O
, O
pourquoi O
faut O
1l O
qu' O
en O
vous O
rendant O
à O
ma O
tendresse O
, O
le O
ciel O
mêle O
tant O
d’ O
amertume O
à O
ce O
moment O
d' O
ivresse O
et O
de O
félicité O
! O
Mais O
enfin O
, O
après O
un O
iel O
bienfait O
, O
que O
ne O
dois O
- O
* O
a O
! O
. O
|||| O
. O
M B-MISC
pl I-MISC
AT I-MISC
os I-MISC
Sade E-MISC
<< O
Re O
tn O
LP B-MISC
Po I-MISC
em I-MISC
“ I-MISC
vw I-MISC
ts E-MISC
PART B-LOC
A I-LOC
Er E-LOC
44 O
WILMINA S-MISC
, O
je O
pas O
attendre O
de O
Ja S-MISC
céleste O
bonté O
? O
Par O
pitié O
pour O
moi O
, O
6 O
mon O
cher O
Alphonse S-PER
! O
modérez O
votre O
désespoir O
, O
et O
ne O
rejetez O
pas O
les O
ruoufs O
de O
consolation O
que O
je O
puis O
en O
- O
core O
vous O
offrir O
. O
— O
M' O
offrir O
des O
consola O
- O
uons O
, O
reprit O
le O
comte O
en O
regardant O
sa O
sœur O
. O
— O
Oui O
, O
mon O
ami O
| | O
écoutez O
moi O
: O
ceite O
enfant O
si O
aimable O
, O
si O
chérie O
, O
s1 O
digne O
de O
l' O
être O
, O
peut O
encore O
nous O
être O
rendue O
. O
Dieu B-MISC
! E-MISC
serait-1 O
] O
possible O
, O
s' O
écria O
Alphonse S-PER
| | O
toujours O
compauissante O
, O
toujours O
sensible O
, O
Fulvia S-PER
n' O
est O
point O
changée O
| | O
sa O
douce O
voix O
plait O
toujours O
a O
l’ O
oreille O
du O
malheureux O
. O
Mais O
, O
n' O
est O
-ce O
pas O
un O
vain O
espoir O
, O
dont O
elle O
cherche O
à O
calnter O
ma O
douleur O
? O
Ah O
! O
ma O
sœur O
, O
ne O
me O
trompez-VOUS O
Pas S-MISC
? O
Moi B-MISC
! E-MISC
vous O
tromper O
, O
reprit O
la O
marquise O
en O
s’ O
efforcant O
de O
paraître O
calme O
. O
Albino S-PER
, O
pouvez O
-vous O
le O
eroire O
? O
Hélas B-MISC
! E-MISC
sans O
l’ O
évé O
- O
nement O
affreux O
de O
cette O
nuit O
, O
nous O
étions O
tous O
heureux O
! O
Wilmina S-PER
retrouvait O
auJour O
- O
‘d' O
hui O
un O
père O
et O
un O
amant O
! O
|||| O
WILMINA O
, O
45 O
Fulvia S-PER
apprit O
alors O
au O
comte O
que O
le O
: O
jeune O
Gonzalve S-PER
était O
à O
la O
poursuite O
des O
ra- O
visseurs O
| | O
elle O
lui O
fit O
part O
des O
dernières O
cir O
- O
constances O
. O
qui O
lui O
avaient O
ravi O
sa O
nièce O
| | O
et O
sa O
douce O
et O
persuasive O
. O
éloquence O
parvint O
à O
faire O
luire O
un O
rayon O
d’ O
espérance O
dans O
le O
cœur O
de O
ce O
père O
infortuné O
| | O
elle O
jugea O
seu O
- O
lement O
ä-propos O
de O
lui O
laisser O
ignorer O
que O
_ O
Raoul S-PER
fût O
si O
près O
de O
lui O
. O
Mais O
un O
domes O
- O
_ O
tique O
vint O
inopinément O
mettre O
sa O
prudence O
en O
défaut O
. O
: O
Si O
Voire B-MISC
Excellence E-MISC
( O
dit O
le O
valet O
en O
ouvrant O
la O
porte O
du O
salon O
) O
, O
est O
disposée O
à O
interroger O
le O
signor O
Avarello S-PER
, O
le O
docteur O
- O
assure O
qu' O
il O
se O
trouve O
en O
état O
de O
lui O
ré O
- O
pondre O
. O
Avarello S-PER
, O
s’ O
écria O
Alphonse S-PER
en O
regardant O
Ja B-MISC
marquise I-MISC
! E-MISC
Si S-MISC
j' O
ai O
bien O
entendu O
, O
ce O
mi O
- O
sérable O
est O
dans O
ces O
lieux O
! O
— O
En O
vain O
j' O
ai O
voulu O
vous O
le O
cacher O
| | O
mais O
enfin O
le O
châ- O
timent O
a O
suivi O
le O
crime O
: O
1l O
fut O
blessé O
mor O
- O
tellement O
par O
la O
main O
de O
son O
odieuse O
com O
- O
AM S-ORG
, O
+ O
cf O
tt O
D O
+ O
MS S-MISC
46 O
WiLMINA S-MISC
. O
phice O
, O
et O
11 O
n' O
a O
que O
peu O
d' O
heures O
à O
vivre O
| | O
j' O
es_ O
pérais O
en O
obtenir O
quelques O
lumières O
. O
. O
. O
. O
— O
Sans O
doute O
| | O
il O
faut O
le O
voir O
, O
reprit O
-1l O
avec O
agitation O
. O
Venez S-PER
: O
sachons O
de O
sa O
bou O
- O
che O
perfide O
ce O
qu’ O
on O
a O
fait O
de O
ma O
fille O
. O
La O
marquise O
redoutait O
une O
scène O
fu O
- O
neste O
| | O
elle O
hésitait O
. O
Le O
religieux O
-s’ O
en O
aper O
- O
eut O
: O
Ne O
craignez O
rien O
, O
dit O
-il O
avec O
plus O
de O
douceur O
, O
en O
l' O
entraïînant O
hors O
du O
salon O
| | O
excès O
du O
malheur O
a O
éprouvé O
mon O
âme O
: O
malgré O
toute O
l' O
horreur O
que O
ce O
monstre O
m' O
inspire O
, O
le O
désir O
de O
sauver O
mon O
enfant O
me O
donnera O
la O
force O
de O
soutenir O
sa O
vue O
: O
venez O
, O
chère O
Fulvia S-PER
, O
je O
ne O
ferai O
rien O
d’ O
in O
- O
digne O
de O
l' O
habit O
que O
je O
porte O
. O
|||| O
La O
marquise O
ne O
put O
résister O
| | O
et O
l’ O
espoir O
d’ O
avoir O
enfin O
quelque O
éclaireissement O
sur O
le O
sort O
de O
Wilmina S-PER
, O
qui O
l’ O
alarmait O
de O
plus O
en O
plus O
, O
la O
décida O
à O
se O
rendre O
, O
avec O
soi: O
frère O
, O
dans O
l' O
appartement O
du O
blessé O
. O
Le O
sentiment O
pénible O
qu’ O
elle O
ressentit O
en O
y O
entrant O
, O
ne O
fit O
que O
s’ O
accroitre O
lors- O
WILMIN S-LOC
À O
. O
|||| O
47 O
qu' O
elle O
jeta O
les O
yeux O
sur O
le O
moribond O
: O
ses O
traits O
livides O
. O
et O
décomposés O
conservaient O
‘encore O
un O
air O
dur O
et O
farouche O
, O
que O
les O
ap- O
proches O
de O
la O
mort O
ne O
pouvaient O
effacer O
. O
On O
découvrait O
. O
encore O
dans O
ses O
veux O
, O
à O
moitié O
fermés O
, O
cette O
maliynité O
qui O
per O
- O
mettait O
difficilement O
jadis O
d' O
en O
soutenir O
les O
regards O
. O
|||| O
|||| O
Fulvia S-PER
vit O
frémir O
le O
comte O
à O
Paspect B-LOC
de I-LOC
Passassin I-LOC
de I-LOC
Malsina E-LOC
: O
elle O
serra O
douce O
- O
ment O
sa O
mai O
| | O
puis O
, O
enfoncé O
dans O
son O
capuchon O
, O
il O
alla O
se O
placer O
au O
pied O
du O
lit O
, O
en O
face O
de O
Raoul S-PER
. O
Celui-ci O
parut O
surpris O
en O
voyant O
les O
personnes O
qu O
venaient O
d' O
entrer O
dans O
sa O
chambre O
| | O
1l O
lesexamina O
l’ O
une O
après O
Pautre S-PER
en O
silence O
. O
* O
_ O
La O
marquise O
fit O
un O
effort O
pour O
prendre O
la O
parole O
: O
Je O
ne O
viens O
pas O
ïei O
, O
signor O
varelko O
, O
lui O
dit O
cette O
femme O
angélique O
, O
dans O
l' O
intention O
d’ O
insulter O
à O
votre O
situa O
- O
uon O
| | O
dieu O
me O
garde O
d’ O
une O
telle O
pensée O
! O
je O
sais O
respecter O
. O
le O
malheur O
et O
les O
souf- O
tn O
in O
amie O
117 O
ler O
We B-MISC
s I-MISC
État I-MISC
RE E-MISC
or O
2 O
Dane S-LOC
‘ O
, O
2 O
- O
+ O
4 O
* O
au O
— O
" O
si O
“ O
hit O
mr O
48 O
WIiLMINA S-MISC
. O
frances O
des O
êtres O
les O
moins O
dignes O
dé O
com O
- O
passion O
. O
Mais O
J' O
ai O
lieu O
de O
supposer O
que O
votre O
âme O
ne O
restera O
pas O
entièrement O
fermée O
aux O
remords O
, O
et O
que O
dans O
l’ O
état O
ou: O
vous O
êtes O
, O
VOUS S-MISC
salsirez O
avec O
' O
émpres O
- O
sement O
l' O
occasion O
de O
réparer O
en O
quelque O
sorte O
tout O
le O
mal O
que O
vous O
ayez O
fait O
. O
La O
marquise O
s' O
arrêta O
. O
Un O
sourire O
sardonique O
parut O
errer O
sur O
les O
lèvres O
du O
blessé O
| | O
1l O
fit O
signe O
qu O
1 O
allait O
parler O
. O
|||| O
|||| O
C' O
est O
sûrement O
dans O
l' O
attente O
de O
ma O
conversion O
, O
répondit-1il O
, O
d’ O
une O
voix O
d’ O
abord O
assez O
faible O
, O
que O
vous O
m’ O
amenez O
ce O
moine O
| | O
cesoin O
est O
fort O
inutile O
, O
je O
vous O
jure O
, O
je O
ne O
veux O
pas O
qu' O
il O
m' O
approche O
| | O
je O
demande O
même O
au O
nom O
de O
l' O
humanité O
, O
dont O
vous O
faites O
profession O
, O
que O
vous O
fas O
- O
siez O
retirer O
ce O
personnage O
de O
mauvais O
au O
. O
gure O
. O
Ce O
digne O
religieux O
, O
reprit O
Fulvia S-PER
, O
n’ O
est O
pas O
1c1 O
pour O
vous O
convertir O
, O
1l O
m' O
accom- O
\ O
WILMINA S-LOC
49 O
|||| O
pagne O
et O
ne O
sortira O
qu' O
avec O
moi O
. O
— O
Eh O
“ O
bien O
, O
répartit O
Raoul S-PER
, O
que O
me O
voulez O
vous O
? O
:— O
Je O
veux O
, O
continua O
-t-elle O
d' O
un O
ton O
fer- O
. O
me O
, O
je O
veux O
savoir O
ce O
que O
vous O
avez O
fait O
de O
ma O
nièce O
, O
de O
la O
malheureuse O
Wihni- S-PER
. O
na O
! O
— O
Hélas B-MISC
! E-MISC
- O
oui O
, O
et O
ce O
sont O
sans O
doute O
vos O
agens O
qui O
ont O
commis O
cet O
odieux O
forfait O
! O
Mais O
je O
con O
- O
sens O
, O
signor O
> O
a O
tout O
vous O
pardonner O
, O
Si S-MISC
‘vous O
meprocu O
rez O
les O
moyens O
de O
la O
re- O
_ O
trouver O
. O
De O
grâce O
, O
parlez O
! O
Voyez O
l’ O
éter- O
nité O
qui O
s' O
ouvre O
devant O
vous O
! O
déja O
votre O
infâme O
complice O
s’ O
y O
est O
précipitée O
, O
en O
s’ O
ar- O
rachant O
de O
ses O
propres O
mains O
une O
vie O
qu' O
elle O
devait O
perdre O
sur O
l’ O
échafaud O
! O
Tout O
cela O
est O
: O
il O
bien O
vrai O
? O
s’ O
écria O
Ava S-PER
- O
rcilo O
en O
ouvrant O
des O
yeux O
où O
brillait O
une O
joie O
barbare O
. O
Quoi B-MISC
! E-MISC
la O
baronne O
est O
morte O
et O
Wilminà S-PER
est O
enlevée O
! O
..... O
Pardieu S-PER
! O
cect O
est O
Incroyable S-MISC
... O
Cependant O
, O
con- O
-Unuà O
-t-1l O
d' O
un O
air O
hypocrile O
, O
vous O
devez O
THON B-ORG
TT E-ORG
. O
TT S-MISC
. O
VV: O
‘ O
|||| O
, O
3 O
DESTT S-MISC
5o O
WILMINA S-MISC
. O
bien O
penser O
que O
je O
ne O
puis O
vous O
dire O
où O
est O
votre O
nièce O
| | O
et O
je O
vous O
jure O
queJje O
l' O
ignore O
absolument O
. O
|||| O
La O
marquise O
allait O
répondre O
, O
le O
moine O
ne O
lui O
en O
donna O
pas O
le O
temps O
| | O
il O
Jui S-PER
fut O
impossibie O
de O
se O
maintenir O
davantage O
: O
Scélérat B-MISC
! E-MISC
cria O
-t-1len O
découvrant O
son O
visage O
, O
oses O
-tu O
bien O
, O
sur O
ton O
lit O
de O
mort O
, O
être O
encore O
criminel O
et O
parjure O
? O
À O
varello O
demeura O
un O
moment O
muet O
de O
surprise O
| | O
ses O
joues O
se O
couyrirent O
soudain O
d' O
un O
rouge O
pourpré O
, O
auqnel O
succéda O
presque O
aussitôt O
une O
päleur O
cadavéreuse O
: O
Que O
vois O
-je O
? O
dit O
-il O
avec O
F' B-MISC
accent I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
rage E-MISC
| | O
. O
pourquoi O
cet O
odieux O
fantôme O
$e O
trouve O
- O
t-il O
devant O
moi O
? O
|||| O
Je O
ne O
suis O
pas O
un O
fantôme O
, O
répartit O
le O
comte O
| | O
regarde O
bien O
| | O
Je O
suis O
celui O
dont O
tu O
assassinas O
l' O
épouse O
, O
dont O
tu O
persécutas O
la O
| | O
fille O
, O
et O
qui O
languit O
lurmméme O
dans O
tesfers O
! O
Aujourd’hui O
, O
cetenfnt O
chéri O
, O
cette O
inno O
- O
cente O
victime O
est O
emÿre O
environnée O
de O
RE S-LOC
TS B-ORG
VE I-ORG
SE E-ORG
WILMINA S-MISC
. O
ÊT O
dangers O
au O
milieu O
de O
tes O
complices O
| | O
hôte O
- O
toi O
de O
m' O
instruire O
du O
lieu O
de O
sa O
retraite O
, O
ne O
crois O
pas O
me O
tromper O
, O
et O
songe O
qu' O
à O
ton O
tour O
, O
tu O
es O
aussi O
em O
mon O
pouvoir O
|||| O
Un O
éclat O
de O
rire O
insultant O
fut O
d' O
abord O
la O
réponse O
dé O
Raoul S-PER
- O
, O
dont O
bientôt O
la O
fu O
- O
reur O
ranima O
' O
les O
traits O
. O
Je O
n' O
ai O
plus O
rien O
à O
redouter O
, O
cria O
-t-1l O
avec O
force O
| | O
blessé O
à O
mort O
, O
que O
puis O
-je O
craindre O
de O
toi O
? O
Je O
mè O
ris O
donc O
detes O
vaines O
menaces O
| | O
mais O
écoute O
| | O
Alphonse S-PER
, O
écoute-mo1 O
, O
et O
Je B-MISC
te I-MISC
dirai I-MISC
où I-MISC
estta I-MISC
fille E-MISC
. O
|||| O
* O
Parle! B-MISC
6 I-MISC
! E-MISC
parlé O
! O
reprit O
le O
comte O
, O
l' O
a O
- O
mQur O
paternel O
me O
donnera O
la O
. O
patience O
de O
entendre O
. O
_ O
Après O
une O
pause O
de O
quelques O
minutes O
, O
Raoul S-PER
parut O
rassembler O
toutes O
ses O
forces O
| | O
ses O
grands O
: O
yeux O
-noirs O
reprirent O
toût O
-à O
- O
coup O
. O
un O
éckst O
effrayant O
| | O
11 O
les O
fixa O
sur O
Al S-LOC
- O
bino O
, O
comme O
sil O
eût O
voulu: O
pénétrér O
dans O
son O
âme O
, O
et O
jouir O
. O
de O
l' O
attente O
douloureuse O
_ O
de O
cé:père O
infortuné O
, O
|||| O
ms O
: O
: O
Dear B-MISC
email E-MISC
à O
a O
mm O
ml O
- O
De O
52 O
. O
WILMIENX S-MISC
. O
{Je O
ne-pense O
: O
pas O
| | O
‘ditsiPeñfin O
| | O
‘ O
dévoir O
te O
répéter O
comment O
’je O
‘me O
suis O
vengé O
‘ O
dé O
l' O
or O
- O
gueilleuse O
” O
résistanéE O
" O
de O
Mälÿinai S-PER
|||| O
tù O
t' O
en O
-souviensisans O
: O
douté O
" O
( O
Alphonse S-PER
frémit O
) O
| | O
Lu S-PER
+:énis O
peut O
Hêtre S-MISC
‘aussi: O
par O
quel O
hasard O
éloniant O
:jeirencontrai O
ta O
fille O
: O
: O
dônt O
: O
älors O
jignorais O
: O
la O
'maissancez O
| | O
ah O
lrsi'je O
l' O
éussé O
connue O
quand O
: O
vous O
:iétiez}un O
.et O
autre O
: O
dans O
nies O
fers O
. O
!.....: O
: O
Elle: O
m' O
inspira O
dé' O
vio O
Jens B-PER
desirs E-PER
, O
me O
résista O
‘avec O
l' O
audacé O
' O
de O
’sa O
|||| O
mère O
| | O
‘dont O
. O
celle O
est O
: O
F' O
imtige O
| | O
: O
farieui O
, O
je O
Ja B-MISC
persécutai E-MISC
| | O
| | O
Sa O
perte O
était O
résolue O
| | O
elle O
: O
re O
pouvait O
plus O
m' O
échapnér O
.…..… O
L' O
enfer: O
je O
crois O
, O
se: O
déchaina O
:poir O
me O
l' O
enléver O
‘: O
Ja- S-PER
loux O
du O
jeune O
Gonzalve S-PER
, O
je O
donnai O
ordre O
def: O
‘ O
assassiser O
” O
, O
1: O
se O
tint O
Hop S-MISC
bien O
” O
sûr O
ses O
gardes O
” O
| | O
OR S-LOC
ne O
put O
y O
parvenir: O
to O
RE O
‘ O
La O
marquise O
et O
Alphonse S-PER
firent O
ütimou O
- O
vement O
d' O
horreur O
. O
Ne B-MISC
miinierrompeéz I-MISC
pas E-MISC
, O
|||| O
dit O
A B-PER
varello E-PER
: O
qui O
l' O
avait O
nemarqué O
| | O
} O
ear O
‘je O
n' O
ajounteral O
Lplus S-MISC
rién O
. O
“ O
Lé’conite B-MISC
: I-MISC
Hais{om£ E-MISC
|||| O
ber O
sa O
tête O
dans O
ses O
mains O
: O
Le O
IH B-MISC
Con E-MISC
. O
4 O
7 O
so O
fecmemhitie045 O
7 O
LT O
2 O
ant O
at O
te O
WiLMINA S-MISC
. O
53 O
tinua O
: O
Enfin O
Jappos S-MISC
, O
par O
Ja B-MISC
voix I-MISC
pubh E-MISC
- O
que O
, O
que O
cette O
Wilming S-PER
, O
qui O
, O
m' O
avait O
. O
charé O
, O
te O
devait O
le O
j B-LOC
Jour E-LOC
| | O
jenem O
’ O
étonnai O
|||| O
plus O
des O
dédains O
et O
de O
sa O
haine O
| | O
celle O
que O
je O
t. O
avais O
vouée O
prit O
à O
a O
Pi S-PER
instant O
la O
place O
de O
l' O
amour O
: O
| | O
le O
désir O
de O
ressaisir O
ma O
proic O
n’ O
en O
devint O
que O
plus O
ardent O
, O
et O
je O
jurai O
de O
m' O
en O
emparer O
a O
tout O
prix O
! O
Une O
fatale O
mé O
- O
|||| O
prise O
a O
causé O
ma O
perte O
et O
celle O
de O
la O
femme O
qui O
me O
secondhait O
| | O
jusqu' O
a O
present O
, O
je O
croyais O
même O
le O
coup O
totalement O
man O
- O
qué O
. O
Mais O
, O
Ô B-MISC
bonheur I-MISC
! E-MISC
L'on O
m' O
a O
fidèlement O
ser O
vi S-MISC
. O
Alphonse S-PER
, O
ma O
mort O
ne O
sera O
pas O
un O
triomphe O
pour O
. O
Loi O
| | O
tu O
n' O
auras O
pas O
la B-MISC
Joie E-MISC
de O
me O
voir O
expirer O
dans O
les O
tourmens O
de O
F S-PER
agonic O
et O
et O
d’ O
é O
être O
heureux O
, O
en O
insultant O
a O
mon O
malheur O
! O
, O
… O
. O
Ta B-MISC
fille I-MISC
t' I-MISC
est I-MISC
ravie E-MISC
|||| O
. O
tu O
ne O
la O
reverras O
jamais O
|||| O
l O
... O
Te O
souviens O
- O
tu O
de O
la O
chapelle O
antique O
où O
tu O
recus O
jadis O
Ja S-PER
foi O
de O
Mälvina S-PER
? O
c’ O
est O
Ja B-MISC
qu’ I-MISC
on I-MISC
Ta I-MISC
con E-MISC
- O
duite O
: O
© O
est O
la O
» O
sur O
les O
marches O
même O
de O
Jautel S-PER
, O
qu' O
on O
a O
dû O
lui O
plonger O
un O
poi- O
. O
gnard O
dans O
le O
sein O
! O
... O
Cours B-MISC
! E-MISC
vole O
! O
... O
54 O
- O
WILMINA S-MISC
. O
il O
en O
est O
temps O
. O
. O
.. O
tu O
pourras O
embrasser O
sa O
dépouille O
mortelle O
. O
. O
. O
tout O
son O
sanz O
est O
versé} O
... O
Erifin S-PER
, O
je O
t' O
ai O
: O
rendu O
le O
plus O
mal- O
heureux O
des O
hommes O
! O
...1tu O
vivras O
pour O
souffrir O
. O
Adieu S-MISC
| | O
je O
meurs O
content O
! O
... O
En O
finissant O
ces O
mots O
, O
Raoul S-PER
poussa O
un O
éclat O
de O
rire O
convulsif O
, O
et O
parut O
suc O
- O
comber O
sous O
ce O
dernier O
effort O
. O
Un O
sourd O
gémissement O
s O
‘échappa O
du O
sein O
d’ O
Albino S-PER
) O
qui O
tomba O
privé O
de O
sentiment O
. O
La O
sensi O
1ble O
marquise O
, O
tremblante O
, O
éperdue O
| | O
glacée O
d' O
horreur O
, O
se O
précipite O
sur O
le O
corps O
de O
son O
frère O
, O
qu O
elle O
inonde O
de O
ses O
larmes O
, O
en O
poussant O
des O
cris O
lamentäbles O
, O
et O
appelant O
$ans O
cesse O
Alphonse S-PER
et O
Wilmna S-PER
. O
On O
ac- O
court O
, O
on O
place O
le O
malheureux O
comte O
sur O
an O
sopha O
, O
où O
sa O
triste O
Sœur S-PER
, O
en O
surmon O
- O
tant O
son O
désespôir O
, O
